Az	O
Arthur	I-ORG
Andersen	I-ORG
megmaradt	O
nagy	O
klienseinek	O
egyike	O
is	O
elpártolt	O
a	O
cégtõl	O
:	O
a	O
második	O
legnagyobb	O
amerikai	O
légitársaság	O
,	O
a	O
United	I-ORG
Airlines	I-ORG
anyacége	O
,	O
a	O
UAL	I-ORG
Corp.	I-ORG
könyvvizsgálót	O
vált	O
-	O
adta	O
hírül	O
a	O
CNNMoney	I-ORG
.	O

A	O
német	O
SAP-szoftvercég	I-ORG
úgy	O
döntött	O
,	O
hogy	O
az	O
Andersen	I-ORG
helyett	O
a	O
KPMG-t	I-ORG
bízza	O
meg	O
az	O
auditori	O
teendõk	O
elvégzésével	O
-	O
jelentette	O
a	O
Reuters	I-ORG
.	O

Lassan	O
nem	O
múlik	O
el	O
nap	O
újabb	O
számviteli	O
botrány	O
nélkül	O
az	O
Egyesült	I-LOC
Államokban	I-LOC
.	O

A	O
WorldCom-ügy	O
után	O
most	O
a	O
Xerox	I-ORG
Corp.-ról	I-ORG
derült	O
ki	O
,	O
hogy	O
az	O
elmúlt	O
években	O
a	O
ténylegesnél	O
1,9	O
milliárd	O
dollárral	O
magasabb	O
árbevételt	O
tüntetett	O
fel	O
mérlegeiben	O
.	O

A	O
Xerox	I-ORG
Corp.	I-ORG
közölte	O
,	O
hogy	O
az	O
1997-2001-es	O
idõszakot	O
tekintve	O
mintegy	O
2	O
milliárd	O
dollárral	O
módosítja	O
bevételét	O
,	O
természetesen	O
lefelé	O
.	O

A	O
társaság	O
részvényeinek	O
árfolyama	O
azt	O
követõen	O
kezdett	O
zuhanórepülésbe	O
,	O
hogy	O
a	O
Wall	I-ORG
Street	I-ORG
Journal	I-ORG
értesülései	O
szerint	O
a	O
szabálytalanul	O
elkönyvelt	O
bevétel	O
a	O
hatmilliárd	O
dollárt	O
is	O
meghaladta	O
.	O

A	O
rossz	O
hírek	O
nyomán	O
az	O
Instineten	I-ORG
31	O
százalékkal	O
zuhant	O
a	O
Xerox-papírok	O
kurzusa	O
.	O

A	O
WorldCom-botrány	O
után	O
a	O
könyvelési	O
sztorikra	O
mostanában	O
ismét	O
igen	O
érzékeny	O
befektetõk	O
idegeit	O
ezúttal	O
a	O
Xerox	I-ORG
borzolta	O
fel	O
.	O

A	O
Wall	I-ORG
Street	I-ORG
Journal	I-ORG
úgy	O
értesült	O
,	O
hogy	O
a	O
társaság	O
1997	O
és	O
2001	O
között	O
több	O
mint	O
hatmilliárd	O
dollár	O
bevételt	O
könyvelt	O
el	O
"	O
kreatív	O
"	O
módon	O
.	O

A	O
társaság	O
a	O
lap	O
cikkét	O
nem	O
kommentálta	O
,	O
ám	O
közölte	O
,	O
hogy	O
mintegy	O
kétmilliárd	O
dollár	O
bevétel-korrekcióra	O
készül	O
,	O
ennyivel	O
csökkentené	O
az	O
öt	O
év	O
alatt	O
hivatalosan	O
bejelentett	O
,	O
összesen	O
92,5	O
milliárdos	O
forgalmat	O
.	O

Nemzetközileg	O
egységes	O
könyvviteli	O
normák	O
általános	O
bevezetésére	O
tett	O
javaslatot	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
könyvvizsgáló	O
csoportja	O
,	O
a	O
PriceWaterhouseCoopers	I-ORG
(	O
PWC	I-ORG
)	O
,	O
azt	O
remélve	O
,	O
hogy	O
ily	O
módon	O
visszaszerezhetõ	O
az	O
amerikai	O
befektetõk	O
bizalma	O
.	O

Sam	I-PER
DiPiazza	I-PER
,	O
a	O
PWC	I-ORG
vezérigazgatója	O
szerint	O
az	O
EU	I-ORG
által	O
már	O
kötelezõvé	O
tett	O
úgynevezett	O
GAS	I-MISC
az	O
eddiginél	O
nagyobb	O
betekintést	O
ad	O
az	O
adott	O
cég	O
pénzügyeibe	O
,	O
ami	O
megelõzheti	O
az	O
Enronéhoz	I-ORG
hasonló	O
botrányok	O
megismétlõdését	O
.	O

Az	O
amerikai	O
igazságügyi	O
minisztérium	O
még	O
az	O
elõtt	O
szeretné	O
lefolytatni	O
vizsgálatát	O
az	O
elmúlt	O
héten	O
könyvelési	O
botrányba	O
keveredett	O
WorldComnál	I-ORG
,	O
hogy	O
a	O
cégnél	O
megindulna	O
a	O
belsõ	O
felelõsség-vizsgálat	O
.	O

A	O
hivatal	O
ezzel	O
szeretné	O
elejét	O
venni	O
a	O
lehetséges	O
tanúk	O
összebeszélésének	O
,	O
megfélemlítésének	O
,	O
illetve	O
szeretné	O
megakadályozni	O
,	O
hogy	O
az	O
Enronhoz	I-ORG
hasonlóan	O
létfontosságú	O
dokumentumok	O
az	O
iratmegsemmisítõben	O
végezzék	O
.	O

A	O
Vivendi	I-ORG
Universal	I-ORG
körül	O
is	O
dúl	O
a	O
kreatív	O
könyvelés	O
elõidézte	O
vihar	O
,	O
délelõtt	O
átmenetileg	O
felfüggesztették	O
a	O
társaság	O
papírjainak	O
kereskedését	O
.	O

Rövid	O
idõ	O
alatt	O
az	O
árfolyam	O
a	O
kétharmadára	O
esett	O
vissza	O
,	O
miután	O
a	O
francia	O
Le	I-MISC
Monde	I-MISC
címû	O
napilap	O
másfél	O
milliárd	O
eurós	O
számviteli	O
"	O
átütemezésrõl	O
"	O
számolt	O
be	O
kedd	O
reggeli	O
számában	O
.	O

A	O
kereskedést	O
már	O
újraindították	O
,	O
a	O
Vivendi	I-ORG
részvények	O
eddig	O
40	O
százalékos	O
értékcsökkenést	O
szenvedtek	O
el	O
,	O
ami	O
példátlan	O
a	O
cég	O
papírjainak	O
történetében	O
.	O

A	O
Sony	I-ORG
részvényeinek	O
árfolyama	O
5,7	O
százalékot	O
zuhant	O
,	O
miután	O
egy	O
befolyásos	O
hongkongi	O
lap	O
,	O
a	O
South	I-ORG
China	I-ORG
Morning	I-ORG
Post	I-ORG
egy	O
amerikai	O
szakértõ	O
állításaira	O
hivatkozva	O
gyanúsnak	O
minõsítette	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
szórakoztató	O
elektronikai	O
cikkgyártójának	O
könyvelési	O
gyakorlatát	O
.	O

Zuhanni	O
kezdett	O
a	O
Sony	I-ORG
részvényeinek	O
árfolyama	O
,	O
miután	O
egy	O
befolyásos	O
hongkongi	O
lap	O
gyanúsnak	O
minõsítette	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
szórakoztató	O
elektronikai	O
cikkgyártójának	O
könyvelési	O
gyakorlatát	O
.	O

A	O
Bristol-Myers	I-ORG
Squibb	I-ORG
gyógyszergyár	O
is	O
felkeltette	O
az	O
USA	I-LOC
értékpapír-	O
és	O
tõzsdefelügyeletének	O
(	O
SEC	I-ORG
)	O
fokozott	O
érdeklõdését	O
azt	O
követõen	O
,	O
hogy	O
állítólag	O
1	O
milliárd	O
dollárral	O
megszépítette	O
tavalyi	O
eladási	O
adatait	O
-	O
értesült	O
a	O
Financial	I-ORG
Times	I-ORG
.	O

A	O
gyógyszergyártó	O
megerõsítette	O
,	O
hogy	O
a	O
SEC	I-ORG
"	O
informálisan	O
vizsgálódik	O
"	O
,	O
õk	O
pedig	O
együttmûködnek	O
vele	O
.	O

Per	O
indult	O
az	O
amerikai	O
alelnök	O
,	O
Dick	I-PER
Cheney	I-PER
,	O
illetve	O
az	O
1995.	O
és	O
2000.	O
között	O
általa	O
vezetett	O
olajipari	O
szolgáltató	O
társaság	O
,	O
a	O
Halliburton	I-ORG
Co.	I-ORG
ellen	O
.	O

A	O
vád	O
:	O
Cheney	I-PER
és	O
cége	O
a	O
valóságosnál	O
nagyobb	O
bevételeket	O
mutatott	O
ki	O
,	O
becsapva	O
ezzel	O
a	O
részvényeseket	O
.	O

Európa	I-LOC
legnagyobb	O
gépgyártó	O
vállalata	O
,	O
a	O
svájci-svéd	O
ABB	I-ORG
Ltd	I-ORG
is	O
közelállt	O
ahhoz	O
,	O
hogy	O
meghamisítsa	O
könyvelését	O
-	O
derül	O
ki	O
az	O
amerikai	O
értékpapír-	O
és	O
tõzsdebizottsághoz	O
(	O
SEC	I-ORG
)	O
június	O
végén	O
eljuttatott	O
bejelentésbõl	O
.	O

A	O
cég	O
ebben	O
közölte	O
,	O
hogy	O
korábban	O
több	O
vezetõtõl	O
volt	O
kénytelen	O
megválni	O
londoni	O
leányvállalatánál	O
,	O
akik	O
1999-ben	O
és	O
2000-ben	O
összesen	O
25	O
millió	O
dollár	O
költséget	O
próbáltak	O
meg	O
eltüntetni	O
.	O

A	O
Merck	I-ORG
&	I-ORG
Co.	I-ORG
gyógyszeróriás	O
egyik	O
leányvállalata	O
,	O
a	O
Medco	I-ORG
Health	I-ORG
Solutions	I-ORG
Inc.	I-ORG
bevételként	O
könyvelt	O
el	O
összesen	O
mintegy	O
14,1	O
milliárd	O
dollárt	O
,	O
jóllehet	O
ez	O
az	O
összeg	O
a	O
gyógyszertárakat	O
illeti	O
.	O

A	O
Medco	I-ORG
az	O
USA-ban	I-LOC
a	O
gyógyszertámogatási	O
rendszer	O
egyik	O
szereplõje	O
.	O

A	O
vitatott	O
összeg	O
1999-ben	O
2,84	O
milliárd	O
,	O
2000-ben	O
4,04	O
milliárd	O
2001-ben	O
pedig	O
5,54	O
milliárd	O
dollárra	O
rúgott	O
,	O
míg	O
idén	O
az	O
elsõ	O
negyedévben	O
1,64	O
milliárd	O
dollárt	O
tett	O
ki	O
.	O

A	O
Merck	I-ORG
idõrõl	O
idõre	O
ugyanekkora	O
összeget	O
bevételként	O
szerepeltetett	O
könyveiben	O
.	O

Az	O
AOL	I-ORG
Time	I-ORG
Warner	I-ORG
ellen	O
a	O
múlt	O
héten	O
a	O
számviteli	O
praktikák	O
miatt	O
indított	O
tõzsdefelügyeleti	O
vizsgálatba	O
az	O
amerikai	O
igazságügyi	O
minisztérium	O
is	O
beszáll	O
-	O
írja	O
a	O
USA	I-ORG
Today	I-ORG
magát	O
megnevezni	O
nem	O
kívánó	O
forrásra	O
hivatkozva	O
.	O

A	O
már	O
tõzsdefelügyeleti	O
vizsgálatot	O
nyögõ	O
Qwest	I-ORG
Communications	I-ORG
International	I-ORG
bejelentette	O
,	O
hogy	O
1999-2001	O
között	O
nem	O
megfelelõ	O
számviteli	O
módszereket	O
alkalmazott	O
,	O
s	O
emiatt	O
módosítania	O
kell	O
pénzügyi	O
eredményeit	O
.	O

A	O
cég	O
idei	O
prognózisát	O
is	O
visszavonta	O
.	O

Külön	O
öröm	O
,	O
hogy	O
a	O
vállalat	O
könyvvizsgálója	O
az	O
ilyen	O
ügyekben	O
igen	O
járatos	O
Andersen	I-ORG
volt	O
.	O

A	O
Der	I-MISC
Spiegel	I-MISC
német	O
magazin	O
szerint	O
a	O
Premier	I-ORG
fizetõs	O
tévécsatorna	O
esetében	O
is	O
könnyen	O
elképzelhetõ	O
,	O
hogy	O
a	O
vezetés	O
"	O
kreatív	O
könyveléshez	O
"	O
nyúlt	O
.	O

Ezzel	O
pedig	O
megdõlhet	O
az	O
a	O
tézis	O
,	O
miszerint	O
eddig	O
csak	O
amerikai	O
cégek	O
keveredtek	O
könyvelési	O
botrányba	O
.	O

A	O
Kirch	I-ORG
médiacsoporthoz	O
tartozó	O
cég	O
menedzsmentje	O
persze	O
azonnal	O
cáfolta	O
a	O
hírt	O
.	O

A	O
csõdbe	O
jutott	O
WorldCom	I-ORG
Inc.	I-ORG
addig-addig	O
vizsgálódott	O
,	O
míg	O
kiderítette	O
,	O
hogy	O
1999	O
óta	O
nem	O
3,85	O
milliárd	O
,	O
hanem	O
7,18	O
milliárd	O
dollárt	O
könyvelt	O
el	O
szabálytalanul	O
-	O
írja	O
a	O
Bloomberg	I-ORG
.	O

Ha	O
mindez	O
nem	O
lenne	O
elég	O
,	O
a	O
távközlési	O
cégnek	O
-	O
az	O
eredményadatok	O
átírásával	O
párhuzamosan	O
-	O
50,6	O
milliárd	O
dollárnyi	O
értékcsökkenést	O
kell	O
leírnia	O
.	O

A	O
hirdetési	O
és	O
marketing	O
ügynökségeket	O
tömörítõ	O
Interpublic	I-ORG
Group	I-ORG
részvényeinek	O
árfolyama	O
hétfõn	O
csaknem	O
negyedével	O
esett	O
a	O
Wall	I-ORG
Streeten	I-ORG
azt	O
követõen	O
,	O
hogy	O
a	O
cég	O
legfrissebb	O
bejelentése	O
nyomán	O
sokakban	O
felvetõdött	O
:	O
vajon	O
nem	O
egy	O
újabb	O
számviteli	O
botrányról	O
lesz	O
-e	O
szó	O
?	O

A	O
Hanover	I-ORG
Compressor	I-ORG
,	O
amelynek	O
két	O
vezetõje	O
is	O
lemondott	O
,	O
miután	O
a	O
kormány	O
maga	O
kezdett	O
el	O
vizsgálódni	O
a	O
cég	O
könyvelésében	O
,	O
hétfõn	O
-	O
idén	O
másodszor	O
is	O
-	O
kiigazította	O
az	O
eredményeit	O
.	O

Globus	I-ORG
közgyûlés	O
lesz	O
augusztus	O
2-án	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
csütörtökön	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
.	O

A	O
Konzumbank	I-ORG
tavalyi	O
auditált	O
mérlegét	O
629,7	O
millió	O
forint	O
veszteséggel	O
hagyták	O
jóvá	O
a	O
pénzintézet	O
éves	O
rendes	O
közgyûlésén	O
megjelent	O
tulajdonosok	O
.	O

Az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
szerdán	O
tíz	O
órára	O
Budapesten	I-LOC
összehívott	O
közgyûlése	O
a	O
meghirdetett	O
idõpontban	O
határozatképtelen	O
volt	O
.	O

A	O
Raiffeisen	I-ORG
rendkívüli	O
közgyûlést	O
tart	O
június	O
29-én	O
-	O
közölte	O
a	O
pénzintézet	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
hétfõi	O
számában	O
.	O

Postabank	I-ORG
közgyûlés	O
lesz	O
június	O
29-én	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
hétfõn	O
.	O

A	O
Buda-Cash	I-ORG
Brókerház	I-ORG
Rt.	I-ORG
közgyûlése	O
jóváhagyta	O
,	O
hogy	O
a	O
részvénytársaság	O
alaptõkéje	O
300	O
millió	O
forinttal	O
1,61	O
milliárd	O
forintra	O
nõjön	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
szerdán	O
.	O

A	O
Keler	I-ORG
Rt.	I-ORG
csütörtöki	O
rendkívüli	O
igazgatósági	O
ülésén	O
elfogadták	O
a	O
társaság	O
ötéves	O
stratégiai	O
tervét	O
,	O
továbbá	O
megvitatták	O
az	O
idei	O
üzleti	O
és	O
piacfejlesztési	O
tervet	O
-	O
mondta	O
Horváth	I-PER
Gergely	I-PER
vezérigazgató	O
az	O
ülést	O
követõ	O
sajtóbeszélgetésen	O
.	O

A	O
pénzügyi	O
kockázatok	O
kezelésérõl	O
kétnapos	O
nemzetközi	O
konferenciát	O
tartanak	O
csütörtökön	O
és	O
pénteken	O
Budapesten	I-LOC
-	O
mondta	O
Kondor	I-PER
Imre	I-PER
,	O
a	O
Magyarországi	I-ORG
Kockázatkezelõk	I-ORG
Egyesületének	I-ORG
elnöke	O
szerdán	O
Budapesten	I-LOC
a	O
sajtótájékoztatón	O
.	O

Az	O
Eravis	I-ORG
Rt.	I-ORG
augusztus	O
15-én	O
tartja	O
rendkívüli	O
közgyûlését	O
,	O
amelyen	O
a	O
tulajdonosok	O
egyebek	O
mellett	O
döntenek	O
a	O
saját	O
részvényekre	O
kapott	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatról	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
cég	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
csütörtökön	O
.	O

Az	O
Aranypók	I-ORG
Kereskedelmi	I-ORG
Rt.	I-ORG
közgyûlése	O
elfogadta	O
azt	O
az	O
indítványt	O
,	O
amely	O
szerint	O
kérelmezik	O
a	O
társaság	O
részvényeinek	O
kivezetését	O
a	O
Budapesti	I-ORG
Értéktõzsdérõl	I-ORG
-	O
közölte	O
az	O
MTI	I-ORG
érdeklõdésére	O
Bartha	I-PER
András	I-PER
elnök-vezérigazgató	O
a	O
közgyûlést	O
követõen	O
csütörtökön	O
.	O

A	O
Kereskedelmi	I-ORG
és	I-ORG
Hitelbank	I-ORG
és	O
az	O
ABN	I-ORG
Amro	I-ORG
Magyar	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
pénteki	O
,	O
párhuzamosan	O
tartott	O
közgyûlésén	O
a	O
tulajdonosok	O
elfogadták	O
a	O
két	O
hitelintézet	O
egyesülésérõl	O
szóló	O
dokumentumokat	O
,	O
illetve	O
a	O
tavaly	O
üzleti	O
évrõl	O
szóló	O
mérleget	O
.	O

Közgyûlési	O
meghívóját	O
egészítette	O
ki	O
a	O
BorsodChem	I-ORG
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
hétfõi	O
számában	O
.	O

Az	O
FHB	I-ORG
a	O
tervezettnek	O
megfelelõen	O
-	O
1,538	O
milliárd	O
forintos	O
veszteséggel	O
zárta	O
az	O
évet	O
,	O
20,2	O
milliárd	O
forintos	O
mérlegfõösszeg	O
mellett	O
.	O

Új	O
igazgatósági	O
és	O
felügyelõ	O
bizottsági	O
tagokat	O
is	O
választ	O
a	O
BorsodChem	I-ORG
közgyûlése	O
április	O
27-én	O
-	O
egészítette	O
ki	O
a	O
társaság	O
közgyûlési	O
meghívóját	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
csütörtökön	O
.	O

A	O
Graphisoft	I-ORG
N.V.	I-ORG
április	O
25-én	O
tartja	O
éves	O
rendes	O
közgyûlését	O
;	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
csütörtöki	O
számában	O
közzétett	O
meghívóban	O
osztalékfizetési	O
javaslat	O
nem	O
szerepel	O
.	O

Zártkörû	O
tõkeemeléssel	O
6,353	O
milliárd	O
forintról	O
7	O
milliárd	O
forintra	O
nõtt	O
az	O
Arago	I-ORG
Rt.	I-ORG
alaptõkéje	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
hétfõn	O
.	O

A	O
Csepel	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	I-ORG
rendkívüli	O
közgyûlése	O
jóváhagyta	O
a	O
társaság	O
tevékenységi	O
körének	O
módosítását	O
,	O
továbbá	O
új	O
tisztségviselõket	O
választott	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
kedden	O
megjelent	O
közleménybõl	O
.	O

A	O
Milton	I-ORG
Apartman	I-ORG
Rt.	I-ORG
december	O
5-én	O
megtartott	O
,	O
folytatólagos	O
rendkívüli	O
közgyûlése	O
mellõzte	O
a	O
döntést	O
a	O
társaság	O
részvényeinek	O
tõzsdei	O
kivezetésérõl	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
CIB	I-ORG
Közép-európai	I-ORG
Nemzetközi	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
március	O
30-án	O
tartja	O
éves	O
rendes	O
közgyûlését	O
-	O
közölte	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
szerdán	O
.	O

A	O
BNP-Dresdner	I-ORG
Bank	I-ORG
Hungaria	I-ORG
Rt.	I-ORG
hétfõn	O
tartott	O
rendkívüli	O
közgyûlésén	O
a	O
hitelintézet	O
megváltoztatta	O
a	O
nevét	O
;	O
a	O
bank	O
új	O
neve	O
BNP	I-ORG
Paribas	I-ORG
Hungária	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
,	O
rövid	O
neve	O
pedig	O
BNP	I-ORG
Paribas	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
lesz	O
a	O
jövõben	O
.	O

Sikertelenül	O
zárult	O
az	O
Ikarus	I-ORG
Rt.	I-ORG
szerdai	O
rendkívüli	O
közgyûlése	O
,	O
miután	O
az	O
orosz	O
tulajdonos	O
nem	O
jelent	O
meg	O
a	O
részvényesi	O
összejövetelen	O
,	O
így	O
a	O
grémium	O
határozatképtelen	O
volt	O
-	O
tájékoztatta	O
a	O
társaság	O
az	O
MTI-t	I-ORG
csütörtökön	O
közleményben	O
.	O

Megváltozik	O
a	O
GarAgent-Excel	I-ORG
Gyártó	I-ORG
és	I-ORG
Kereskedelmi	I-ORG
Rt.	I-ORG
neve	O
,	O
amennyiben	O
a	O
társaság	O
közgyûlése	O
április	O
27-én	O
elfogadja	O
az	O
errõl	O
szóló	O
alapszabály-módosítást	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
közzétett	O
közgyûlési	O
meghívóból	O
.	O

A	O
Graboplast	I-ORG
Textil	I-ORG
és	I-ORG
Mûbõrgyártó	I-ORG
Rt.	I-ORG
április	O
27-én	O
tartja	O
éves	O
rendes	O
közgyûlését	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
hétfõi	O
számában	O
.	O

A	O
Synergon	I-ORG
Informatika	I-ORG
Rt.	I-ORG
április	O
27-én	O
,	O
az	O
econet.hu	I-ORG
Informatikai	I-ORG
Rt.	I-ORG
április	O
26-án	O
tartja	O
éves	O
rendes	O
közgyûlését	O
-	O
közölte	O
a	O
két	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
hétfõi	O
számában	O
.	O

Nem	O
szerepel	O
az	O
osztalék	O
mértékére	O
vonatkozó	O
javaslat	O
az	O
Észak-dunántúli	I-ORG
Áramszolgáltató	I-ORG
Rt.	I-ORG
(	O
Édász	I-ORG
)	O
közgyûlési	O
meghívójában	O
,	O
a	O
cég	O
tavaly	O
részvényenként	O
1.450	O
forintot	O
fizetett	O
ki	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
hétfõi	O
számából	O
.	O

BorsodChem	I-ORG
közgyûlés	O
lesz	O
április	O
27-én	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
társaság	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
hétfõn	O
közzétett	O
meghívójából	O
.	O

A	O
Graboplast	I-ORG
Rt.	I-ORG
szerdai	O
rendkívüli	O
közgyûlése	O
dönt	O
az	O
ABC	I-ORG
Befektetési	I-ORG
Rt.	I-ORG
vételi	O
ajánlatának	O
elfogadásáról	O
,	O
amit	O
a	O
társaság	O
saját	O
tulajdonában	O
lévõ	O
részvények	O
megvásárlására	O
tett	O
.	O

A	O
Milton	I-ORG
Apartman	I-ORG
Ingatlanforgalmazó	I-ORG
és	I-ORG
-hasznosító	I-ORG
Rt.	I-ORG
kivezeti	O
a	O
Budapesti	I-ORG
Értéktõzsdérõl	I-ORG
a	O
törzsrészvényeit	O
,	O
amennyiben	O
a	O
november	O
7-i	O
rendkívüli	O
közgyûlés	O
ezt	O
megszavazza	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
Dél-magyarországi	I-ORG
Áramszolgáltató	I-ORG
Rt.	I-ORG
(	O
Démász	I-ORG
)	O
április	O
26-ára	O
,	O
az	O
Észak-magyarországi	I-ORG
Áramszolgáltató	I-ORG
Rt.	I-ORG
(	O
Émász	I-ORG
)	O
április	O
24-ére	O
hívta	O
össze	O
éves	O
közgyûlését	O
-	O
közölte	O
a	O
két	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
csütörtökön	O
.	O

A	O
Domestore	I-ORG
Kft.	I-ORG
vételi	O
ajánlatának	O
elfogadása	O
mellett	O
döntött	O
csütörtökön	O
az	O
Arago	I-ORG
Befektetési	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	I-ORG
Budapesten	I-LOC
tartott	O
rendkívüli	O
közgyûlése	O
-	O
tájékoztatta	O
Gránicz	I-PER
János	I-PER
,	O
az	O
Arago	I-ORG
vezérigazgatója	O
a	O
az	O
MTI-t	I-ORG
.	O

Áprilisban	O
tartja	O
közgyûlését	O
a	O
Dél-dunántúli	I-ORG
Áramszolgáltató	I-ORG
Rt.	I-ORG
(	O
Dédász	I-ORG
)	O
,	O
a	O
Budapesti	I-ORG
Ingatlan	I-ORG
Hasznosítási	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Rt.	I-ORG
(	O
BIF	I-ORG
)	O
és	O
a	O
Styl	I-ORG
Ruhagyár	I-ORG
Rt.	I-ORG
-	O
közölte	O
a	O
három	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
hétfõn	O
.	O

A	O
CIB	I-ORG
Rent	I-ORG
Operatív	I-ORG
Lízing	I-ORG
Rt.	I-ORG
igazgatósága	O
szeptember	O
24-re	O
rendkívüli	O
közgyûlést	O
hívott	O
össze	O
,	O
amelyen	O
döntenek	O
a	O
társaság	O
zárt	O
körûvé	O
alakulásáról	O
-	O
közölte	O
a	O
cég	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
kedden	O
.	O

A	O
Pannon-Flax	I-ORG
Gyõri	I-ORG
Lenszövõ	I-ORG
Rt.	I-ORG
igazgatósága	O
szeptember	O
27-re	O
hívta	O
össze	O
a	O
cég	O
rendkívüli	O
közgyûlését	O
-	O
adta	O
hírül	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
kedden	O
.	O

Kivezetik	O
az	O
IBUSZ	I-ORG
Rt.	I-ORG
részvényeit	O
a	O
budapesti	O
és	O
a	O
bécsi	O
tõzsdérõl	O
,	O
amennyiben	O
a	O
társaság	O
szeptember	O
24-i	O
rendkívüli	O
közgyûlése	O
megszavazza	O
-	O
tette	O
közzé	O
az	O
IBUSZ	I-ORG
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
kedden	O
.	O

A	O
Csepel	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	I-ORG
(	O
volt	O
GarAgent-Excel	I-ORG
,	O
Garex	I-ORG
Rt.	I-ORG
)	O
szeptember	O
24-én	O
rendkívüli	O
közgyûlést	O
tart	O
-	O
közölte	O
a	O
Csepel	I-ORG
Holding	I-ORG
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
szerdai	O
számában	O
.	O

A	O
Budapesti	I-ORG
Értéktõzsde	I-ORG
január	O
8-án	O
tartja	O
az	O
átalakulását	O
elõkészítõ	O
rendkívüli	O
közgyûlést	O
-	O
közölte	O
a	O
tõzsde	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
pénteken	O
.	O

Az	O
Európai	I-ORG
Jelzálogszövetség	I-ORG
Általános	I-ORG
Tanácsa	I-ORG
éves	O
közgyûlésén	O
társult	O
tagjai	O
közé	O
felvette	O
az	O
FHB	I-ORG
Földhitel	I-ORG
és	I-ORG
Jelzálogbankot	I-ORG
-	O
tájékoztatta	O
az	O
FHB	I-ORG
közleményben	O
az	O
MTI-t	I-ORG
csütörtökön	O
.	O

Aris	I-PER
Bogdanerist	I-PER
,	O
a	O
Budapest	I-ORG
Bank	I-ORG
lakossági	O
üzletág-vezetõjét	O
választotta	O
igazgatósági	O
tagnak	O
a	O
bank	O
rendkívüli	O
közgyûlése	O
kedden	O
.	O

A	O
Pick	I-ORG
Szeged	I-ORG
Rt.	I-ORG
igazgatósága	O
február	O
4-re	O
hívta	O
össze	O
a	O
cég	O
rendkívüli	O
közgyûlését	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
szerdai	O
számából	O
.	O

Társasággá	O
alakulást	O
elõkészítõ	O
rendkívüli	O
közgyûlést	O
tart	O
kedden	O
a	O
Budapesti	I-ORG
Értéktõzsde	I-ORG
.	O

A	O
Budapesti	I-ORG
Értéktõzsde	I-ORG
január	O
8-i	O
rendkívüli	O
közgyûlésén	O
várhatóan	O
elfogadják	O
a	O
BÉT	I-ORG
részvénytársasági	O
alapító	O
okiratát	O
-	O
mondta	O
el	O
Horváth	I-PER
Zsolt	I-PER
ügyvezetõ	O
igazgató	O
a	O
Tõzsdetanács	I-ORG
ülését	O
követõ	O
keddi	O
budapesti	O
sajtótájékoztatón	O
.	O

A	O
Budapest	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
december	O
18-ra	O
rendkívüli	O
közgyûlést	O
hirdetett	O
,	O
amelyen	O
az	O
igazgatóság	O
tagjainak	O
számát	O
a	O
törvényi	O
minimumra	O
,	O
háromra	O
csökkentik	O
,	O
és	O
új	O
igazgatósági	O
tagot	O
is	O
választanak	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
szerdán	O
közölt	O
meghívóból	O
.	O

Az	O
Inter-Európa	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
közgyûlése	O
április	O
23-án	O
lesz	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
Kartonpack	I-ORG
Dobozipari	I-ORG
Rt.	I-ORG
szeptember	O
24-én	O
rendkívüli	O
közgyûlést	O
tart	O
fõ	O
tulajdonosa	O
,	O
a	O
Hungagent	I-ORG
pomázi	O
székhelyén	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
szerdai	O
számában	O
.	O

A	O
Csopak	I-ORG
Szövetkezeti	I-ORG
Rt.	I-ORG
igazgatósága	O
rendkívüli	O
közgyûlést	O
hívott	O
össze	O
szeptember	O
25-re	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
csütörtöki	O
számában	O
.	O

A	O
Budapesti	I-ORG
Értéktõzsde	I-ORG
Tanácsa	I-ORG
szeptember	O
3-án	O
tartja	O
következõ	O
ülését	O
,	O
a	O
napirendi	O
pontok	O
között	O
szerepel	O
a	O
részvénytársaságként	O
mûködõ	O
tõzsde	O
alapszabály	O
tervezetének	O
kidolgozása	O
-	O
áll	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
csütörtöki	O
számában	O
.	O

Az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
piaci	O
értékének	O
maximalizálása	O
az	O
alapvetõ	O
cél	O
,	O
és	O
ennek	O
érdekében	O
az	O
elkövetkezõ	O
években	O
tovább	O
kell	O
javítani	O
a	O
jövedelmezõséget	O
,	O
s	O
bõvíteni	O
a	O
bankcsoport	O
piaci	O
részesedését	O
-	O
mondta	O
Csányi	I-PER
Sándor	I-PER
,	O
az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
elnök-vezérigazgatója	O
a	O
hitelintézet	O
dolgozóinak	O
szervezett	O
országos	O
értekezleten	O
szombaton	O
az	O
Erkel	I-LOC
Színházban	I-LOC
.	O

Az	O
Antenna	I-ORG
Hungária	I-ORG
Rt.	I-ORG
április	O
23-án	O
,	O
a	O
Magyar	I-ORG
Külkereskedelmi	I-ORG
Bank	I-ORG
MKB	I-ORG
Rt.	I-ORG
április	O
25-én	O
tartja	O
éves	O
rendes	O
közgyûlését	O
-	O
közölték	O
a	O
társaságok	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
kedden	O
.	O

Az	O
Arago	I-ORG
Befektetési	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	I-ORG
részvényesei	O
a	O
szeptember	O
13-ra	O
összehívott	O
rendkívüli	O
közgyûlésen	O
döntenek	O
a	O
társaság	O
részvényeire	O
tett	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlat	O
elfogadásáról	O
.	O

A	O
Budapesti	I-ORG
Értéktõzsde	I-ORG
részvénytársasággá	O
alakulásáról	O
a	O
2002.	O
március	O
22-re	O
összehívott	O
közgyûlés	O
dönt	O
,	O
az	O
átalakulás	O
folyamatának	O
lezárulása	O
pedig	O
május	O
végén	O
,	O
június	O
elején	O
várható	O
-	O
közölte	O
Horváth	I-PER
Zsolt	I-PER
keddi	O
budapesti	O
sajtótájékoztatóján	O
.	O

Az	O
Eravis	I-ORG
törzs-	O
és	O
osztalékelsõbbségi	O
részvények	O
Budapesti	I-ORG
Értéktõzsdérõl	I-ORG
való	O
kivezetésének	O
kérelmezésérõl	O
dönt	O
a	O
cég	O
közgyûlése	O
október	O
24-én	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
társaság	O
közleményébõl	O
,	O
melyet	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
pénteki	O
számában	O
közölt	O
.	O

A	O
Pannon-Flax	I-ORG
Gyõri	I-ORG
Lenszövõ	I-ORG
Rt.	I-ORG
csütörtöki	O
közgyûlése	O
elfogadta	O
a	O
cég	O
múlt	O
évrõl	O
készített	O
konszolidált	O
beszámolóját	O
,	O
újraválasztotta	O
a	O
felügyelõbizottság	O
,	O
valamint	O
az	O
igazgatóság	O
tagjait	O
-	O
tájékoztatta	O
Teimel	I-PER
Gézáné	I-PER
,	O
a	O
cég	O
vezérigazgatója	O
csütörtökön	O
az	O
MTI-t	I-ORG
.	O

A	O
Rizikó	I-ORG
Factory	I-ORG
Rt.	I-ORG
október	O
31-én	O
14.00	O
órakor	O
tartja	O
rendkívüli	O
közgyûlését	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
csütörtöki	O
számában	O
.	O

A	O
székhely	O
megváltoztatásáról	O
dönt	O
a	O
Második	I-ORG
Deviza	I-ORG
Factory	I-ORG
Rt.	I-ORG
október	O
30-ára	O
összehívott	O
rendkívüli	O
közgyûlése	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
szerdán	O
megjelent	O
meghívóból	O
.	O

A	O
Kartonpack	I-ORG
Dobozipari	I-ORG
Rt.	I-ORG
hétfõi	O
rendkívüli	O
közgyûlésén	O
Mészáros	I-PER
Jánost	I-PER
választotta	O
meg	O
a	O
társaság	O
elnökének	O
-	O
tájékoztatta	O
az	O
elnök	O
az	O
MTI-t	I-ORG
.	O

A	O
Konzum	I-ORG
Rt	I-ORG
közgyûlést	O
tart	O
-	O
tájékoztatta	O
az	O
MTI-t	I-ORG
a	O
mérlegzáró	O
közgyûlést	O
követõen	O
a	O
társaság	O
vezérigazgatója	O
.	O

Információnk	O
szerint	O
a	O
Vértesi	I-ORG
Erõmû	I-ORG
Rt.	I-ORG
nemrég	O
befejezõdött	O
mai	O
,	O
április	O
5-érõl	O
elnapolt	O
közgyûlésén	O
a	O
fõ	O
tulajdonos	O
Magyar	I-ORG
Villamos	I-ORG
Mûvek	I-ORG
(	O
MVM	I-ORG
)	O
Rt.	I-ORG
és	O
a	O
kisrészvényesek	O
képviselõi	O
megszavazták	O
az	O
Oroszlányi	I-ORG
Erõmû	I-ORG
Rt.	I-ORG
-	O
amúgy	O
márciusban	O
már	O
kormánygaranciával	O
megerõsített	O
-	O
20	O
milliárd	O
forintos	O
felújító	O
beruházását	O
.	O

A	O
Bizományi	I-ORG
Kereskedõház	I-ORG
és	I-ORG
Záloghitel	I-ORG
Rt.	I-ORG
(	O
BÁV	I-ORG
Rt.	I-ORG
)	O
mai	O
közgyûlésén	O
több	O
ponton	O
módosították	O
az	O
alapszabályt	O
,	O
és	O
új	O
tisztségviselõket	O
is	O
választottak	O
az	O
új	O
tulajdonosok	O
.	O

Hasonló	O
utasítást	O
kapott	O
az	O
ÁPV	I-ORG
Rt.	I-ORG
vezetõjétõl	O
,	O
Faragó	I-PER
Csabától	I-PER
a	O
Vértesi	I-ORG
Erõmû	I-ORG
Rt.	I-ORG
vezérigazgatója	O
is	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
mai	O
NAPI	I-ORG
Gazdaságból	I-ORG
.	O

A	O
halasztás	O
vélhetõen	O
ez	O
utóbbival	O
függ	O
össze	O
.	O

Mintegy	O
11	O
százalékkal	O
5,8	O
milliárd	O
svájci	O
frankra	O
nõtt	O
2000-ben	O
a	O
svájci	O
Credit	I-ORG
Suisse	I-ORG
bankcsoport	O
tiszta	O
nyeresége	O
.	O

Változást	O
az	O
hozhat	O
,	O
ha	O
a	O
megrendelõk	O
helyzete	O
stabilizálódik	O
.	O

A	O
Paksi	I-ORG
Atomerõmû	I-ORG
Rt.	I-ORG
szokásos	O
évi	O
közgyûlésén	O
a	O
részvényesek	O
elfogadták	O
a	O
2001.	O
évrõl	O
szóló	O
beszámolókat	O
és	O
a	O
könyvvizsgáló	O
jelentését	O
.	O

A	O
társaság	O
nevébõl	O
a	O
késõbbiekben	O
kikerül	O
a	O
Mahart	I-ORG
.	O

A	O
nyerség	O
mértékérõl	O
nem	O
nyilatkozott	O
.	O

A	O
világszerte	O
59	O
gyárat	O
mûködtetõ	O
anyacég	O
árbevétele	O
2001-ben	O
7,6	O
milliárd	O
euró	O
volt	O
.	O

A	O
müncheni	O
Allianz	I-ORG
az	O
elsõ	O
nemzetközi	O
biztosítóként	O
45	O
százalékos	O
részesedést	O
vásárol	O
a	O
harmadik	O
legnagyobb	O
orosz	O
biztosítóban	O
,	O
a	O
Rosnóban	I-ORG
.	O

A	O
megállapodás	O
értelmében	O
az	O
Allianznak	I-ORG
további	O
részvásárlásra	O
is	O
opciója	O
lesz	O
.	O

A	O
Pénzügyi	I-ORG
Szervezetek	I-ORG
Állami	I-ORG
Felügyelete	I-ORG
(	O
PSZÁF	I-ORG
)	O
és	O
a	O
Gazdasági	I-ORG
Versenyhivatal	I-ORG
(	O
GVH	I-ORG
)	O
megadta	O
jóváhagyását	O
a	O
Kereskedelmi	I-ORG
és	I-ORG
Hitelbank	I-ORG
(	O
K	I-ORG
and	I-ORG
H	I-ORG
)	O
és	O
az	O
ABN	I-ORG
AMRO	I-ORG
Magyar	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
(	O
AAM	I-ORG
)	O
összeolvadásához	O
-	O
tájékoztatta	O
a	O
K	I-ORG
and	I-ORG
H	I-ORG
közleményben	O
az	O
MTI-t	I-ORG
kedden	O
.	O

A	O
legnagyobb	O
cseh	O
kereskedelmi	O
bank	O
,	O
a	O
Komercní	I-ORG
Banka	I-ORG
részvényei	O
60	O
százalékának	O
megvétele	O
iránt	O
három	O
külföldi	O
pénzintézet	O
érdeklõdik	O
:	O
az	O
olasz	O
UniCredito	I-ORG
,	O
a	O
német	O
HypoVereinsbank	I-ORG
,	O
valamint	O
a	O
francia	O
Société	I-ORG
Générale	I-ORG
.	O

A	O
legmagasabb	O
ajánlat	O
51	O
milliárd	O
koronára	O
szól	O
-	O
írta	O
hétfõi	O
kiadásában	O
az	O
Euro	I-MISC
címû	O
cseh	O
gazdasági	O
hetilap	O
megbízható	O
pénzügyi	O
körökre	O
hivatkozva	O
.	O

Arról	O
nem	O
szólt	O
a	O
jelentés	O
,	O
hogy	O
a	O
három	O
érdeklõdõ	O
körül	O
melyik	O
ajánlotta	O
ezt	O
az	O
árat	O
.	O

A	O
CE	I-ORG
OIL	I-ORG
and	I-ORG
Gas	I-ORG
Beteilung	I-ORG
und	I-ORG
Verwaltungs	I-ORG
AG	I-ORG
15,74	O
százalékra	O
növelte	O
részesedését	O
a	O
Tiszai	I-ORG
Vegyi	I-ORG
Kombinát	I-ORG
(	O
TVK	I-ORG
)	O
Rt-ben	I-ORG
a	O
korábbi	O
14,67	O
százalékról	O
-	O
közölte	O
a	O
TVK	I-ORG
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
szerdán	O
.	O

A	O
Concorde	I-ORG
Értékpapír	I-ORG
Rt.	I-ORG
75	O
százalékra	O
növelte	O
részesedését	O
a	O
vállalati	O
pénzügyi	O
tanácsadó	O
Aquila	I-ORG
Kft-ben	I-ORG
-	O
közölte	O
a	O
Concorde	I-ORG
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
hétfõi	O
számában	O
.	O

Két	O
új	O
,	O
öt	O
százaléknál	O
nagyobb	O
részesedést	O
megszerzõ	O
befektetõ	O
jelent	O
meg	O
az	O
Inter-Európa	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
-	O
közölte	O
a	O
pénzintézet	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
Magyar	I-ORG
Posta	I-ORG
Rt.	I-ORG
eleget	O
tesz	O
törvényi	O
kötelezettségeinek	O
a	O
postabanki	O
tulajdonával	O
kapcsolatban	O
-	O
mondta	O
a	O
posta	O
illetékese	O
az	O
MTI-nek	I-ORG
arra	O
a	O
kérdésre	O
válaszolva	O
,	O
hogy	O
posta	O
mikor	O
teszi	O
meg	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatát	O
a	O
postabanki	O
papírokra	O
.	O

A	O
Tiszai	I-ORG
Vegyi	I-ORG
Kombinát	I-ORG
Rt.	I-ORG
január	O
11-én	O
eladta	O
az	O
Ecomissio	I-ORG
Kereskedelmi	I-ORG
és	I-ORG
Szolgáltató	I-ORG
Kft.-ben	I-ORG
lévõ	O
100	O
százalékos	O
tulajdonrészét	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
TVK	I-ORG
kedden	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
.	O

Megváltoztak	O
a	O
részesedések	O
a	O
CA-IB	I-ORG
Értékpapír	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
Europay	I-ORG
International	I-ORG
és	O
a	O
Mastercard	I-ORG
International	I-ORG
hitelkártyacég	O
szerdán	O
bejelentette	O
,	O
hogy	O
igazgatótanácsaik	O
a	O
két	O
cég	O
fúziójában	O
egyeztek	O
meg	O
.	O

Az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
képviselõi	O
hétfõn	O
Szlovákiában	I-LOC
jártak	O
és	O
megtették	O
a	O
vételi	O
ajánlatot	O
a	O
szlovákiai	O
Beruházási	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	I-ORG
(	O
IRB	I-ORG
)	O
többségi	O
tulajdonrészének	O
a	O
megvásárlására	O
-	O
értesült	O
az	O
MTI	I-ORG
szlovákiai	O
tudósítója	O
banki	O
körökbõl	O
.	O

Azonban	O
a	O
hírt	O
sem	O
a	O
szlovák	O
illetékesek	O
,	O
sem	O
az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
nem	O
kívánta	O
kommentálni	O
.	O

A	O
Bank	I-ORG
Austria	I-ORG
és	O
a	O
Creditanstalt	I-ORG
egybeolvad	O
és	O
2002.	O
elsõ	O
félévétõl	O
Bank	I-ORG
Austria	I-ORG
Creditanstalt	I-ORG
AG	I-ORG
néven	O
mûködik	O
tovább	O
-	O
jelentették	O
be	O
csütörtökön	O
Bécsben	I-LOC
.	O

A	O
Bank	I-ORG
Austria	I-ORG
(	O
BA	I-ORG
)	O
nemrég	O
a	O
BA/CA	I-ORG
Hungary	I-ORG
100	O
százalékos	O
tulajdonosa	O
lett	O
azzal	O
,	O
hogy	O
visszavásárolta	O
a	O
milánói	O
Banca	I-ORG
Intesa	I-ORG
(	O
IntesaBci	I-ORG
)	O
által	O
tartott	O
9,96	O
százalékos	O
részvénypakettet	O
-	O
jelentette	O
be	O
az	O
immár	O
a	O
bajorországi	O
HypoVereinsbankhoz	I-ORG
tartozó	O
BA	I-ORG
pénteken	O
Bécsben	I-LOC
egy	O
rövid	O
közleményben	O
.	O

HVB	I-ORG
Hungary	I-ORG
Rt.	I-ORG
néven	O
tevékenykedik	O
majd	O
a	O
magyar	O
pénzpiacon	O
a	O
Bank	I-ORG
Austria	I-ORG
Creditanstalt	I-ORG
Hungary	I-ORG
Rt.	I-ORG
és	O
a	O
HypoVereinsbank	I-ORG
Hungária	I-ORG
Rt.	I-ORG
egyesülésével	O
létrejövõ	O
új	O
magyarországi	O
hitelintézet	O
-	O
tájékoztatta	O
a	O
két	O
bank	O
az	O
MTI-t	I-ORG
szerdán	O
.	O

A	O
Tiszai	I-ORG
Vegyi	I-ORG
Kombinát	I-ORG
(	O
TVK	I-ORG
)	O
Rt.	I-ORG
értékesítette	O
100	O
százalékos	O
tulajdonában	O
álló	O
leányvállalatát	O
,	O
a	O
Tisza-Form	I-ORG
Kft.-t	I-ORG
-	O
közölte	O
a	O
TVK	I-ORG
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
csütörtökön	O
.	O

A	O
londoni	O
Európai	I-ORG
Újjáépítési	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	I-ORG
(	O
EBRD	I-ORG
)	O
10,1	O
millió	O
euróért	O
részvényeket	O
vesz	O
a	O
szlovák	O
Polnobankából	I-ORG
az	O
olasz	O
UniCredito	I-ORG
pénzintézettõl	O
.	O

A	O
Pannónia	I-ORG
Országos	I-ORG
Önkéntes	I-ORG
és	I-ORG
Magánnyugdíjpénztár	I-ORG
beolvad	O
a	O
Winterthur	I-ORG
Országos	I-ORG
Önkéntes	I-ORG
és	I-ORG
Magánnyugdíjpénztárba	I-ORG
.	O

Nem	O
fûzött	O
érdemi	O
megjegyzést	O
hétfõn	O
az	O
Aegon	I-ORG
NV	I-ORG
holland	O
biztosítási	O
csoport	O
ahhoz	O
a	O
hétvégi	O
londoni	O
sajtóértesüléshez	O
,	O
amely	O
szerint	O
kizárólagos	O
tárgyalásokat	O
folytat	O
a	O
brit	O
Royal	I-ORG
and	I-ORG
Sun	I-ORG
Alliance	I-ORG
életbiztosítási	O
részlegének	O
megvásárlásáról	O
a	O
brit	O
céggel	O
.	O

Az	O
olasz	O
UniCredito	I-ORG
Italiano	I-ORG
bankcsoport	O
és	O
a	O
német	O
Allianz	I-ORG
biztosítótársaság	O
bejelentette	O
,	O
hogy	O
sikerült	O
megállapodniuk	O
a	O
Zagrebacka	I-ORG
bankával	I-ORG
a	O
legnagyobb	O
horvát	O
kereskedelmi	O
bank	O
75	O
százalékos	O
többségének	O
megvásárlására	O
benyújtandó	O
ajánlat	O
feltételeirõl	O
.	O

A	O
Magyar	I-ORG
Posta	I-ORG
szerezhet	O
tulajdont	O
a	O
Postabankban	I-ORG
,	O
ám	O
ennek	O
pontos	O
mértékérõl	O
még	O
nem	O
döntött	O
a	O
kormány	O
.	O

A	O
Magyar	I-ORG
Posta	I-ORG
Rt.	I-ORG
hétfõn	O
közzétette	O
ajánlatát	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
a	O
Postabank	I-ORG
és	I-ORG
Takarékpénztár	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
lévõ	O
nem	O
postabanki	O
részvényekre	O
a	O
Postabank	I-ORG
saját	O
tõkéjének	O
35	O
milliárd	O
66	O
millió	O
forintos	O
értékére	O
alapozta	O
.	O

A	O
Csopak	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
felvásárlással	O
97,76	O
százalékos	O
részesedést	O
szerzett	O
Ivydale	I-ORG
Investments	I-ORG
vételi	O
jogát	O
gyakorolva	O
1.500	O
forinton	O
ajánlatot	O
tesz	O
a	O
tulajdonába	O
nem	O
került	O
Csopak	I-ORG
részvények	O
megvásárlására	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
keddi	O
számából	O
.	O

Várhatóan	O
legkésõbb	O
februárban	O
lezárul	O
a	O
szlovák	O
IRB	I-ORG
bank	O
többségi	O
részének	O
akvizíciója	O
a	O
magyar	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
által	O
-	O
közölte	O
pénteken	O
a	O
szlovák	O
pénzügyminisztérium	O
.	O

Magyar	I-ORG
Budapest	I-ORG
Fund	I-ORG
110.188	O
darab	O
Pannon-Flax	I-ORG
részvényt	O
vásárolt	O
,	O
így	O
összesen	O
140.086	O
darab	O
részvénnyel	O
rendelkezik	O
,	O
ami	O
6,27	O
százalékos	O
részesedésnek	O
felel	O
meg	O
-	O
közölte	O
a	O
Pannon-Flax	I-ORG
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
hétfõn	O
.	O

Az	O
orosz	O
International	I-ORG
Moscow	I-ORG
Bank	I-ORG
(	O
IMB	I-ORG
)	O
egyesülni	O
készül	O
a	O
HypoVereinsbank	I-ORG
érdekeltségébe	O
került	O
Bank	I-ORG
Austria	I-ORG
Creditanstalt	I-ORG
oroszországi	O
leánybankjával	O
-	O
jelentette	O
be	O
Moszkvában	I-LOC
az	O
IMB	I-ORG
elnöke	O
.	O

Négy	O
nagy	O
nyugat-európai	O
pénzintézet	O
a	O
végleges	O
vevõjelölt	O
a	O
cseh	O
Komercni	I-ORG
Banká	I-ORG
60	O
százalékára	O
-	O
jelentette	O
be	O
az	O
állami	O
tulajdonú	O
cseh	O
bank	O
képviselõje	O
kedden	O
.	O

Ezek	O
az	O
olasz	O
Unicredito	I-ORG
,	O
a	O
francia	O
Société	I-ORG
Générale	I-ORG
és	O
a	O
Crédit	I-ORG
Agricole	I-ORG
Indosuez	I-ORG
,	O
valamint	O
a	O
német	O
HypoVereinsbank	I-ORG
.	O

Egyesülési	O
tárgyalásokat	O
folytat	O
a	O
legnagyobb	O
brit	O
jelzálogkölcsönzõ	O
,	O
a	O
Halifax	I-ORG
és	O
az	O
egyik	O
legkisebb	O
bank	O
,	O
a	O
Bank	I-ORG
of	I-ORG
Scotland	I-ORG
-	O
közölte	O
szerdán	O
a	O
két	O
cég	O
.	O

A	O
londoni	O
Nemzetközi	I-ORG
Olajtõzsde	I-ORG
(	O
IPE	I-ORG
)	O
elnöke	O
szerint	O
az	O
amerikai	O
,	O
atlantai	O
Intercontinental	I-ORG
Exchange	I-ORG
(	O
ICE	I-ORG
)	O
árutõzsde	O
,	O
miután	O
a	O
napokban	O
gyakorlatilag	O
megszerezte	O
az	O
IPE-t	I-ORG
,	O
a	O
New	O
York-i	O
árutõzsdével	O
,	O
a	O
NYMEX-szel	I-ORG
is	O
összeolvadásra	O
készül	O
.	O

Utóbbi	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
ilyen	O
intézménye	O
.	O

Péntekre	O
megszületett	O
az	O
egyezség	O
a	O
legnagyobb	O
brit	O
jelzálogkölcsönzõ	O
,	O
a	O
Halifax	I-ORG
és	O
az	O
egyik	O
legkisebb	O
brit	O
bank	O
,	O
a	O
Bank	I-ORG
of	I-ORG
Scotland	I-ORG
egyesülésérõl	O
-	O
közölte	O
a	O
két	O
pénzintézet	O
Londonban	I-LOC
.	O

A	O
Magyar	I-ORG
Külkereskedelmi	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
100	O
százalékos	O
tulajdonában	O
állott	O
Centrinvest	I-ORG
Vagyonkezelõ	I-ORG
Kft.	I-ORG
végelszámolása	O
befejezõdött	O
,	O
a	O
kft.	O
vagyona	O
az	O
MKB-hoz	I-ORG
került	O
-	O
közölte	O
a	O
pénzintézet	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
francia	O
BNP	I-ORG
Paribas	I-ORG
száz	O
százalékos	O
tulajdonába	O
veszi	O
az	O
amerikai	O
BancWestet	I-ORG
.	O

A	O
BNP	I-ORG
tulajdonában	O
eddig	O
az	O
amerikai	O
bank	O
45	O
százaléka	O
volt	O
,	O
a	O
maradék	O
55	O
százalék	O
felvásárlására	O
most	O
2,45	O
milliárd	O
dolláros	O
ajánlatot	O
tett	O
.	O

Az	O
osztrák	O
takarékpénztárak	O
Erste	I-ORG
Bankja	I-ORG
20	O
százalékot	O
elad	O
a	O
szlovák	O
Slovenská	I-ORG
Sporitelna	I-ORG
pénzintézetbõl	O
az	O
Európai	I-ORG
Újjáépítési	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Banknak	I-ORG
(	O
EBRD	I-ORG
)	O
-	O
jelentette	O
be	O
Andreas	I-PER
Treichl	I-PER
vezérigazgató	O
kedden	O
.	O

Nem	O
egész	O
egy	O
évvel	O
azután	O
,	O
hogy	O
megvásárolta	O
,	O
a	O
német	O
Deutsche	I-ORG
Bank	I-ORG
AG	I-ORG
tárgyalásokat	O
folytat	O
a	O
National	I-ORG
Discount	I-ORG
Brokers	I-ORG
Group	I-ORG
Inc.	I-ORG
on-line	O
bróker	O
üzletágának	O
eladásáról	O
-	O
írja	O
a	O
Wall	I-ORG
Street	I-ORG
Journal	I-ORG
Europe	I-ORG
.	O

Eladó	O
a	O
német	O
Beck	I-ORG
sörgyár	O
.	O

Fõnöke	O
,	O
egyszersmind	O
a	O
Német	I-ORG
Serfõzõ	I-ORG
Céh	I-ORG
(	O
DBB	I-ORG
)	O
elnöke	O
,	O
Dieter	I-PER
Ammer	I-PER
épp	O
februárban	O
panaszolta	O
,	O
hogy	O
"	O
feldõltek	O
az	O
elsõ	O
dominók	O
"	O
,	O
amikor	O
a	O
legnagyobb	O
európai	O
sörgyár	O
,	O
a	O
holland	O
Heineken	I-ORG
kisebbségi	O
részt	O
vásárolt	O
két	O
bajor	O
serfõzdében	O
,	O
és	O
erre	O
a	O
napokban	O
már	O
a	O
saját	O
vállalatát	O
volt	O
kénytelen	O
meghirdetni	O
.	O

Az	O
Arago	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
fõ	O
tulajdonos	O
Domestore	I-ORG
Kft.	I-ORG
az	O
Arago	I-ORG
valamennyi	O
részvényére	O
szóló	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatot	O
tett	O
közzé	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
hétfõn	O
.	O

Nemsokára	O
véget	O
ér	O
a	O
"	O
retikülök	O
háborúja	O
"	O
-	O
hovatovább	O
így	O
nevezik	O
a	O
szakmában	O
a	O
küzdelmet	O
az	O
LVMH	I-ORG
birtokolta	O
20	O
százalékos	O
Gucci-részesedésért	O
.	O

Az	O
ügyletet	O
záró	O
dokumentumok	O
aláírásával	O
hétfõtõl	O
az	O
osztrák	O
Raiffeisen	I-ORG
Zentralbanké	I-ORG
a	O
nagyságra	O
harmadik	O
román	O
kereskedelmi	O
bank	O
,	O
a	O
Banca	I-ORG
Agricola	I-ORG
.	O

A	O
negyedik	O
legnagyobb	O
brit	O
kereskedelmi	O
és	O
lakossági	O
bank	O
,	O
a	O
Barclays	I-ORG
baráti	O
akvizíciós	O
ajánlatot	O
fontolgat	O
az	O
Abbey	I-ORG
Nationalre	I-ORG
,	O
a	O
második	O
legnagyobb	O
brit	O
jelzálogkölcsönzõre	O
,	O
ha	O
az	O
ugyanerre	O
a	O
cégre	O
pályázó	O
riválisnak	O
,	O
a	O
Lloyds	I-ORG
TSB-nek	I-ORG
a	O
brit	O
versenyfelügyelet	O
lehetõvé	O
teszi	O
a	O
felvásárlást	O
-	O
közölte	O
a	O
Sunday	I-MISC
Business	I-MISC
vasárnapi	O
londoni	O
gazdasági	O
lap	O
.	O

Jóval	O
több	O
mint	O
1	O
milliárd	O
forintért	O
az	O
Autóker	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	I-ORG
veheti	O
meg	O
,	O
a	O
Mahart	I-ORG
Magyar	I-ORG
Hajózási	I-ORG
Részvénytársaság	I-ORG
Budapest	I-LOC
XIII.	O
kerületi	O
,	O
Foka-öböl	I-LOC
menti	O
ingatlanjait	O
.	O

A	O
budapesti	O
székhelyû	O
Domestore	I-ORG
Üzletviteli	I-ORG
és	I-ORG
Tanácsadó	I-ORG
Kft.	I-ORG
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatot	O
nyújtott	O
be	O
a	O
Pénzügyi	I-ORG
Szervezetek	I-ORG
Állami	I-ORG
Felügyeletéhez	I-ORG
az	O
Arago	I-ORG
szavazórészvények	O
megvásárlására	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
keddi	O
számából	O
.	O

Az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
az	O
egyetlen	O
befektetõ	O
,	O
amely	O
érdeklõdést	O
mutat	O
stratégiai	O
rész	O
megszerzése	O
iránt	O
a	O
szlovák	O
Investicna	I-ORG
a	I-ORG
Rozvojová	I-ORG
Bankában	I-ORG
-	O
írta	O
a	O
szlovák	O
pénzügyminisztériumot	O
idézve	O
a	O
SITA	I-ORG
szlovák	O
hírügynökség	O
.	O

Debreczeni	I-PER
Kálmán	I-PER
és	O
közeli	O
hozzátartozóinak	O
egybeszámított	O
közvetett	O
befolyása	O
a	O
Rizikó	I-ORG
Factory	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
30,99	O
százalék	O
,	O
a	O
Második	I-ORG
Deviza	I-ORG
Factory	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
30,51	O
százalék	O
-	O
közölte	O
Debreczeni	I-PER
Kálmán	I-PER
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
csütörtökön	O
.	O

A	O
Monte	I-ORG
dei	I-ORG
Paschi	I-ORG
és	O
a	O
Banca	I-ORG
Nazionale	I-ORG
Lavoro	I-ORG
fúziójáról	O
szóló	O
spekulációk	O
élénkítik	O
a	O
milánói	O
tõzsdét	O
.	O

A	O
Buda-Cash	I-ORG
Brókerház	I-ORG
Rt.	I-ORG
megvásárolta	O
a	O
DH	I-ORG
Univerzum	I-ORG
Értékpapír	I-ORG
Kereskedelmi	I-ORG
Rt.	I-ORG
1,201	O
százalékos	O
tõzsdei	O
vagyonhányadát	O
-	O
közölte	O
a	O
Budapesti	I-ORG
Értéktõzsde	I-ORG
(	O
BÉT	I-ORG
)	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
pénteki	O
számában	O
.	O

Az	O
Osztrák	I-ORG
Raiffeisen	I-ORG
Zentralbankot	I-ORG
(	O
RZB	I-ORG
)	O
változatlanul	O
érdekli	O
a	O
magyar	O
állami	O
tulajdonban	O
lévõ	O
Postabank	I-ORG
megszerzésének	O
lehetõsége	O
,	O
de	O
magyarországi	O
pozícióit	O
nem	O
bármi	O
áron	O
akarja	O
kiépíteni	O
-	O
mondta	O
a	O
Der	I-MISC
Standard	I-MISC
címû	O
lap	O
pénteki	O
számában	O
az	O
RZB	I-ORG
egy	O
szóvivõje	O
.	O

Többségi	O
részesedést	O
szerzett	O
a	O
román	O
Banca	I-ORG
Agricolában	I-ORG
az	O
osztrák	O
Raiffeisen	I-ORG
Zentralbank	I-ORG
(	O
RZB	I-ORG
)	O
.	O

Az	O
errõl	O
szóló	O
megállapodást	O
csütörtökön	O
este	O
írták	O
alá	O
,	O
a	O
megerõsítésre	O
április	O
20-án	O
kerül	O
sor	O
.	O

A	O
vételárról	O
nincs	O
hír	O
.	O

A	O
Magyar	I-ORG
Külkereskedelmi	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
(	O
MKB	I-ORG
)	O
részvényvásárlással	O
100	O
százalékra	O
növelte	O
a	O
horvátországi	O
Convest	I-ORG
banka	I-ORG
d.d	I-ORG
Zagreb	I-ORG
hitelintézetben	O
-	O
adta	O
hírül	O
az	O
MKB	I-ORG
csütörtökön	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
.	O

A	O
Tiszai	I-ORG
Vegyi	I-ORG
Kombinát	I-ORG
Rt.	I-ORG
igazgatósága	O
bejegyezte	O
a	O
részvénykönyvbe	O
a	O
Magyar	I-ORG
Olaj	I-ORG
és	I-ORG
Gázipari	I-ORG
Rt.	I-ORG
tulajdonváltozásait	O
,	O
amelyek	O
nyomán	O
a	O
Mol	I-ORG
32,5	O
százalékos	O
részesedéssel	O
rendelkezik	O
a	O
társaságban	O
-	O
közölte	O
a	O
Tiszai	I-ORG
Vegyi	I-ORG
Kombinát	I-ORG
Rt.	I-ORG
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
csütörtökön	O
.	O

A	O
Graphisoft-csoportba	O
tartozó	O
Graphisoft	I-ORG
R	I-ORG
and	I-ORG
D	I-ORG
Számítástechnikai	I-ORG
Fejlesztõ	I-ORG
Rt.	I-ORG
58.907	O
Graphisoft	I-ORG
N.V.	I-ORG
részvényt	O
vásárolt	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
kedden	O
.	O

A	O
távközlési	O
szolgáltató	O
hétfõn	O
cáfolta	O
azt	O
az	O
aznap	O
megjelent	O
bécsi	O
sajtóhírt	O
,	O
miszerint	O
többségi	O
tulajdonra	O
törne	O
az	O
általa	O
jelenleg	O
29,8	O
százalék	O
erejéig	O
bírt	O
osztrák	O
Telekom	I-ORG
Austriában	I-ORG
.	O

Az	O
osztrák	O
takarékpénztárak	O
Erste	I-ORG
Bankjáé	I-ORG
lett	O
a	O
legnagyobb	O
szlovák	O
magánbank	O
,	O
a	O
Slovenska	I-ORG
Sporitelna	I-ORG
87,18	O
százaléka	O
.	O

Folyik	O
a	O
vetélkedés	O
az	O
American	I-ORG
General	I-ORG
nevû	O
nagy	O
életbiztosítóért	O
,	O
az	O
üzlet	O
értéke	O
meghaladja	O
a	O
23	O
milliárd	O
dollárt	O
.	O

Ennyit	O
ér	O
az	O
ugyancsak	O
amerikai	O
AIG	I-ORG
pénzügyi	O
csoport	O
ajánlata	O
a	O
biztosítóért	O
,	O
melyet	O
eredetileg	O
a	O
brit	O
Prudential	I-ORG
biztosítói	O
csoport	O
szemelt	O
ki	O
magának	O
.	O

A	O
Magyar	I-ORG
Külkereskedelmi	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
(	O
MKB	I-ORG
)	O
részvényvásárlás	O
és	O
tõkeemelés	O
útján	O
50	O
százalékos	O
részesedést	O
szerzett	O
az	O
Euroleasing	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
,	O
amit	O
a	O
felügyelet	O
jóváhagyott	O
-	O
közölte	O
a	O
pénzintézet	O
szerdán	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
.	O

Médiatartalom-szolgáltató	O
megvételérõl	O
folytat	O
tárgyalásokat	O
a	O
frankfurti	O
tõzsdét	O
üzemeltetõ	O
Deutsche	I-ORG
Börse	I-ORG
AG	I-ORG
.	O

A	O
Pénzügyminisztériumban	I-ORG
az	O
érintett	O
társaságok	O
bevonásával	O
megkezdõdött	O
az	O
egyeztetés	O
a	O
Postabanknak	I-ORG
a	O
Földhitel	I-ORG
és	I-ORG
Jelzálogbankban	I-ORG
tervezett	O
tulajdonszerzésérõl	O
.	O

A	O
Postabank	I-ORG
és	I-ORG
Takarékpénztár	I-ORG
Rt.	I-ORG
igazgatósága	O
elfogadásra	O
javasolja	O
a	O
Magyar	I-ORG
Posta	I-ORG
Rt.	I-ORG
által	O
a	O
Postabank	I-ORG
valamennyi	O
szavazati	O
jogot	O
megtestesítõ	O
részvényére	O
tett	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatot	O
-	O
közölte	O
a	O
pénzintézet	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
hétfõi	O
számában	O
.	O

A	O
Deutsche	I-ORG
Börse	I-ORG
AG	I-ORG
pénteken	O
bejelentette	O
,	O
hogy	O
teljesen	O
megveszi	O
a	O
luxemburgi	O
Clearstream	I-ORG
elszámolóházat	O
.	O

Az	O
ügylethez	O
még	O
kell	O
a	O
részvényesek	O
és	O
a	O
felügyeletek	O
jóváhagyása	O
.	O

Az	O
IBUSZ	I-ORG
Utazási	I-ORG
Irodák	I-ORG
Kft.	I-ORG
2001.	O
december	O
31-i	O
hatállyal	O
beolvad	O
az	O
IBUSZ	I-ORG
Rt.-be	I-ORG
a	O
társaság	O
szeptember	O
28-i	O
közgyûlésének	O
jóváhagyása	O
nyomán	O
.	O

Lejár	O
szombaton	O
az	O
Arago	I-ORG
Befektetési	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	I-ORG
november	O
8.	O
óta	O
érvényben	O
lévõ	O
vételi	O
ajánlata	O
az	O
Eravis	I-ORG
Rt.	I-ORG
valamennyi	O
részvényére	O
vonatkozóan	O
.	O

Az	O
osztrák	O
Erste	I-ORG
Bank	I-ORG
úgy	O
döntött	O
,	O
kiszáll	O
Szlovénia	I-LOC
legnagyobb	O
pénzintézete	O
,	O
a	O
Nova	I-ORG
Ljubljanska	I-ORG
Bank	I-ORG
(	O
NLB	I-ORG
)	O
34	O
százalékos	O
részvénycsomagjának	O
eladására	O
kiírt	O
versenybõl	O
.	O

Az	O
Erste	I-ORG
Bank	I-ORG
mellett	O
a	O
belga	O
KBC	I-ORG
Bancassurance	I-ORG
bankcsoport	O
és	O
a	O
londoni	O
Európai	I-ORG
Újjáépítési	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	I-ORG
(	O
EBRD	I-ORG
)	O
nyújtott	O
be	O
pályázatot	O
.	O

Az	O
osztrák	O
BAWAG	I-ORG
nagybank	O
veheti	O
meg	O
a	O
Istrobankát	I-ORG
,	O
a	O
nagyságra	O
kilencedik	O
szlovák	O
pénzintézetet	O
-	O
jelentette	O
be	O
az	O
osztrák	O
bank	O
szerdán	O
Bécsben	I-LOC
hivatalosan	O
.	O

A	O
Dex-line	I-ORG
Kft.-ben	I-ORG
-	O
amely	O
az	O
ugyanilyen	O
nevû	O
megszûnt	O
részvénytársaság	O
jogutódja	O
-	O
a	O
Rizikó	I-ORG
Factory	I-ORG
Rt.	I-ORG
47,64	O
százalékos	O
közvetlen	O
,	O
összesen	O
pedig	O
58,18	O
százalékos	O
részesedéssel	O
rendelkezik	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
kedden	O
megjelent	O
közleménybõl	O
.	O

Pénteken	O
Pozsonyban	I-LOC
Brigita	I-PER
Schmögnerová	I-PER
szlovák	O
pénzügyminiszter	O
és	O
Csányi	I-PER
Sándor	I-PER
,	O
az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
elnök-vezérigazgatója	O
,	O
illetve	O
a	O
Szlovák	I-ORG
Nemzeti	I-ORG
Vagyonalap	I-ORG
képviselõi	O
aláírták	O
a	O
szlovák	O
Beruházási	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	I-ORG
(	O
szlovák	O
rövidítéssel	O
IRB	I-ORG
)	O
megvételérõl	O
szóló	O
szerzõdést	O
.	O

Az	O
egyezmény	O
értelmében	O
a	O
legnagyobb	O
magyar	O
bank	O
a	O
szlovák	O
IRB	I-ORG
92,55	O
százalékos	O
tulajdonosa	O
lesz	O
.	O

A	O
Kereskedelmi	I-ORG
és	I-ORG
Hitelbank	I-ORG
Rt.	I-ORG
április	O
27-re	O
összehívott	O
éves	O
közgyûlése	O
dönt	O
az	O
ABN	I-ORG
AMRO	I-ORG
Magyar	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.-vel	I-ORG
történõ	O
egyesülési	O
szerzõdés	O
és	O
az	O
ehhez	O
szükséges	O
vagyonmérleg-tervezetek	O
elfogadásáról	O
.	O

Lezárult	O
a	O
GE	I-ORG
Capital	I-ORG
International	I-ORG
Financing	I-ORG
Corporation	I-ORG
nyilvános	O
vételi	O
ajánlata	O
a	O
Budapest	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
részvényeire	O
,	O
s	O
a	O
tranzakció	O
révén	O
a	O
GE	I-ORG
részesedése	O
a	O
Budapest	I-ORG
Bankban	I-ORG
58,17	O
százalékra	O
nõ	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
GE	I-ORG
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
kedden	O
.	O

A	O
Karsai	I-ORG
Mûanyagtechnikai	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	I-ORG
november	O
21-én	O
5,06	O
százalékos	O
részesedést	O
szerzett	O
a	O
Pannonplast	I-ORG
Mûanyagipari	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
,	O
így	O
befolyása	O
10,083	O
százalékra	O
nõtt	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
befektetõ	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
pénteki	O
számában	O
.	O

A	O
DEKRA	I-ORG
International	I-ORG
GmbH	I-ORG
25,1	O
százalékos	O
tulajdoni	O
hányadot	O
szerzett	O
az	O
AXA	I-ORG
Konzern	I-ORG
AG	I-ORG
korábban	O
100	O
százalékos	O
tulajdonában	O
lévõ	O
,	O
Magyarországon	I-LOC
mûködõ	O
,	O
gépjármû-szakértéssel	O
foglalkozó	O
Expert	I-ORG
Kft.-ben	I-ORG
-	O
közölték	O
az	O
érintett	O
cégek	O
képviselõi	O
pénteken	O
Budapesten	I-LOC
sajtótájékoztatón	O
.	O

A	O
német	O
Dresdner	I-ORG
Bank	I-ORG
száz	O
százalékban	O
megvette	O
a	O
lengyel	O
Powierniczo-Gwarancyjny	I-ORG
(	O
PG	I-ORG
)	O
bankot	O
,	O
s	O
a	O
lengyel	O
jegybank	O
már	O
jóvá	O
is	O
hagyta	O
az	O
átvételt	O
.	O

Az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
vezetése	O
örömmel	O
fogadta	O
a	O
szlovák	O
kormány	O
kedvezõ	O
döntésérõl	O
szóló	O
sajtóértesülést	O
,	O
de	O
a	O
hivatalos	O
tájékoztatást	O
még	O
várják	O
-	O
mondta	O
Wolf	I-PER
László	I-PER
,	O
az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
vezérigazgató-helyettese	O
szerdán	O
az	O
MTI-nek	I-ORG
,	O
arra	O
hírre	O
reagálva	O
amely	O
szerint	O
az	O
OTP-é	I-ORG
lesz	O
a	O
szlovák	O
Beruházási	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	I-ORG
(	O
IRB	I-ORG
)	O
többségi	O
tulajdona	O
.	O

Investicná	I-ORG
a	I-ORG
rozvojová	I-ORG
banka	I-ORG
)	O
92,55	O
százalékot	O
kitevõ	O
két	O
részvénycsomagját	O
.	O

Az	O
errõl	O
szóló	O
megállapodást	O
szerdán	O
hagyta	O
jóvá	O
a	O
szlovák	O
kormány	O
.	O

Az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.-é	I-ORG
lesz	O
a	O
szlovák	O
Beruházási	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	I-ORG
(	O
IRB	I-ORG
)	O
többségi	O
tulajdona	O
.	O

Az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
100	O
ezer	O
forintért	O
megvásárolta	O
a	O
Magyar	I-ORG
Külkereskedelmi	I-ORG
Banktól	I-ORG
(	O
MKB	I-ORG
)	O
az	O
Air-Invest	I-ORG
Kft.	I-ORG
1	O
milliárd	O
forint	O
értékû	O
,	O
50	O
százalékos	O
üzletrészét	O
,	O
ezáltal	O
az	O
OTP	I-ORG
lett	O
az	O
Air-Invest	I-ORG
100	O
százalékos	O
tulajdonosa	O
-	O
közölte	O
az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
szerdán	O
.	O

Érvénybe	O
lépett	O
szerdán	O
a	O
Britton	I-ORG
Capital	I-ORG
and	I-ORG
Consulting	I-ORG
Kft.	I-ORG
által	O
a	O
Kartonpack	I-ORG
valamennyi	O
szavazati	O
jogot	O
biztosító	O
részvényére	O
szóló	O
vételi	O
ajánlata	O
.	O

Ez	O
december	O
6-án	O
zárul	O
le	O
.	O

Lejár	O
szerdán	O
15	O
órakor	O
az	O
ABC	I-ORG
Befektetési	I-ORG
Rt.	I-ORG
által	O
a	O
Graboplast	I-ORG
Rt.	I-ORG
valamennyi	O
részvényére	O
tett	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlat	O
.	O

Az	O
Innova-Invest	I-ORG
Befektetési	I-ORG
,	O
Fejlesztési	I-ORG
Rt.	I-ORG
vételi	O
ajánlatot	O
tett	O
pénteken	O
az	O
IBUSZ	I-ORG
Rt.	I-ORG
valamennyi	O
részvényére	O
.	O

Hónapokig	O
tartó	O
tárgyalások	O
után	O
immár	O
bizonyosnak	O
ígérkezik	O
,	O
hogy	O
a	O
szlovák	O
kormány	O
jövõ	O
héten	O
szentesíti	O
az	O
OTP	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
privatizálásáról	O
létrejött	O
megállapodást	O
,	O
melynek	O
értelmében	O
a	O
magyar	O
pénzintézet	O
megveszi	O
a	O
szlovák	O
Beruházási	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	I-ORG
(	O
IRB	I-ORG
)	O
92,55	O
százalékos	O
részvénycsomagját	O
.	O

Az	O
OTP	I-ORG
700	O
millió	O
szlovák	O
koronát	O
kínál	O
a	O
szlovák	O
állami	O
IRB	I-ORG
Bank	I-ORG
92,55	O
százalékáért	O
-	O
ezt	O
erõsítették	O
meg	O
pénteken	O
a	O
szlovák	O
privatizációs	O
minisztériumban	O
.	O

Jóváhagyta	O
a	O
Concorde	I-ORG
Értékpapír	I-ORG
Rt.	I-ORG
október	O
3-i	O
közgyûlése	O
a	O
Corcorde	I-ORG
Értékpapír	I-ORG
Rt.	I-ORG
és	O
a	O
Concorde	I-ORG
Direkt	I-ORG
Kft.	I-ORG
által	O
megkötött	O
egyesülési	O
szerzõdést	O
-	O
adta	O
hírül	O
az	O
rt.	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
Kartonpack	I-ORG
Dobozipari	I-ORG
Rt.	I-ORG
igazgatósága	O
elfogadásra	O
javasolja	O
részvényeseinek	O
a	O
Britton	I-ORG
Capital	I-ORG
and	I-ORG
Consulting	I-ORG
Kft.	I-ORG
által	O
tett	O
vételi	O
ajánlatot	O
-	O
tájékoztatta	O
a	O
Kartonpack	I-ORG
szerdán	O
közleményben	O
az	O
MTI-t	I-ORG
.	O

A	O
Generalbroker	I-ORG
Értékpapír	I-ORG
Rt.	I-ORG
1,015	O
százaléknyi	O
tõzsdei	O
vagyonhányadát	O
Hoffmann	I-PER
László	I-PER
vásárolta	O
meg	O
-	O
közölte	O
a	O
Budapesti	I-ORG
Értéktõzsde	I-ORG
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
Kereskedelmi	I-ORG
és	I-ORG
Hitelbank	I-ORG
Rt.	I-ORG
és	O
az	O
ABN	I-ORG
AMRO	I-ORG
Magyar	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
egyesülése	O
után	O
a	O
K	I-ORG
and	I-ORG
H-ban	I-ORG
59,09	O
százalékos	O
követlen	O
befolyással	O
rendelkezik	O
a	O
brüsszeli	O
KBC	I-ORG
Bank	I-ORG
N.V.	I-ORG
és	O
40,23	O
százalékkal	O
az	O
amszterdami	O
ABN	I-ORG
AMRO	I-ORG
Bank	I-ORG
N.V.	I-ORG
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
pénteki	O
számából	O
.	O

18,02	O
százalékos	O
részesedést	O
szerzett	O
a	O
Konzum	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
a	O
2001.	O
évi	O
L.	O
törvény	O
hatálybalépése	O
elõtt	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
csütörtöki	O
számából	O
.	O

Az	O
Arago	I-ORG
Befektetési	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	I-ORG
visszavonta	O
a	O
még	O
közkézen	O
maradt	O
Eravis	I-ORG
részvények	O
vételi	O
ajánlatáról	O
szóló	O
korábbi	O
hirdetményét	O
és	O
helyette	O
újat	O
tett	O
közzé	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
francia	O
Michelin	I-ORG
cég	O
100	O
százalékos	O
tulajdonosa	O
akar	O
lenni	O
a	O
62,83	O
százalékban	O
már	O
hozzá	O
tartozó	O
lengyel	O
Stomil	I-ORG
Olsztyn	I-ORG
abroncsgyártónak	O
.	O

A	O
brit	O
CGNU	I-ORG
102	O
millió	O
euróért	O
vásárolja	O
meg	O
az	O
ABN	I-ORG
AMRO	I-ORG
magyar	O
életbiztosítási	O
leányvállalatát	O
,	O
a	O
MÉBIT-et	I-ORG
.	O

Az	O
ügylet	O
azt	O
követõen	O
bonyolítható	O
le	O
,	O
hogy	O
beszerezték	O
az	O
illetékes	O
magyar	O
hatóságoktól	O
a	O
szükséges	O
engedélyeket	O
.	O

Mindezt	O
az	O
ABN	I-ORG
AMRO	I-ORG
és	O
a	O
MÉBIT	I-ORG
képviselõi	O
jelentették	O
be	O
kedden	O
,	O
Budapesten	I-LOC
.	O

Árviták	O
miatt	O
zátonyra	O
futott	O
az	O
Unicredito	I-ORG
Italiano	I-ORG
és	O
a	O
német	O
Commerzbank	I-ORG
AG	I-ORG
fúziója	O
,	O
miután	O
a	O
két	O
bank	O
részvényei	O
az	O
egyesülési	O
tárgyalások	O
hírére	O
esni	O
kezdtek	O
.	O

A	O
Bayerische	I-ORG
HypoVereinsbank	I-ORG
és	O
a	O
Bank	I-ORG
Austria	I-ORG
részvényesei	O
döntést	O
hoztak	O
a	O
többségi	O
tulajdonukban	O
álló	O
két	O
lengyel	O
pénzintézet	O
,	O
a	O
Bank	I-ORG
Przemyslowo-Handlowy	I-ORG
SA	I-ORG
(	O
BPH	I-ORG
-	O
Ipari-kereskedelmi	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	I-ORG
)	O
és	O
a	O
Powszechny	I-ORG
Bank	I-ORG
Kredytowy	I-ORG
SA	I-ORG
(	O
PBK	I-ORG
-	O
Általános	I-ORG
Hitelbank	I-ORG
Rt.	I-ORG
)	O
egyesítésérõl	O
.	O

Lejár	O
az	O
Arago	I-ORG
Rt.	I-ORG
által	O
a	O
Pick	I-ORG
részvényeire	O
tett	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlat	O
hétfõn	O
.	O

A	O
Pick	I-ORG
nem	O
adja	O
el	O
saját	O
részvényeit	O
a	O
pénteki	O
közgyûlési	O
határozat	O
szerint	O
.	O

A	O
Transyl-West	I-ORG
Vagyonkezelõ	I-ORG
Kft.	I-ORG
két	O
magánszemélynek	O
értékesítette	O
a	O
Biodiszkont	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
lévõ	O
szavazatelsõbbségi	O
részvényeit	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
két	O
cég	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
pénteken	O
.	O

Az	O
Arago	I-ORG
Befektetési	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	I-ORG
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatának	O
révén	O
97,25	O
százalékra	O
növelte	O
befolyását	O
az	O
Eravis	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
-	O
közölte	O
a	O
két	O
társaság	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiac	I-ORG
pénteki	O
számában	O
.	O

Megszûnt	O
a	O
németországi	O
Tengelmann	I-ORG
Warenhandelsgesellschaft	I-ORG
befolyása	O
a	O
Skála-Coop	I-ORG
Rt.-ben	I-ORG
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
német	O
a	O
cég	O
a	O
Magyar	I-ORG
Tõkepiacban	I-ORG
kedden	O
.	O
