Vertaling	O
van	O
die	O
inligting	O
in	O
die	O
oorblywende	O
amptelike	O
tale	O
sal	O
na	O
verwagting	O
teen	O
Maart	B-MISC
2007	I-MISC
afgehandel	O
wees	O
.	O

Dienste-inligting	O
word	O
oorspronklik	O
in	O
Engels	B-MISC
opgestel	O
,	O
waarna	O
dit	O
in	O
die	O
ander	O
tale	O
vertaal	O
word	O
.	O

Gebruik	O
die	O
Kontak	O
ons	O
bladsy	O
om	O
kommentaar	O
te	O
lewer	O
oor	O
of	O
navraag	O
te	O
doen	O
na	O
die	O
Regeringsdienste-webtuiste	O
.	O

Sien	O
Terme	O
en	O
Voorwaardes	O
,	O
par.	O
4.3	O
.	O

Regeringskommunikasie	B-ORG
(	O
GCIS	B-ORG
)	O
is	O
verantwoordelik	O
vir	O
die	O
oorkoepelende	O
bestuur	O
en	O
koördinering	O
van	O
die	O
webtuiste	O
se	O
inhoud	O
.	O

Ten	O
einde	O
PDF-dokumente	B-MISC
te	O
kan	O
oopmaak	O
,	O
moet	O
jy	O
Adobe	B-ORG
Acrobat	I-ORG
Reader	B-MISC
4	I-MISC
of	O
hoër	O
op	O
jou	O
rekenaar	O
geïnstalleer	O
hê	O
.	O

Soms	O
neem	O
dit	O
lank	O
om	O
PDF-dokumente	B-MISC
oop	O
te	O
maak	O
.	O

Wanneer	O
jy	O
Internet	B-MISC
Explorer	I-MISC
as	O
jou	O
blaaier	O
gebruik	O
:	O

In	O
die	O
tuimel-kieslys	O
wat	O
verskyn	O
,	O
kies	O
'	O
Save	O
Target	O
As	O
'	O
.	O

In	O
die	O
'	O
Save	O
As	O
'	O
venstertjie	O
,	O
kies	O
die	O
plek	O
op	O
jou	O
hardeskyf	O
waar	O
jy	O
die	O
dokument	O
wil	O
stoor	O
en	O
klik	O
op	O
die	O
'	O
Save	O
'	O
knoppie	O
.	O

Maak	O
jou	O
Acrobat	B-ORG
Reader	B-MISC
toepassing	O
oop	O
en	O
maak	O
daarna	O
die	O
dokumente	O
wat	O
jy	O
afgelaai	O
het	O
oop	O
.	O

Wanneer	O
jy	O
Netscape	B-ORG
as	O
jou	O
blaaier	O
gebruik	O
:	O

In	O
die	O
'	O
Save	O
As	O
'	O
venstertjie	O
,	O
kies	O
die	O
plek	O
op	O
jou	O
hardeskyf	O
waar	O
jy	O
die	O
dokument	O
wil	O
stoor	O
en	O
klik	O
op	O
die	O
'	O
Save	O
'	O
knoppie	O
.	O

Maak	O
jou	O
Acrobat	B-ORG
Reader	B-MISC
toepassing	O
oop	O
en	O
maak	O
daarna	O
ook	O
die	O
dokumente	O
wat	O
jy	O
afgelaai	O
het	O
oop	O
.	O

Kontak	O
ons	O
asseblief	O
(	O
electronic@gcis.gov.za	O
)	O
indien	O
jy	O
enige	O
probleme	O
met	O
die	O
webtuiste	O
ondervind	O
.	O

Indien	O
'n	O
vereniging	O
,	O
maatskappy	O
of	O
beslote	O
korporasie	O
nie	O
sy	O
skuld	O
kan	O
of	O
wil	O
betaal	O
nie	O
en	O
ook	O
nie	O
sy	O
verpligtinge	O
kan	O
nakom	O
nie	O
(	O
weens	O
insolvensie	O
,	O
wanbestuur	O
of	O
om	O
enige	O
ander	O
rede	O
)	O
mag	O
die	O
Direkteur-generaal	O
van	O
Handel	B-ORG
en	I-ORG
Nywerheid	I-ORG
'n	O
sakeonderneming	O
onder	O
administrasie	O
plaas	O
of	O
laat	O
likwideer	O
.	O

Indien	O
die	O
hof	O
beslis	O
dat	O
die	O
Direkteur-generaal	O
die	O
vereniging	O
of	O
voorlopige	O
vereniging	O
onder	O
administrasie	O
moet	O
plaas	O
,	O
sal	O
hy	O
of	O
sy	O
oor	O
die	O
nodige	O
gesag	O
beskik	O
om	O
die	O
vereniging	O
of	O
voorlopige	O
vereniging	O
se	O
sake	O
ooreenkomstig	O
die	O
voorwaardes	O
van	O
die	O
Maatskappywet	B-MISC
,	I-MISC
1973	I-MISC
te	O
administreer	O
.	O

Indien	O
die	O
vereniging	O
of	O
voorlopige	O
vereniging	O
skriftelik	O
by	O
die	O
Direkteur-generaal	O
daarom	O
aansoek	O
doen	O
,	O
kan	O
hy	O
of	O
sy	O
die	O
vereniging	O
of	O
voorlopige	O
vereniging	O
deregistreer	O
indien	O
hy	O
of	O
sy	O
tevrede	O
is	O
dat	O

In	O
sy	O
beslissing	O
sal	O
die	O
hof	O
enige	O
moontlike	O
aanbevelings	O
deur	O
die	O
Direkteur-generaal	O
oor	O
die	O
verdeling	O
van	O
bates	O
in	O
ag	O
neem	O
.	O

In	O
die	O
geval	O
van	O
'n	O
maatskappy	O
of	O
beslote	O
korporasie	O
(	O
BK	O
)	O
kan	O
enige	O
belanghebbende	O
party	O
,	O
direkteur	O
of	O
ouditeur	O
van	O
die	O
maatskappy	O
,	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Inkomstediens	I-ORG
(	O
SAID	B-ORG
)	O
of	O
die	O
Registrateur	B-PER
van	I-PER
Maatskappye	I-PER
om	O
die	O
deregistrasie	O
van	O
'n	O
maatskappy	O
of	O
BK	O
aansoek	O
doen	O
.	O

Hierdie	O
voorkeurbehandeling	O
is	O
egter	O
net	O
van	O
toepassing	O
op	O
organisasies	O
wat	O
aan	O
die	O
bepalings	O
van	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
Organisasies	I-MISC
sonder	I-MISC
Winsoogmerk	I-MISC
,	I-MISC
1997	I-MISC
en	O
verwante	O
wetgewing	O
voldoen	O
.	O

Organisasies	O
wat	O
vir	O
vrystelling	O
aansoek	O
wil	O
doen	O
,	O
moet	O
in	O
een	O
van	O
die	O
onderstaande	O
kategorieë	O
val	O
:	O

So	O
'n	O
artikel	O
21-maatskappy	O
moet	O
'n	O
akte	O
van	O
oprigting	O
as	O
stigtingsdokument	O
hê	O
en	O
by	O
die	O
Registrateur	B-PER
van	I-PER
Maatskappye	I-PER
geregistreer	O
wees	O
.	O

As	O
die	O
stigtingsdokument	O
nie	O
aan	O
die	O
voorwaardes	O
van	O
Artikel	O
30	O
van	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
Organisasies	I-MISC
sonder	I-MISC
Winsoogmerk	I-MISC
,	I-MISC
1997	I-MISC
voldoen	O
nie	O
,	O
moet	O
'n	O
geskrewe	O
onderneming	O
wat	O
deur	O
die	O
aansoeker	O
onderteken	O
is	O
,	O
saam	O
met	O
die	O
aansoekvorm	O
ingedien	O
word	O
.	O

Organisasies	O
wat	O
tans	O
nie	O
formeel	O
van	O
inkomstebelasting	O
vrygestel	O
is	O
nie	O
,	O
kan	O
'n	O
ingevulde	O
aansoekvorm	O
indien	O
,	O
saam	O
met	O
die	O
nodige	O
ondersteunende	O
dokumente	O
en	O
die	O
ondertekende	O
geskrewe	O
onderneming	O
waarin	O
persone	O
wat	O
in	O
'n	O
fidusiêre	O
hoedanigheid	O
optree	O
,	O
onderneem	O
om	O
aan	O
die	O
voorwaardes	O
van	O
Artikel	O
30	O
van	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
Organisasies	I-MISC
sonder	I-MISC
Winsoogmerk	I-MISC
,	I-MISC
1997	I-MISC
,	O
te	O
voldoen	O
.	O

maatskappy	O
:	O
Heg	O
'n	O
kopie	O
van	O
die	O
akte	O
van	O
oprigting	O
aan	O
(	O
insluitende	O
kopieë	O
van	O
al	O
die	O
geregistreerde	O
spesiale	O
besluite	O
wat	O
die	O
akte	O
van	O
oprigting	O
wysig	O
)	O

trust	O
:	O
Heg	O
'n	O
kopie	O
van	O
die	O
trustakte	O
en	O
enige	O
daaropvolgende	O
aktes	O
van	O
wysiging	O
aan	O

vereniging	O
van	O
persone	O
:	O
Heg	O
'n	O
kopie	O
van	O
die	O
jongste	O
weergawe	O
van	O
die	O
grondwet	O
aan	O
.	O

Organisasies	O
wat	O
gestig	O
is	O
met	O
die	O
hoofdoelstelling	O
om	O
stipendiums	O
,	O
studiebeurse	O
en	O
ander	O
toekennings	O
vir	O
studie	O
,	O
navorsing	O
en	O
onderrig	O
te	O
verskaf	O
,	O
moet	O
naas	O
al	O
die	O
ondersteunende	O
dokumente	O
wat	O
hierbo	O
genoem	O
is	O
ook	O
'n	O
EI	B-MISC
3	I-MISC
Geskrewe	I-MISC
Onderneming	I-MISC
invul	O
en	O
indien	O
.	O

Openbare	O
en	O
onafhanklike	O
(	O
privaat	O
)	O
skole	O
,	O
hoëronderwysinstellings	O
,	O
instellings	O
vir	O
volwassene-	O
basiese	O
onderwys	O
en	O
opleiding	O
(	O
VBOO	O
)	O
en	O
instellings	O
vir	O
verdere	O
onderwys	O
en	O
opleiding	O
(	O
VOO	O
)	O
moet	O
'n	O
kopie	O
van	O
'n	O
registrasiesertifikaat	O
wat	O
deur	O
die	O
betrokke	O
opvoedkundige	O
owerheid	O
uitgereik	O
is	O
,	O
indien	O
.	O

Jou	O
kinders	O
se	O
reg	O
op	O
onderhoud	O
is	O
nie	O
afhanklik	O
van	O
jou	O
siening	O
van	O
die	O
ander	O
ouer	O
se	O
gedrag	O
nie	O
.	O
Jy	O
moet	O
steeds	O
onderhoud	O
betaal	O
,	O
selfs	O
indien	O
die	O
ander	O
ouer	O

Deur	O
middel	O
van	O
'n	O
bevel	O
wat	O
aan	O
die	O
werkgewer	O
van	O
persoon	O
wat	O
aanspreeklik	O
is	O
vir	O
die	O
betaling	O
van	O
onderhoud	O
opdrag	O
gee	O
om	O
die	O
onderhoudsbetalings	O
regstreeks	O
van	O
sy	O
werknemer	O
se	O
salaris	O
af	O
te	O
trek	O
,	O
in	O
ooreenstemming	O
met	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
Onderhoud	I-MISC
,	I-MISC
1998	I-MISC

In	O
die	O
afdeling	O
Soort	B-MISC
kliënt	I-MISC
:	O

Verstrek	O
die	O
volgende	O
inligting	O
in	O
die	O
afdeling	O
Invoerdersbesonderhede	B-MISC
:	O

wie	O
verantwoordelik	O
sal	O
wees	O
vir	O
die	O
opstel	O
en	O
voorlegging	O
van	O
dokumente	O
aan	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Inkomstediens	I-ORG
;	O
en	O

Vul	O
die	O
aansoekvorm	O
in	O
en	O
handig	O
dit	O
in	O
by	O
die	O
naaste	O
SAID-doeane-en-aksynskantoor	B-ORG
in	O
.	O

'n	O
Permit	O
van	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Handel	I-ORG
en	I-ORG
Nywerheid	I-ORG
-	O
indien	O
van	O
toepassing	O

Verstrek	O
die	O
volgende	O
inligting	O
in	O
die	O
Handelsbesonderhede-gedeelte	B-MISC
(	O
Kliënttipe	B-MISC
II	I-MISC
)	O
:	O

Verstrek	O
die	O
volgende	O
inligting	O
in	O
die	O
gedeelte	O
getiteld	O
Besonderhede	B-MISC
van	I-MISC
kortingspakhuis	I-MISC
:	O

Verstrek	O
die	O
volgende	O
inligting	O
in	O
die	O
Verklaring-gedeelte	B-MISC
:	O

Dien	O
die	O
ingevulde	O
vorm	O
by	O
die	O
naaste	O
doeane-	O
en	O
aksynskantoor	O
van	O
die	O
SAID	B-ORG
in	O
.	O

die	O
besigheid	O
se	O
registrasiesertifikaat	O
,	O
wat	O
deur	O
die	O
Registrateur	B-PER
van	I-PER
Maatskappye	I-PER
of	O
,	O
in	O
die	O
geval	O
van	O
'n	O
trust	O
,	O
deur	O
die	O
Meester	B-PER
van	I-PER
die	I-PER
Hooggeregshof	I-PER
uitgereik	O
is	O

'n	O
Permit	O
van	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Handel	I-ORG
en	I-ORG
Nywerheid	I-ORG
(	O
indien	O
van	O
toepassing	O
)	O

die	O
besonderhede	O
en	O
bewoording	O
op	O
die	O
etiket	O
of	O
houer	O
mag	O
nie	O
verander	O
word	O
sonder	O
vooraf	O
goedkeuring	O
van	O
die	O
registrateur	O
nie	O

die	O
sak-	O
of	O
houergrootte	O
mag	O
nie	O
verander	O
word	O
sonder	O
vooraf	O
geskrewe	O
goedkeuring	O
van	O
die	O
registrateur	O
nie	O
.	O

Dien	O
aansoekvorms	O
in	O
duplikaat	O
in	O
en	O
vul	O
die	O
vorms	O
volledig	O
in	O
,	O
sonder	O
om	O
te	O
verwys	O
na	O
vorige	O
aansoeke	O
,	O
bladsynommers	O
of	O
ander	O
produkte	O
(	O
ten	O
minste	O
een	O
afskrif	O
van	O
die	O
aansoekvorms	O
moet	O
'n	O
oorspronklike	O
handtekening	O
hê	O
.	O

die	O
besonderhede	O
en	O
bewoording	O
op	O
die	O
etiket	O
of	O
houer	O
mag	O
nie	O
verander	O
word	O
sonder	O
vooraf	O
goedkeuring	O
van	O
die	O
registrateur	O
nie	O

die	O
sak-	O
of	O
houergrootte	O
mag	O
nie	O
verander	O
word	O
sonder	O
vooraf	O
geskrewe	O
goedkeuring	O
van	O
die	O
registrateur	O
nie	O
.	O

Dien	O
aansoekvorms	O
in	O
duplikaat	O
in	O
en	O
vul	O
die	O
vorms	O
volledig	O
in	O
,	O
sonder	O
om	O
te	O
verwys	O
na	O
vorige	O
aansoeke	O
,	O
bladsynommers	O
of	O
ander	O
produkte	O
(	O
ten	O
minste	O
een	O
afskrif	O
van	O
die	O
aansoekvorms	O
moet	O
'n	O
oorspronklike	O
handtekening	O
hê	O
.	O

Planttelersregte	O
word	O
slegs	O
toegestaan	O
vir	O
variëteite	O
van	O
dié	O
soorte	O
plante	O
wat	O
ingevolge	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
Planttelersregte	I-MISC
,	I-MISC
1976	I-MISC
verklaar	O
is	O
.	O

Voortplantingsmateriaal	O
aan	O
die	O
DUS-vereistes	B-MISC
(	O
onderskeibaarheid	O
,	O
eenvormigheid	O
en	O
stabiliteit	O
)	O
voldoen	O
,	O
naamlik	O
:	O

Dokumente	O
en	O
voortplantingsmateriaal	O
moet	O
op	O
voorgeskrewe	O
datums	O
by	O
die	O
Registrateur	O
ingedien	O
word	O
.	O

Jy	O
kan	O
hierdie	O
datums	O
,	O
asook	O
inligting	O
oor	O
die	O
hoeveelheid	O
van	O
die	O
voortplantingsmateriaal	O
wat	O
ingedien	O
moet	O
word	O
en	O
die	O
plek	O
van	O
indiening	O
,	O
kan	O
by	O
die	O
Registrateur	O
aanvra	O
.	O

Om	O
seewatervis	O
op	O
rekreasiegrondslag	O
in	O
te	O
voer	O
,	O
moet	O
jy	O
aansoek	O
doen	O
om	O
'n	O
rekreasie-invoerpermit	O
wat	O
deur	O
die	O
Minister	B-PER
van	I-PER
Omgewingsake	I-PER
en	I-PER
Toerisme	I-PER
(	O
DEA&T	B-ORG
)	O
,	O
of	O
gedelegeerde	O
instansie	O
,	O
uitgereik	O
sal	O
word	O
.	O

LW	O
:	O
Hierdie	O
invoerpermit	O
sluit	O
varswatervis	O
uit	O
,	O
want	O
dit	O
word	O
deur	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Landbou	I-ORG
geadministreer	O
.	O

Aansoek	O
om	O
'n	O
invoerpermit	O
vir	O
lewende	O
varswatervis	O
of	O
tropiese	O
vis	O
moet	O
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Landbou	I-ORG
ingedien	O
word	O
.	O

Geen	O
spesie	O
wat	O
deur	O
die	O
Konvensie	B-MISC
oor	I-MISC
Internasionale	I-MISC
Handel	I-MISC
in	I-MISC
Bedreigde	I-MISC
Spesies	I-MISC
van	I-MISC
Wilde	I-MISC
Fauna	I-MISC
en	I-MISC
Flora	I-MISC
(	O
CITES	B-MISC
)	O
gelys	O
is	O
,	O
mag	O
ingevoer	O
word	O
nie	O
.	O

(	O
Kry	O
meer	O
inligting	O
oor	O
CITES	B-MISC
by	O
http://www.cites.org	O
.	O
)	O

Vul	O
die	O
nodige	O
aansoekvorms	O
in	O
en	O
dien	O
hulle	O
,	O
saam	O
met	O
ondergenoemde	O
inligting	O
,	O
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Omgewingsake	I-ORG
en	I-ORG
Toerisme	I-ORG
(	O
Department	B-ORG
of	I-ORG
Environmental	I-ORG
Affairs	I-ORG
and	I-ORG
Tourism	I-ORG
)	O
in	O
:	O

bewys	O
van	O
betaling	O
(	O
bankdepositostrokie	O
vir	O
die	O
permitfooi	O
van	O
R120	O
per	O
aansoeker	O
)	O

Varswatervis	O
word	O
deur	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Landbou	I-ORG
geadministreer	O
.	O

Aansoeke	O
om	O
'n	O
uitvoerpermit	O
vir	O
lewende	O
,	O
gematigde	O
varswatervis	O
of	O
tropiese	O
vis	O
moet	O
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Landbou	I-ORG
ingedien	O
word	O
.	O

Geen	O
spesie	O
wat	O
deur	O
die	O
Konvensie	B-MISC
oor	I-MISC
Internasionale	I-MISC
Handel	I-MISC
in	I-MISC
Bedreigde	I-MISC
Spesies	I-MISC
van	I-MISC
Wilde	I-MISC
Fauna	I-MISC
en	I-MISC
Flora	I-MISC
gelys	O
is	O
,	O
mag	O
ingevoer	O
word	O
nie	O
.	O

(	O
Kry	O
meer	O
inligting	O
oor	O
CITES	B-MISC
by	O
http://www.cites.org	O
)	O
.	O

Vir	O
elke	O
uitvoerpermit	O
wat	O
vir	O
grootoog-tuna	O
,	O
suidelike	O
blouvin-tuna	O
,	O
swaardvis	O
,	O
Antarktiese	B-MISC
tandvis	O
en	O
Patagoniese	B-MISC
tandvis	O
uitgereik	O
is	O
,	O
moet	O
jy	O
vir	O
elke	O
besending	O
ook	O
die	O
betrokke	O
vangsstatistiek-dokument	O
hê	O
.	O

Kry	O
'n	O
uitvoer-aansoekvorm	O
en	O
die	O
CITES-aansoekvorm	B-MISC
by	O
die	O
Mariene-	B-MISC
en	I-MISC
Kusbestuurskantoor	I-MISC
(	O
die	O
kontakbesonderhede	O
verskyn	O
onder	O
)	O
,	O
of	O
by	O
'n	O
takkantoor	O
van	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Omgewingsake	I-ORG
en	I-ORG
Toerisme	I-ORG
,	O
of	O
laai	O
die	O
vorms	O
van	O
http://www.mcm-deat.gov.za	O
af	O
.	O

kopieë	O
van	O
vangsstatistiek-dokumente	O
moet	O
verskaf	O
word	O
vir	O
al	O
die	O
grootoog-tuna	O
,	O
suidelike	O
blouvin-tuna	O
,	O
swaardvis	O
,	O
Antarktiese	B-MISC
tandvis	O
en	O
Patagoniese	B-MISC
tandvis	O
wat	O
ingevolge	O
die	O
vorige	O
uitvoerpermit	O
uitgevoer	O
word	O
.	O

jou	O
identiteitsdokument	O
(	O
ID	O
)	O
en	O
jou	O
maatskappy	O
,	O
beslote	O
korporasie	O
of	O
trust	O
se	O
registrasiedokumente	O

geldige	O
uitvoerpermitte	O
van	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Handel	I-ORG
en	I-ORG
Nywerheid	I-ORG

die	O
belastingklaringsertifikaat	O
wat	O
deur	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Inkomstediens	I-ORG
goedgekeur	O
en	O
uitgereik	O
is	O
.	O

Stel	O
jou	O
naaste	O
tak	O
van	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Buro	I-ORG
vir	I-ORG
Standaarde	I-ORG
van	O
jou	O
uitvoerbesending	O
in	O
kennis	O
as	O
die	O
vis	O
wat	O
jy	O
wil	O
uitvoer	O
nie	O
vars	O
is	O
nie	O
en	O
nie	O
vir	O
menslike	O
verbruik	O
bedoel	O
is	O
nie	O
.	O

As	O
die	O
vis	O
wel	O
vars	O
en	O
vir	O
menslike	O
verbruik	O
bedoel	O
is	O
,	O
moet	O
jy	O
die	O
Hawegesondheid	B-ORG
in	O
kennis	O
stel	O
.	O

Vul	O
die	O
aansoekvorm	O
om	O
'n	O
uitvoerpermit	O
in	O
,	O
onderteken	O
dit	O
en	O
pos	O
dit	O
saam	O
met	O
die	O
nodige	O
dokumente	O
aan	O
die	O
kantoor	O
van	O
Mariene	B-ORG
en	I-ORG
Kusbestuur	I-ORG
(	O
die	O
adres	O
verskyn	O
onder	O
)	O
.	O

Om	O
seewatervis	O
te	O
mag	O
invoer	O
,	O
moet	O
jy	O
aansoek	O
doen	O
om	O
'n	O
invoerpermit	O
,	O
wat	O
deur	O
die	O
Minister	B-PER
van	I-PER
Omgewingsake	I-PER
en	I-PER
Toerisme	I-PER
of	O
die	O
gedelegeerde	O
gesagsowerheid	O
toegeken	O
word	O
.	O

NB	O
:	O
Hierdie	O
invoerpermit	O
sluit	O
varswatervis	O
uit	O
,	O
want	O
dit	O
word	O
deur	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Landbou	I-ORG
geadministreer	O
.	O

'n	O
Aansoek	O
om	O
'n	O
invoerpermit	O
vir	O
lewende	O
varswatervis	O
of	O
tropiese	O
vis	O
moet	O
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Landbou	I-ORG
ingedien	O
word	O
.	O

Geen	O
spesie	O
wat	O
deur	O
die	O
Konvensie	B-MISC
oor	I-MISC
Internasionale	I-MISC
Handel	I-MISC
in	I-MISC
Bedreigde	I-MISC
Spesies	I-MISC
van	I-MISC
Wilde	I-MISC
Fauna	I-MISC
en	I-MISC
Flora	I-MISC
(	O
CITES	B-MISC
)	O
gelys	O
is	O
,	O
mag	O
ingevoer	O
word	O
nie	O
.	O

(	O
Kry	O
meer	O
inligting	O
oor	O
CITES	B-MISC
by	O
http://www.cites.org	O
)	O

Bekom	O
'n	O
aansoekvorm	O
deur	O
'n	O
versoek	O
aan	O
Mariene-	B-ORG
en	I-ORG
Kusbestuur	I-ORG
se	O
bestuurskantoor	O
te	O
rig	O
(	O
die	O
kontakbesonderhede	O
verskyn	O
onder	O
)	O
,	O
of	O
kry	O
'n	O
vorm	O
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Omgewingsake	I-ORG
en	I-ORG
Toerisme	I-ORG
se	O
takkantoor	O
,	O
of	O
laai	O
'n	O
vorm	O
by	O
http://www.mcm-deat.gov.za	O
af	O
.	O

gewaarmerkte	O
kopieë	O
van	O
geldige	O
invoerpermitte	O
van	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Handel	I-ORG
en	I-ORG
Nywerheid	I-ORG
of	O
permitbekendstellings	O

gewaarmerkte	O
kopieë	O
van	O
die	O
oorspronklike	O
belastingklaringsertifikate	O
wat	O
deur	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Inkomstediens	I-ORG
goedgekeur	O
en	O
uitgereik	O
is	O
.	O

As	O
die	O
vis	O
wat	O
jy	O
gaan	O
invoer	O
nie	O
vars	O
is	O
nie	O
en	O
nie	O
vir	O
menslike	O
gebruik	O
bedoel	O
is	O
nie	O
,	O
moet	O
jy	O
jou	O
naaste	O
tak	O
van	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Buro	I-ORG
vir	I-ORG
Standaarde	I-ORG
daarvan	O
in	O
kennis	O
stel	O
.	O

Vul	O
jou	O
aansoekvorm	O
in	O
,	O
onderteken	O
dit	O
en	O
pos	O
dit	O
saam	O
met	O
die	O
nodige	O
ondersteunende	O
dokumente	O
aan	O
Mariene-	B-ORG
en	I-ORG
Kustebestuur	I-ORG
se	O
bestuurskantoor	O
(	O
die	O
adres	O
verskyn	O
onderaan	O
)	O
.	O

Kry	O
meer	O
inligting	O
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Justisie	I-ORG
en	I-ORG
Grondwetlike	I-ORG
Ontwikkeling	I-ORG
.	O

Doen	O
aansoek	O
om	O
'n	O
naam	O
te	O
reserveer	O
deur	O
vorm	B-MISC
CM5	I-MISC
voor	O
te	O
lê	O
-	O
Aansoek	O
om	O
die	O
reservering	O
van	O
'n	O
naam	O
.	O

Vul	O
vorm	B-MISC
CM29	I-MISC
in	O
-	O
Inhoud	O
van	O
register	O
van	O
direkteure	O
,	O
ouditeure	O
en	O
amptenare	O
.	O

Elke	O
direkteur	O
van	O
die	O
maatskappy	O
moet	O
een	O
kopie	O
van	O
vorm	B-MISC
CM47	I-MISC
invul	O
.	O

Vul	O
vorm	B-MISC
CM31	I-MISC
in	O
om	O
toestemming	O
te	O
gee	O
dat	O
'n	O
persoon	O
as	O
ouditeur	O
mag	O
optree	O
.	O

Dit	O
is	O
die	O
dokument	O
wat	O
deur	O
die	O
Registrateur	B-PER
van	I-PER
Maatskappye	I-PER
onderteken	O
en	O
gestempel	O
word	O
sodra	O
al	O
die	O
meegaande	O
dokumente	O
(	O
wat	O
hierbo	O
gelys	O
is	O
)	O
nagegaan	O
en	O
gefinaliseer	O
is	O
.	O

Akte	O
van	O
oprigting	O
plus	O
CM2A	B-MISC
,	O
CM2B	B-MISC
en	O
CM2C	B-MISC
indien	O
daar	O
meer	O
as	O
een	O
aandeelhouer	O
is	O
,	O
of	O
CM2D	B-MISC
indien	O
daar	O
net	O
een	O
aandeelhouer	O
is	O
.	O

Indien	O
jy	O
voor	O
15	B-MISC
November	I-MISC
2000	I-MISC
ingevolge	O
die	O
gewoontereg	O
getroud	O
is	O
,	O
moet	O
jy	O
jou	O
huwelik	O
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Binnelandse	I-ORG
Sake	I-ORG
registreer	O
.	O

Huwelike	O
volgens	O
die	O
Gewoontereg	O
en	O
Gemeenskap	O
van	O
Goedere	O
?	O

Indien	O
hulle	O
dit	O
wil	O
verander	O
nadat	O
hulle	O
reeds	O
getroud	O
is	O
,	O
moet	O
hulle	O
by	O
die	O
Hoërhof	O
aansoek	O
doen	O
.	O

Ingevolge	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
Erkenning	I-MISC
van	I-MISC
Gebruiklike	I-MISC
Huwelike	I-MISC
,	I-MISC
1998	I-MISC
geniet	O
die	O
vrou	O
dieselfde	O
regte	O
en	O
status	O
as	O
die	O
man	O
om	O
te	O
besluit	O
oor	O
wat	O
met	O
die	O
eiendom	O
gebeur	O
.	O

'n	O
aangewese	O
persoon	O
wat	O
deur	O
die	O
Direkteur-Generaal	O
aangewys	O
is	O
om	O
funksies	O
ooreenkomstig	O
hierdie	O
regulasies	O
uit	O
te	O
voer	O
.	O

'n	O
Buitelandse	O
visvaartuig	O
is	O
'n	O
vaartuig	O
wat	O
deur	O
'n	O
nie-Suid-Afrikaanse	B-MISC
burger	O
,	O
dit	O
wil	O
sê	O
'n	O
buitelander	O
,	O
besit	O
word	O
en	O
onder	O
'n	O
ander	O
vlagstaat	O
as	O
die	O
Republiek	B-LOC
van	I-LOC
Suid-Afrika	I-LOC
(	O
RSA	B-LOC
)	O
geregistreer	O
is	O
.	O

Voor	O
jy	O
by	O
visvangs	O
betrokke	O
raak	O
,	O
moet	O
jy	O
met	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Omgewingsake	I-ORG
en	I-ORG
Toerisme	I-ORG
in	O
verbinding	O
om	O
vas	O
te	O
stel	O
of	O
die	O
huur	O
van	O
'n	O
buitelandse	O
vaartuig	O
in	O
'n	O
spesifieke	O
visvangsektor	O
toegelaat	O
sal	O
word	O
en	O
om	O
uit	O
te	O
vind	O
watter	O
dokumente	O
nodig	O
is	O
om	O
goedkeuring	O
vir	O
so	O
'n	O
aansoek	O
te	O
verkry	O
.	O

Sodra	O
daar	O
in	O
beginsel	O
steun	O
vir	O
die	O
gebruik	O
van	O
'n	O
buitelandse	O
vaartuig	O
verleen	O
is	O
,	O
moet	O
jy	O
'n	O
aansoekvorm	O
vir	O
'n	O
lisensie	O
vir	O
'n	O
buitelandse	O
visvaartuig	O
by	O
jou	O
naaste	O
kantoor	O
van	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Omgewingsake	I-ORG
en	I-ORG
Toerisme	I-ORG
(	O
DEA&T-kantoor	B-MISC
)	O
Department	B-ORG
of	I-ORG
Environmental	I-ORG
Affairs	I-ORG
and	I-ORG
Tourism	I-ORG
kry	O
.	O

Vul	O
die	O
aansoekvorm	O
in	O
en	O
dien	O
dit	O
saam	O
met	O
die	O
ondergenoemde	O
inligting	O
by	O
jou	O
naaste	O
DEA&T-kantoor	B-MISC
in	O
:	O

Alle	O
buitelandse	O
vaartuie	O
moet	O
'n	O
funksionele	O
INMARSAT	B-ORG
C	I-ORG
VMS	I-ORG
aan	O
boord	O
hê	O
,	O
wat	O
aan	O
Marine-	B-ORG
en	I-ORG
Kusbestuur	I-ORG
verslag	O
doen	O
.	O

Dit	O
moet	O
deur	O
Marine-	B-ORG
en	I-ORG
Kusbestuur	I-ORG
se	O
Afdeling	B-ORG
VMS-operasies	I-ORG
bevestig	O
word	O
.	O

die	O
vaartuig	O
nie	O
by	O
enige	O
onwettige	O
,	O
ongereguleerde	O
of	O
onaangemelde	O
(	O
IUU	O
)	O
visvangsaktiwiteite	O
betrokke	O
was	O
nie	O

Suksesvolle	O
boere	O
wat	O
hulle	O
bedrywighede	O
wil	O
uitbrei	O
,	O
mag	O
om	O
bykomende	O
toekennings	O
aansoek	O
doen	O
,	O
maar	O
die	O
totale	O
bedrag	O
aan	O
LRAD-toekennings	B-MISC
mag	O
nie	O
R100	O
000	O
oorskry	O
nie	O
.	O

Nader	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Grondsake	I-ORG
of	O
jou	O
plaaslike	O
landbouvoorligtingsbeampte	O
om	O
vir	O
die	O
toekenning	O
aansoek	O
te	O
doen	O
.	O

INLEIDING	O
TOT	O
DIE	O
NASIONALE	O
KURRIKULUMVERKLARING	O

Hersiene	B-MISC
Nasionale	I-MISC
Kurrikulumverklaring	I-MISC
:	O
Leerareaverklarings	O

Tale	O

Natuurwetenskappe	O

Sosiale	O
Wetenskappe	O

Kuns	O
en	O
Kultuur	O

Lewensoriëntering	O

Ekonomiese	O
en	O
Bestuurswetenskappe	O
.	O

Tegnologie	O

Hersiene	B-MISC
Nasionale	I-MISC
Kurrikulumverklaring	I-MISC
:	O
Leerprogramme	O

Ten	O
einde	O
hierdie	O
proses	O
te	O
steun	O
,	O
sal	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Onderwys	I-ORG
beleidsriglyne	O
wat	O
op	O
elke	O
leerareaverklaring	O
gebaseer	O
is	O
,	O
verskaf	O
.	O

In	O
die	O
Grondslagfase	B-MISC
is	O
daar	O
drie	O
leerprogramme	O
:	O
Geletterdheid	B-MISC
,	O
Gesyferdheid	B-MISC
en	O
Lewensvaardighede	B-MISC
.	O

Skole	O
kan	O
,	O
na	O
aanleiding	O
van	O
hul	O
organisatoriese	O
vereistes	O
,	O
op	O
die	O
aantal	O
en	O
aard	O
van	O
ander	O
leerprogramme	O
in	O
die	O
Intermediêre	B-MISC
Fase	I-MISC
besluit	O
,	O
mits	O
die	O
nasionale	O
prioriteite	O
en	O
ontwikkelingsbehoeftes	O
van	O
leerders	O
in	O
'n	O
fase	O
in	O
ag	O
geneem	O
word	O
.	O

In	O
die	O
Senior	B-MISC
Fase	I-MISC
is	O
daar	O
agt	O
leerprogramme	O
gebaseer	O
op	O
die	O
leerareaverklarings	O
.	O

Kragtens	O
die	O
Wet	B-MISC
of	I-MISC
die	I-MISC
Indiensneming	I-MISC
van	I-MISC
Opvoeders	I-MISC
(	I-MISC
1998	I-MISC
)	O
,	O
sal	O
die	O
formele	O
skooldag	O
vir	O
opvoeders	O
sewe	O
uur	O
wees	O
.	O

Kragtens	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
Nasionale	I-MISC
Onderwysbeleid	I-MISC
(	I-MISC
1996	I-MISC
)	O
,	O
is	O
die	O
formele	O
onderrigtyd	O
per	O
week	O
35	O
uur	O
.	O

Hulle	O
sal	O
in	O
staat	O
wees	O
om	O
die	O
verskeie	O
rolle	O
wat	O
in	O
die	O
Norme	B-MISC
en	I-MISC
Standaarde	I-MISC
vir	I-MISC
Opvoeders	I-MISC
beskryf	O
word	O
,	O
te	O
vervul	O
.	O

INLEIDING	O
TOT	O
DIE	O
TALE-LEERAREA	B-MISC
-	O
AFRIKAANS	O

Alle	O
leerders	O
leer	O
'n	O
Afrika-taal	B-MISC
vir	O
minstens	O
ses	O
jaar	O
teen	O
die	O
einde	O
van	O
die	O
Algemene-Onderwys-en-Opleidingsband	B-MISC
.	O

Dit	O
verskaf	O
'n	O
sterk	O
kurrikulum	O
om	O
die	O
taal	O
van	O
onderrig	O
en	O
leer	O
(	O
TOL	O
)	O
te	O
ondersteun	O
.	O

Taal	O
van	O
Leer	O
en	O
Onderrig	O

Dit	O
is	O
veral	O
belangrik	O
in	O
die	O
Grondslagfase	B-MISC
wanneer	O
kinders	O
leer	O
lees	O
en	O
skryf	O
.	O

Tale	O
het	O
'n	O
aantal	O
belangrike	O
doelwitte	O
wat	O
in	O
die	O
Tale-leerareaverklaring	B-MISC
weerspieël	O
word	O
.	O

Unieke	O
Kenmerke	O
en	O
Omvang	O

Hoe	O
dra	O
die	O
Tale-leerarea	B-MISC
tot	O
die	O
kurrikulum	O
by	O
?	O

Dit	O
is	O
die	O
medium	O
waardeur	O
'n	O
groot	O
deel	O
van	O
ander	O
leer	O
in	O
die	O
kurrikulum	O
plaasvind	O
,	O
soos	O
in	O
wiskunde	O
en	O
die	O
sosiale	O
wetenskappe	O
.	O

Dit	O
stimuleer	O
verbeeldings-	O
en	O
skeppende	O
aktiwiteite	O
en	O
bevorder	O
sodoende	O
die	O
doelwitte	O
van	O
kuns	O
en	O
kultuur	O
.	O

'n	O
Sorgvuldige	O
keuse	O
van	O
onderwerpe	O
en	O
temas	O
prikkel	O
die	O
leerder	O
se	O
belangstelling	O
.	O
Om	O
dit	O
te	O
bewerkstellig	O
,	O
behoort	O
die	O
onderwyser	O
die	O
volgende	O
te	O
doen	O
:	O

Deur	O
die	O
assesseringstandaarde	O
wil	O
die	O
Tale-leerareaverklaring	B-MISC
hierdie	O
instrument	O
tot	O
sy	O
volle	O
potensiaal	O
ontwikkel	O
.	O

Ten	O
einde	O
die	O
proses	O
van	O
leerderassessering	O
te	O
ondersteun	O
,	O
doen	O
hierdie	O
Hersiene	B-MISC
Nasionale	I-MISC
Kurrikulumverklaring	I-MISC
die	O
volgende	O
:	O

omskryf	O
die	O
leeruitkomste	O
en	O
die	O
gepaardgaande	O
assesseringstandaarde	O
in	O
elke	O
leerarea	O
en	O
vir	O
elke	O
graad	O
in	O
die	O
Algemene-Onderwys-en-Opleidingsband	B-MISC
(	O
Graad	O
R-9	O
)	O
;	O

ASSESSERINGSBEGINSELS	O
WAT	O
IN	O
UITKOMSGEBASEERDE	O
ONDERWYS	O
GEBRUIK	O
WORD	O

Assessering	O
in	O
die	O
Hersiene	B-MISC
Nasionale	I-MISC
Kurrikulumverklaring	I-MISC
Graad	I-MISC
R-9	I-MISC
(	O
Skole	O
)	O
is	O
'n	O
deurlopende	O
en	O
beplande	O
proses	O
van	O
inligtingversameling	O
oor	O
leerderprestasie	O
soos	O
teen	O
die	O
assesseringstandaarde	O
van	O
die	O
leeruitkomste	O
gemeet	O
.	O

Doelstellings	O
van	O
Assessering	O

Sistemiese	O
assessering	O
word	O
aan	O
die	O
einde	O
van	O
elke	O
fase	O
van	O
die	O
Algemene-Onderwys-en-Opleidingsband	B-MISC
uitgevoer	O
.	O

DEURLOPENDE	O
ASSESSERING	O

Kenmerke	O
van	O
Deurlopende	O
Assessering	O

Deurlopende	O
assessering	O
is	O
die	O
belangrikste	O
metode	O
waarvolgens	O
assessering	O
in	O
die	O
Hersiene	B-MISC
Nasionale	I-MISC
Kurrikulumverklaring	I-MISC
plaasvind	O
.	O

vind	O
oor	O
'n	O
tydperk	O
en	O
voortdurend	O
plaas	O
:	O
Leer	O
word	O
gereeld	O
geassesseer	O
en	O
die	O
rekords	O
van	O
leerders	O
se	O
vordering	O
word	O
regdeur	O
die	O
jaar	O
bygehou	O
.	O

ondersteun	O
leerders	O
se	O
groei	O
en	O
ontwikkeling	O
:	O
Leerders	O
raak	O
aktiewe	O
deelnemers	O
aan	O
die	O
leer-	O
en	O
assesserings-proses	O
,	O
verstaan	O
die	O
kriteria	O
wat	O
vir	O
assesseringsaktiwiteite	O
gebruik	O
word	O
,	O
is	O
betrokke	O
by	O
selfevaluering	O
,	O
stel	O
hul	O
eie	O
individuele	O
doelwitte	O
,	O
besin	O
oor	O
hul	O
leerproses	O
en	O
ervaar	O
sodoende	O
'n	O
verbetering	O
in	O
hul	O
selfbeeld	O
.	O

verskaf	O
terugvoering	O
oor	O
leer	O
en	O
onderrig	O
:	O
Terugvoering	O
is	O
'n	O
kernelement	O
in	O
formatiewe	O
assessering	O
.	O

maak	O
voorsiening	O
vir	O
geïntegreerde	O
assessering	O
:	O
Dit	O
kan	O
beteken	O
dat	O
etlike	O
verwante	O
leeruitkomste	O
in	O
'n	O
enkele	O
aktiwiteit	O
gebruik	O
word	O
en	O
dat	O
verskeie	O
assesseringsmetodes	O
gekombineer	O
word	O
om	O
te	O
assesseer	O
.	O

gebruik	O
strategieë	O
wat	O
voorsiening	O
vir	O
'n	O
verskeidenheid	O
leerderbehoeftes	O
maak	O
(	O
taal	O
,	O
fisiek	O
,	O
sielkundig	O
,	O
emosioneel	O
en	O
kultureel	O
)	O
:	O
Deurlopende	O
assessering	O
gee	O
onderwysers	O
geleentheid	O
om	O
sensitief	O
vir	O
leerders	O
met	O
spesiale	O
onderwysbehoeftes	O
te	O
wees	O
en	O
om	O
leerstruikelblokke	O
met	O
behulp	O
van	O
'n	O
buigsame	O
benadering	O
te	O
oorkom	O
.	O

Algemene	O
Assesseringstake	O

Algemene	O
Assesseringstake	O
word	O
op	O
provinsiale	O
,	O
distriks-	O
of	O
groeperingsvlak	O
gestel	O
.	O

DIE	O
BESTUUR	O
VAN	O
ASSESSERING	O

Mense	O
betrokke	O
by	O
Assessering	O

Kodes	O
vir	O
Gebruik	O
vir	O
Assessering	O

Kodes	O
soos	O
"	O
Uitstekend	O
"	O
,	O
"	O
Baie	O
goed	O
"	O
,	O
"	O
Goed	O
"	O
,	O
"	O
Bevoeg	O
"	O
en	O
"	O
Onvoldoende	O
"	O
is	O
veel	O
vinniger	O
om	O
te	O
skryf	O
en	O
maak	O
dit	O
moontlik	O
om	O
prestasie	O
met	O
vorige	O
werk	O
te	O
vergelyk	O
en	O
volgens	O
assesseringstandaarde	O
te	O
assesseer	O
.	O

Let	O
Wel	O
:	O

Inligting	O
wat	O
in	O
Rapporte	O
moet	O
Verskyn	O

Rapporte	O
behoort	O
egter	O
inligting	O
oor	O
prestasie	O
in	O
elke	O
leerarea	O
of	O
leerprogram	O
(	O
in	O
die	O
geval	O
van	O
die	O
Grondslagfase	B-MISC
)	O
te	O
verskaf	O
.	O

Rapporte	O
/	O
Verslagkaarte	O

Belangrik	O
:	O
Gebruik	O
die	O
invoerder	O
se	O
naam	O
en	O
van	O
as	O
verwysing	O
.	O

Jy	O
kan	O
ook	O
betaal	O
by	O
een	O
van	O
die	O
kantore	O
van	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Landbou	I-ORG
wat	O
onder	O
kontakbesonderhede	O
gelys	O
is	O
.	O

Bewys	O
van	O
betaling	O
moet	O
na	O
0123298292	O
gefaks	O
word	O
.	O

Merk	O
dit	O
asseblief	O
Vir	O
aandag	O
:	O
Ina	B-PER
Labuschagne	I-PER
.	O

Beleidseenheid	B-ORG
vir	I-ORG
Invoer	I-ORG
en	I-ORG
Uitvoer	I-ORG

Privaat	B-MISC
sak	I-MISC
X138	I-MISC

0001	O

of	O
Faks	O
die	O
vorms	O
na	O
:	O
0123298292	O

Johannesburg	B-LOC
Tel	O
:	O
0119732827	O
of	O
Faks	O
:	O
0119732828	O

Hierdie	O
permit	O
is	O
vir	O
'n	O
beperkte	O
tydperk	O
en	O
vir	O
slegs	O
een	O
besending	O
geldig	O
.	O

Dan	O
moet	O
jy	O
,	O
as	O
'n	O
voornemende	O
invoerder	O
,	O
by	O
die	O
Medisynebeheerraad	B-ORG
aansoek	O
doen	O
om	O
'n	O
Artikel	B-MISC
21-vrystelling	I-MISC
ingevolge	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
Medisyne	I-MISC
en	I-MISC
Verwante	I-MISC
Stowwe	I-MISC
,	I-MISC
1997	I-MISC
(	O
Wet	B-MISC
101	I-MISC
van	I-MISC
1965	I-MISC
,	O
soos	O
gewysig	O
deur	O
Wet	B-MISC
90	I-MISC
van	I-MISC
1997	I-MISC
)	O
.	O

Hulle	O
reik	O
slegs	O
hierdie	O
permit	O
uit	O
sodra	O
jy	O
toestemming	O
by	O
die	O
Medisynebeheerraad	B-ORG
verkry	O
het	O
en	O
bewys	O
van	O
daardie	O
toestemming	O
aan	O
hulle	O
voorgelê	O
het	O
.	O

'n	O
Blad	O
met	O
tegniese	O
data	O
of	O
'n	O
etiket	O
(	O
in	O
Engels	B-MISC
)	O
met	O
die	O
registrasienommer	O
van	O
die	O
beheerraad	O
van	O
die	O
land	O
waar	O
die	O
produk	O
geregistreer	O
is	O

'n	O
Gedetailleerde	O
proefprotokol	O
(	O
volgens	O
die	O
VICH	B-MISC
GCP-vereistes	I-MISC
)	O
met	O
inligting	O
oor	O
verwagte	O
begindatum(s)	O
spesiale	O
aandag	O
aan	O
die	O
uiteinde	O
van	O
voedsel	O
wat	O
van	O
voedselproduserende	O
diere	O
bekom	O
word	O
(	O
byvoorbeeld	O
"	O
daar	O
sal	O
daarmee	O
weggedoen	O
word	O
"	O
)	O
en	O
aanspreeklikheid	O
oor	O
medisyne	O
.	O

Betaal	O
die	O
permitfooi	O
in	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Landbou	I-ORG
se	O
bankrekening	O
in	O
:	O

Jy	O
kan	O
ook	O
by	O
die	O
kantoor	O
van	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Landbou	I-ORG
betaal	O
(	O
kyk	O
"	O
Plek	O
en	O
kontakbesonderhede	O
"	O
hieronder	O
)	O
.	O

Bewys	O
van	O
deposito	O
kan	O
na	O
0123298292	O
gefaks	O
word	O
.	O

Merk	O
dit	O
vir	O
aandag	O
:	O
Ina	B-PER
Labuschagne	I-PER
.	O

Beleidseenheid	B-ORG
vir	I-ORG
Invoer	I-ORG
en	I-ORG
Uitvoer	I-ORG

Privaat	B-MISC
sak	I-MISC
X138	I-MISC

0001	O

of	O
Faks	O
dit	O
na	O
0123298292	O

Hierdie	O
veeartsenykundige	O
gesondheidsertifikaat	O
moet	O
in	O
Engels	B-MISC
ingevul	O
word	O
deur	O
'n	O
veearts	O
wat	O
deur	O
die	O
veeartsenybestuur	O
van	O
die	O
land	O
van	O
uitvoer	O
daartoe	O
gemagtig	O
is	O
.	O

City	B-ORG
Deep	I-ORG
Abattoir	I-ORG
(	O
slegs	O
produkte	O
uit	O
buurlande	O
)	O
:	O
Tel	O
.	O
:	O
0116131636	O

Port	B-LOC
Elizabeth	I-LOC
(	O
spesiale	O
vergunning	O
)	O
:	O
Tel	O
.	O
:	O
0415858907	O

Jy	O
kan	O
meer	O
inligting	O
oor	O
invoervereistes	O
by	O
die	O
permitkantoor	O
of	O
op	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Landbou	I-ORG
se	O
webwerf	O
kry	O
.	O

Oranje	B-MISC
en	O
Groen	B-MISC
sertifikate	I-MISC
het	O
betrekking	O
op	O
die	O
saadlot	O
waaruit	O
monsters	O
geneem	O
is	O
,	O
terwyl	O
die	O
Blou	B-MISC
sertifikaat	I-MISC
slegs	O
betrekking	O
het	O
op	O
die	O
monster	O
wat	O
ontvang	O
is	O
om	O
getoets	O
te	O
word	O
.	O

Laai	O
die	O
elektroniese	O
aansoekvorm	O
vir	O
die	O
Orange	B-MISC
Internasionale	I-MISC
Sertifikaat	I-MISC
af	O
en	O
vul	O
die	O
vorm	O
in	O
.	O

Aangesien	O
'n	O
geakkrediteerde	O
laboratorium	O
in	O
'n	O
ander	O
land	O
'n	O
Groen	B-MISC
Sertifikaat	I-MISC
sal	O
uitreik	O
,	O
moet	O
u	O
die	O
OSTS	B-ORG
daarvoor	O
kontak	O
(	O
kyk	O
kontakbesonderhede	O
)	O
.	O

Faks	O
die	O
aansoeke	O
aan	O
die	O
OSTS	B-ORG
(	O
kyk	O
kontakbesonderhede	O
)	O
.	O

Staatsgrond	O
(	O
grond	O
onder	O
beheer	O
van	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Grondsake	I-ORG
of	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Openbare	I-ORG
Werke	I-ORG
of	O
'n	O
provinsiale	O
regering	O
of	O
'n	O
munisipaliteit	O
)	O
en	O
grond	O
in	O
privaat	O
besit	O
kan	O
onwettig	O
beset	O
word	O
.	O

In	O
gevalle	O
waar	O
onwettige	O
besetters	O
van	O
die	O
grond	O
af	O
verwyder	O
moet	O
word	O
en	O
dit	O
nie	O
hulle	O
fundamentele	O
regte	O
benadeel	O
nie	O
,	O
moet	O
die	O
regeringsinstansie	O
wat	O
vir	O
die	O
staatsgrond	O
verantwoordelik	O
is	O
,	O
of	O
die	O
privaat	O
eienaar	O
,	O
onverwyld	O
by	O
die	O
hof	O
aansoek	O
doen	O
om	O
uitsetting	O
in	O
terme	O
van	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
die	I-MISC
Voorkoming	I-MISC
van	I-MISC
Onwettige	I-MISC
Uitsetting	I-MISC
en	I-MISC
Onregmatige	I-MISC
Besetting	I-MISC
van	I-MISC
Grond	I-MISC
,	I-MISC
1998	I-MISC
.	O

Hierdie	O
wet	O
word	O
tans	O
deur	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Behuising	I-ORG
geadministreer	O
.	O

Individue	O
(	O
insluitende	O
onwettige	O
besetters	O
)	O
wat	O
geen	O
toegang	O
tot	O
landbougrond	O
het	O
nie	O
kan	O
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Grondsake	I-ORG
aansoek	O
doen	O
om	O
bystand	O
om	O
geskikte	O
landbougrond	O
te	O
bekom	O
.	O

Individue	O
wat	O
nie	O
behuising	O
het	O
nie	O
kan	O
by	O
die	O
plaaslike	O
munisipaliteit	O
of	O
,	O
indien	O
nodig	O
,	O
by	O
die	O
plaaslike	O
of	O
nasionale	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Behuising	I-ORG
aansoek	O
doen	O
om	O
bystand	O
.	O

As	O
privaat	O
grond	O
onwettig	O
beset	O
word	O
sonder	O
dat	O
daar	O
spesiale	O
omstandighede	O
bestaan	O
,	O
moet	O
die	O
grondeienaar	O
die	O
hof	O
onmiddellik	O
vra	O
om	O
'n	O
uitsettingsbevel	O
ingevolge	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
die	I-MISC
Voorkoming	I-MISC
van	I-MISC
Onwettige	I-MISC
Uitsetting	I-MISC
en	I-MISC
Onregmatige	I-MISC
Besetting	I-MISC
van	I-MISC
Grond	I-MISC
,	I-MISC
1998	I-MISC
uit	O
te	O
reik	O
.	O

As	O
privaat	O
grond	O
onwettig	O
beset	O
word	O
sonder	O
dat	O
daar	O
spesiale	O
omstandighede	O
bestaan	O
,	O
kan	O
die	O
grondeienaar	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Grondsake	I-ORG
om	O
hulp	O
vra	O
as	O
die	O
besetters	O
die	O
grond	O
beset	O
omdat	O
hulle	O
landbougrond	O
nodig	O
het	O
.	O

As	O
privaat	O
grond	O
onwettig	O
beset	O
word	O
en	O
daar	O
wel	O
spesiale	O
omstandighede	O
bestaan	O
,	O
kan	O
die	O
grondeienaar	O
die	O
plaaslike	O
munisipaliteit	O
van	O
daardie	O
gebied	O
of	O
,	O
indien	O
nodig	O
,	O
die	O
provinsiale	O
of	O
nasionale	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Behuising	I-ORG
om	O
hulp	O
vra	O
as	O
die	O
besetters	O
die	O
grond	O
beset	O
omdat	O
hulle	O
behuising	O
nodig	O
het	O
.	O

Persoonlik	O
-	O
Dokumente	O
wat	O
persoonlik	O
ingehandig	O
is	O
,	O
kan	O
slegs	O
met	O
'n	O
ontvangsbewys	O
afgehaal	O
word	O
.	O

Per	O
koerier	O
-	O
Daar	O
sal	O
'n	O
afhalingstrokie	O
aan	O
die	O
koerier	O
gegee	O
word	O
,	O
en	O
hierdie	O
strokie	O
moet	O
getoon	O
word	O
wanneer	O
die	O
dokumente	O
afgehaal	O
word	O
.	O

Onverkorte	O
of	O
volledige	O
geboorte-	O
,	O
huwelik-	O
en	O
/	O
of	O
doodsertifikate	O
en	O
briewe	O
wat	O
'n	O
individu	O
se	O
burgerskapstatus	O
bevestig	O
,	O
mits	O
hulle	O
onderteken	O
en	O
gestempel	O
is	O
deur	O
die	O
werknemer	O
van	O
Buitelandse	B-ORG
Sake	I-ORG
wat	O
daartoe	O
gemagtig	O
is	O
.	O

Aannemingsdokumente	O
wat	O
deur	O
die	O
Registrateur	B-PER
van	I-PER
Aannemings	I-PER
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Justisie	I-ORG
onderteken	O
en	O
gestempel	O
is	O
.	O

Sertifikate	O
van	O
opvoedkundige	O
kwalifikasies	O
wat	O
deur	O
die	O
daartoe	O
gemagtigde	O
werknemer	O
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Onderwys	I-ORG
onderteken	O
en	O
gestempel	O
is	O
.	O

Polisieklaringsbewyse	O
wat	O
deur	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Polisiediens	I-ORG
se	O
Sentrum	B-ORG
vir	I-ORG
Kriminele	I-ORG
Rekords	I-ORG
onderteken	O
en	O
gestempel	O
is	O
(	O
'n	O
polisieklaringsbewys	O
bly	O
net	O
drie	O
maande	O
lank	O
geldig	O
)	O
.	O

Brief	O
van	O
geen	O
beletsel	O
(	O
huwelikstatusbrief	O
)	O
wat	O
deur	O
die	O
daartoe	O
gemagtigde	O
werknemer	O
by	O
Buitelandse	B-ORG
Sake	I-ORG
onderteken	O
en	O
gestempel	O
is	O
.	O

Registrasie	O
van	O
'n	O
maatskappy	O
wat	O
deur	O
die	O
Registrateur	B-PER
van	I-PER
Beslote	I-PER
Korporasies	I-PER
onderteken	O
en	O
gestempel	O
is	O
.	O

Mediese	O
sertifikate	O
wat	O
deur	O
die	O
daartoe	O
gemagtigde	O
beamptes	O
by	O
die	O
Raad	B-ORG
vir	I-ORG
Gesondheidsberoepe	I-ORG
onderteken	O
en	O
gestempel	O
is	O
.	O

direkte	O
betrokkenheid	O
by	O
visaktiwiteite	O
binne	O
die	O
eksklusiewe	O
ekonomiese	O
sone	O
of	O
internasionale	O
waters	O
onder	O
die	O
vlag	O
van	O
die	O
RSA	B-LOC
.	O

Kry	O
'n	O
aansoekvorm	O
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Omgewingsake	I-ORG
en	I-ORG
Toerisme	I-ORG
.	O

Gee	O
die	O
aansoekvorm	O
by	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Omgewingsake	I-ORG
en	I-ORG
Toerisme	I-ORG
in	O
saam	O
met	O
die	O
volgende	O
inligting	O
:	O

As	O
jy	O
'n	O
klagte	O
by	O
'n	O
nasionale	O
OKD-kantoor	B-MISC
indien	O
,	O
sal	O
die	O
saak	O
vir	O
ondersoek	O
verwys	O
word	O
na	O
die	O
betrokke	O
provinsiale	O
kantoor	O
(	O
afhangende	O
van	O
die	O
gebied	O
waarin	O
die	O
voorval	O
plaasgevind	O
het	O
)	O
.	O

Soorte	O
klagtes	O
wat	O
by	O
die	O
OKD	B-ORG
ingedien	O
kan	O
word	O
:	O

Klas	B-MISC
II-klagte	I-MISC
:	O
'n	O
Klagte	O
van	O
nie-nakoming	O
deur	O
die	O
SAPD	B-ORG
ten	O
opsigte	O
van	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
Gesinsgeweld	I-MISC
,	I-MISC
1998	I-MISC
(	O
Wet	B-MISC
116	I-MISC
van	I-MISC
1998	I-MISC
)	O
,	O
met	O
ander	O
woorde	O
indien	O
'n	O
lid	O
van	O
die	O
SAPD	B-ORG
of	O
MPD	B-ORG
versuim	O
het	O
om	O
gehoor	O
te	O
gee	O
aan	O
die	O
bepalings	O
van	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
Gesinsgeweld	I-MISC
.	O

Klas	B-MISC
III-klagte	I-MISC
:	O
'n	O
Klagte	O
wat	O
beweer	O
dat	O
'n	O
polisiebeampte	O
of	O
polisiebeamptes	O
'n	O
oortreding	O
begaan	O
het	O
wat	O
gelei	O
het	O
tot	O
liggaamlike	O
beserings	O
wat	O
so	O
ernstig	O
was	O
dat	O
dit	O
hospitaalbehandeling	O
vereis	O
het	O
.	O

Vervalsing	O
;	O
die	O
aanvaarding	O
van	O
'n	O
vervalste	O
dokument	O
,	O
wetende	O
dat	O
dit	O
vervals	O
is	O
ter	O
waarde	O
van	O
R50	O
000	O
of	O
meer	O

Klas	B-MISC
IV-klagte	I-MISC
:	O
'n	O
Klagte	O
wat	O
beweer	O
dat	O
'n	O
lid	O
van	O
die	O
SAPD	B-ORG
of	O
MPD	B-ORG
'n	O
ander	O
oortreding	O
as	O
bogenoemde	O
begaan	O
het	O
,	O
of	O
'n	O
wandaad	O
gepleeg	O
het	O
wat	O
nie	O
die	O
dood	O
van	O
of	O
ernstige	O
liggaamlike	O
leed	O
aan	O
iemand	O
tot	O
gevolg	O
gehad	O
het	O
nie	O
.	O

Klas	B-MISC
V-klagte	I-MISC
:	O
'n	O
Klag	O
wat	O
buite	O
die	O
omvang	O
van	O
die	O
mandaat	O
of	O
beleid	O
van	O
die	O
OKD	B-ORG
val	O
.	O

Klagtes	O
wat	O
nie	O
by	O
die	O
OKD	B-ORG
ingedien	O
kan	O
word	O
nie	O
:	O

Klagtes	O
oor	O
voorvalle	O
wat	O
plaasgevind	O
het	O
voor	O
die	O
totstandkoming	O
van	O
die	O
OKD	B-ORG
,	O
met	O
ander	O
woorde	O
alle	O
voorvalle	O
wat	O
voor	O
April	B-MISC
1997	I-MISC
plaasgevind	O
het	O
.	O

Dit	O
sluit	O
ook	O
voorvalle	O
in	O
wat	O
meer	O
as	O
'n	O
jaar	O
voordat	O
dit	O
by	O
die	O
OKD	B-ORG
aangemeld	O
is	O
,	O
plaasgevind	O
het	O
,	O
tensy	O
daar	O
buitengewone	O
omstandighede	O
is	O
.	O

Klagtes	O
teen	O
die	O
personeel	O
van	O
Korrektiewe	B-ORG
Dienste	I-ORG
,	O
hofbeamptes	O
en	O
lede	O
van	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Nasionale	I-ORG
Verdedigingsmag	I-ORG
.	O

Jy	O
kan	O
'n	O
klagte	O
persoonlik	O
,	O
per	O
telefoon	O
,	O
per	O
brief	O
of	O
per	O
e-pos	O
by	O
jou	O
naaste	O
OKD-kantoor	B-MISC
indien	O
.	O

Indien	O
jy	O
persoonlik	O
na	O
die	O
OKD-kantoor	B-MISC
kom	O
,	O
moet	O
jy	O
die	O
gevallewerker	O
of	O
-ontleder	O
raadpleeg	O
.	O

As	O
'n	O
individu	O
'n	O
belasbare	O
inkomste	O
verdien	O
wat	O
nie	O
onderworpe	O
is	O
aan	O
aftrekkings	O
vir	O
standaard	O
inkomstebelasting	O
op	O
werknemers	O
(	O
SIBW	O
)	O
of	O
die	O
lopende	O
betaalstelsel	O
(	O
LBS	O
)	O
,	O
(	O
bv.	O
rente	O
,	O
huur	O
of	O
besigheidsinkomste	O
)	O
nie	O
,	O
moet	O
hy	O
of	O
sy	O
voorlopige	O
belasting	O
op	O
hierdie	O
inkomste	O
betaal	O
.	O

'n	O
Persoon	O
wat	O
vir	O
die	O
betaling	O
van	O
voorlopige	O
belasting	O
aanspreeklik	O
word	O
,	O
moet	O
binne	O
30	O
dae	O
nadat	O
hy	O
of	O
sy	O
aanspreeklik	O
geword	O
het	O
skriftelik	O
om	O
registrasie	O
by	O
die	O
plaaslike	O
takkantoor	O
van	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Inkomstediens	I-ORG
(	O
SAID	B-ORG
)	O
aansoek	O
doen	O
.	O

Maak	O
betalings	O
op	O
die	O
voorgeskrewe	O
IRP	B-MISC
6-aanslag	I-MISC
se	O
betalingsadvies	O
,	O
op	O
of	O
vóór	O
voorgeskrewe	O
die	O
betaaldatums	O
.	O

Betaling	O
aan	O
die	O
SAID	B-ORG
kan	O
op	O
enige	O
van	O
die	O
volgende	O
maniere	O
geskied	O
:	O

indien	O
betaling	O
deur	O
die	O
pos	O
,	O
of	O
via	O
die	O
bank	O
of	O
OTM	O
geskied	O
,	O
moet	O
jy	O
voorsiening	O
maak	O
vir	O
die	O
tyd	O
wat	O
posaflewering	O
of	O
verwerking	O
in	O
beslag	O
sal	O
neem	O

As	O
jy	O
by	O
enige	O
tak	O
van	O
ABSA	B-ORG
,	O
FNB	B-ORG
of	O
Nedbank	B-ORG
oor	O
die	O
toonbank	O
betaal	O
,	O
hoef	O
jy	O
nie	O
meer	O
'n	O
bankrekeningnommer	O
en	O
bankkode	O
te	O
verstrek	O
wanneer	O
jy	O
betalings	O
maak	O
nie	O
.	O

Dieselfde	O
geld	O
ook	O
vir	O
alle	O
kliënte	O
van	O
ABSA	B-ORG
,	O
FNB	B-ORG
,	O
Nedbank	B-ORG
en	O
Standard	B-ORG
Bank	I-ORG
wat	O
die	O
internetbankdiens	O
gebruik	O
.	O

die	O
begunstigde	O
se	O
ID-	O
of	O
rekeningnommer	O
,	O
wat	O
aan	O
'n	O
spesifieke	O
soort	O
belasting	O
gekoppel	O
is	O
.	O

IRP	B-MISC
6-opgawes	I-MISC
vir	O
die	O
eerste	O
periode	O
moet	O
ingehandig	O
word	O
al	O
toon	O
jou	O
berekeninge	O
dat	O
jy	O
geen	O
voorlopige	O
belasting	O
hoef	O
te	O
betaal	O
nie	O
.	O

Op	O
die	O
IRP	B-MISC
6-opgawe	I-MISC
vir	O
die	O
eerste	O
periode	O
is	O
daar	O
nou	O
ruimte	O
waar	O
jy	O
so	O
'n	O
versoek	O
moet	O
motiveer	O
.	O

Indien	O
die	O
SAID	B-ORG
nie	O
tevrede	O
is	O
nie	O
,	O
kan	O
hulle	O
'n	O
hersiene	O
beraming	O
aanvra	O
.	O

Raadpleeg	O
die	O
IRP	B-MISC
12-riglyne	I-MISC
as	O
jy	O
hulp	O
met	O
die	O
invul	O
van	O
jou	O
IRP	B-MISC
6-opgawe	I-MISC
nodig	O
het	O
.	O

As	O
'n	O
individu	O
'n	O
belasbare	O
inkomste	O
(	O
soos	O
rente	O
,	O
huur	O
of	O
inkomste	O
uit	O
'n	O
onderneming	O
)	O
verdien	O
wat	O
nie	O
aan	O
SIBW-	B-MISC
of	O
LBS-aftrekking	B-MISC
onderhewig	O
is	O
nie	O
,	O
moet	O
hy	O
of	O
sy	O
voorlopige	O
belasting	O
op	O
daardie	O
inkomste	O
betaal	O
.	O

Wanneer	O
jy	O
vir	O
die	O
betaling	O
van	O
voorlopige	O
belasting	O
aanspreeklik	O
raak	O
,	O
moet	O
jy	O
binne	O
60	O
dae	O
nadat	O
jy	O
aanspreeklik	O
geraak	O
het	O
'n	O
geskrewe	O
aansoek	O
om	O
registrasie	O
by	O
jou	O
plaaslike	O
takkantoor	O
van	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Inkomstediens	I-ORG
(	O
SAID	B-ORG
)	O
indien	O
.	O

As	O
Februarie	B-MISC
as	O
finansiële	O
einddatum	O
swaarkry	O
sal	O
veroorsaak	O
en	O
jy	O
toestemming	O
van	O
die	O
SAID	B-ORG
verkry	O
het	O
om	O
jou	O
finansiële	O
state	O
op	O
'n	O
ander	O
datum	O
voor	O
te	O
lê	O
,	O
kan	O
jy	O
ook	O
toestemming	O
vra	O
om	O
opgawes	O
vir	O
voorlopige	O
belasting	O
in	O
te	O
dien	O
op	O
dié	O
datum	O
wat	O
as	O
einddatum	O
van	O
die	O
finansiële	O
jaar	O
goedgekeur	O
is	O
.	O

Alle	O
ander	O
inkomste	O
bly	O
egter	O
steeds	O
deel	O
van	O
die	O
belastingjaar	O
wat	O
op	O
28	O
/	O
29	B-MISC
Februarie	I-MISC
eindig	O
.	O

Maak	O
betalings	O
op	O
die	O
voorgeskrewe	O
IRP6-opgawe	B-MISC
se	O
betalingsadvies	O
.	O

Betalings	O
aan	O
die	O
SAID	B-ORG
kan	O
op	O
enigeen	O
van	O
die	O
volgende	O
maniere	O
gemaak	O
word	O
.	O

Betaling	O
aan	O
die	O
SAID	B-ORG
kan	O
op	O
enige	O
van	O
die	O
volgende	O
maniere	O
geskied	O
:	O

Indien	O
betaling	O
deur	O
die	O
pos	O
,	O
of	O
via	O
die	O
bank	O
of	O
OTM	O
geskied	O
,	O
moet	O
jy	O
voorsiening	O
maak	O
vir	O
die	O
tyd	O
wat	O
posaflewering	O
of	O
verwerking	O
in	O
beslag	O
sal	O
neem	O
.	O

As	O
jy	O
by	O
enige	O
tak	O
van	O
ABSA	B-ORG
,	O
FNB	B-ORG
of	O
Nedbank	B-ORG
oor	O
die	O
toonbank	O
betaal	O
,	O
hoef	O
jy	O
nie	O
meer	O
'n	O
bankrekeningnommer	O
en	O
bankkode	O
te	O
verstrek	O
wanneer	O
jy	O
betalings	O
maak	O
nie	O
.	O

Dieselfde	O
geld	O
ook	O
vir	O
alle	O
kliënte	O
van	O
ABSA	B-ORG
,	O
FNB	B-ORG
,	O
Nedbank	B-ORG
en	O
Standard	B-ORG
Bank	I-ORG
wat	O
die	O
internetbankdiens	O
gebruik	O
.	O

die	O
begunstigde	O
se	O
ID-	O
of	O
rekeningnommer	O
,	O
wat	O
aan	O
'n	O
spesifieke	O
soort	O
belasting	O
gekoppel	O
is	O
.	O

Hierdie	O
besonderhede	O
verskyn	O
op	O
die	O
IRP	B-MISC
6-opgawe	I-MISC
se	O
betalingsadvies	O
.	O

IRP	B-MISC
6-opgawes	I-MISC
vir	O
die	O
tweede	O
periode	O
moet	O
ingehandig	O
word	O
al	O
toon	O
jou	O
berekeninge	O
dat	O
jy	O
geen	O
voorlopige	O
belasting	O
hoef	O
te	O
betaal	O
nie	O
.	O

Op	O
die	O
IRP	B-MISC
6-opgawe	I-MISC
vir	O
die	O
eerste	O
periode	O
is	O
daar	O
nou	O
ruimte	O
waar	O
jy	O
so	O
'n	O
versoek	O
moet	O
motiveer	O
.	O

Indien	O
die	O
SAID	B-ORG
nie	O
tevrede	O
is	O
nie	O
,	O
kan	O
hulle	O
'n	O
hersiene	O
beraming	O
aanvra	O
.	O

Raadpleeg	O
die	O
IRP	B-MISC
12-riglyne	I-MISC
as	O
jy	O
hulp	O
met	O
die	O
invul	O
van	O
jou	O
IRP	B-MISC
6-opgawe	I-MISC
nodig	O
het	O
.	O

Kategorie	B-MISC
A-reservis	I-MISC
:	O
Funksionele	O
polisiëring	O

Kategorie	B-MISC
B-reservis	I-MISC
:	O
Ondersteuningsdienste	O

Kategorie	B-MISC
C-reservis	I-MISC
:	O
Gespesialiseerde	O
funksionele	O
polisiëring	O

Kategorie	B-MISC
D-reservis	I-MISC
:	O
Plattelandsesektor-	O
en	O
stedelikesektor-polisiëring	O

'n	O
gesondheidsvraelys	O
moet	O
invul	O
,	O
soos	O
deur	O
die	O
Nasionale	O
Kommissaris	O
bepaal	O
is	O

psigometriese	O
toetse	O
of	O
waardebepalings	O
,	O
soos	O
deur	O
die	O
Nasionale	O
Kommissaris	O
van	O
Polisie	O
bepaal	O
,	O
suksesvol	O
moet	O
aflê	O

ten	O
minste	O
'n	O
Senior	B-MISC
Sertifikaat	I-MISC
of	O
gelykwaardige	O
kwalifikasie	O
moet	O
hê	O
,	O
en	O
dokumentêre	O
bewys	O
daarvan	O
kan	O
lewer	O

Engels	B-MISC
,	O
as	O
een	O
van	O
die	O
amptelike	O
tale	O
,	O
moet	O
kan	O
praat	O
,	O
lees	O
en	O
skryf	O

Volgens	O
die	O
Wet	B-MISC
op	I-MISC
Gesinsgeweld	I-MISC
,	I-MISC
1998	I-MISC
,	O
is	O
dit	O
:	O

Vir	O
meer	O
inligting	O
besoek	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Justisie	I-ORG
en	I-ORG
Grondwetlike	I-ORG
Ontwikkeling	I-ORG
.	O

om	O
die	O
amptelike	O
benaming	O
en	O
titel	O
'	O
natuurwetenskaplike	O
'	O
te	O
gebruik	O
of	O
om	O
die	O
voorgeskrewe	O
afkorting	O
agteraan	O
jou	O
naam	O
te	O
skryf	O
(	O
byvoorbeeld	O
Pr.Sci.Nat.	O
)	O

om	O
die	O
ondersteuning	O
van	O
SARNAP	B-ORG
te	O
geniet	O
as	O
onbevooroordeelde	O
waarborg	O
van	O
bevoegdheid	O
.	O

Professionele	O
Natuurwetenskaplike	O
(	O
Pr.Sci.Nat	O
)	O

(	O
Cand.Sci.Nat	O
)	O

Gesertifiseerde	O
Natuurwetenskaplike	O
(	O
Cert.Sci.Nat	O
)	O

'n	O
Logo	O
:	O
Nike	B-ORG
se	O
regmerkie	O
"	O
v	O
"	O
,	O
of	O
MacDonalds	B-ORG
se	O
"	O
M	O
"	O

'n	O
Handelsnaam	O
is	O
dus	O
'n	O
woord	O
of	O
'n	O
kombinasie	O
van	O
woorde	O
(	O
byvoorbeeld	O
Kentucky	B-ORG
Fried	I-ORG
Chicken	I-ORG
)	O
.	O

Kry	O
vorm	B-MISC
TM1	I-MISC
en	O
vul	O
dit	O
in	O
drievoud	O
in	O
.	O

Sleutel	O
in	O
veld	O
57	O
van	O
vorm	B-MISC
TM1	I-MISC
'n	O
volledige	O
lys	O
in	O
van	O
al	O
die	O
goedere	O
of	O
dienste	O
waarvoor	O
jy	O
die	O
handelsmerk	O
wil	O
gebruik	O
.	O

Vul	O
in	O
veld	O
74	O
(	O
"	O
Adres	O
vir	O
diens	O
"	O
)	O
op	O
vorm	B-MISC
TM1	I-MISC
die	O
adres	O
in	O
waarby	O
jy	O
alle	O
mededelings	O
van	O
die	O
Handelsmerkkantoor	B-ORG
wil	O
ontvang	O
.	O

Indien	O
jou	O
handelsmerk	O
onvoorwaardelik	O
aanvaar	O
word	O
,	O
moet	O
jy	O
dit	O
adverteer	O
in	O
die	O
Patentejoernaal	B-MISC
,	O
wat	O
maandeliks	O
deur	O
die	O
Staatsdrukker	B-ORG
uitgegee	O
word	O
.	O

Indien	O
'n	O
beswaar	O
ontvang	O
word	O
,	O
sal	O
die	O
Registrateur	B-PER
van	I-PER
Handelsmerke	I-PER
'n	O
beregtigingsverhoor	O
reël	O
waarby	O
die	O
aansoeker	O
en	O
die	O
beswaarmaker(s)	O
teenwoordig	O
moet	O
wees	O
.	O

Skakel	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Handel	I-ORG
en	I-ORG
Nywerheid	I-ORG
se	O
Kliëntesorgsentrum	B-MISC
by	O
0861843384	O
.	O

Indien	O
jy	O
binne	O
gemeenskap	O
van	O
goedere	O
getroud	O
is	O
en	O
jou	O
huweliksmaat	O
raak	O
insolvent	O
,	O
word	O
jy	O
volgens	O
die	O
Insolvensiewet	B-MISC
,	I-MISC
1936	I-MISC
,	O
ook	O
insolvent	O
.	O

Na	O
twaalf	O
maande	O
vanaf	O
die	O
datum	O
waarop	O
die	O
Meester	O
die	O
eerste	O
trusteerekening	O
van	O
die	O
boedel	O
bekragtig	O
het	O
op	O
voorwaarde	O
dat	O
:	O

nadat	O
die	O
Meester	O
die	O
eerste	O
trusteerekening	O
van	O
die	O
boedel	O
bekragtig	O
het	O
mits	O

Waarom	O
moet	O
'n	O
sterfte	O
by	O
die	O
Meester	O
aangemeld	O
word	O
?	O

Hoewel	O
alle	O
landdroskantore	O
dienspunte	O
vir	O
die	O
Meester	O
is	O
en	O
bestorwe	O
boedels	O
dus	O
daar	O
aangemeld	O
kan	O
word	O
,	O
beskik	O
hulle	O
oor	O
beperkte	O
jurisdiksie	O
en	O
sal	O
dus	O
alle	O
boedels	O
met	O
testamente	O
asook	O
boedels	O
groter	O
as	O
R50	O
000	O
na	O
die	O
provinsiale	O
kantore	O
van	O
die	O
Meester	O
oordra	O
.	O

Indien	O
jy	O
dus	O
so	O
'n	O
boedel	O
wil	O
aanmeld	O
is	O
dit	O
wenslik	O
om	O
dit	O
regstreeks	O
by	O
die	O
Meester	O
se	O
kantoor	O
te	O
doen	O
.	O

Indien	O
die	O
waarde	O
van	O
die	O
boedel	O
minder	O
as	O
R50	O
000	O
is	O
meld	O
die	O
boedel	O
by	O
die	O
landdroskantoor	O
aan	O
.	O

Indien	O
die	O
boedel	O
R50	O
000	O
oorskry	O
meld	O
dit	O
direk	O
by	O
die	O
Meester	O
se	O
kantoor	O
aan	O
.	O

meld	O
die	O
boedel	O
aan	O
met	O
'n	O
ingevulde	O
Vorm	B-MISC
J294	I-MISC
:	I-MISC
Sterfkennisgewing	I-MISC
asook	O
ander	O
relevante	O
aanmelddokumente	O
wat	O
verderaan	O
verstrek	O
word	O

jy	O
kan	O
die	O
Sterfkennisgewing	O
en	O
ander	O
aanmelddokumente	O
by	O
enige	O
kantoor	O
van	O
die	O
Meester	O
van	O
die	O
hoërhof	O
of	O
by	O
enige	O
landdroskantoor	O
bekom	O

Indien	O
die	O
waarde	O
van	O
die	O
boedel	O
minder	O
as	O
R125	O
000	O
is	O
,	O
vul	O
die	O
volgende	O
dokumente	O
in	O
:	O

Vorm	B-MISC
J294	I-MISC
:	I-MISC
Sterfkennisgewing	I-MISC

Vorm	B-MISC
J192	I-MISC
:	I-MISC
Beëdigde	I-MISC
verklaring	I-MISC
:	O
besonderhede	O
van	O
naasbestaandes	O
-	O
word	O
voltooi	O
indien	O
die	O
oorledene	O
nie	O
'n	O
geldige	O
testament	O
nagelaat	O
het	O
nie	O

Vorm	B-MISC
J243	I-MISC
:	I-MISC
Inventarisvorm	I-MISC

Nominasie	O
om	O
as	O
eksekuteur	O
op	O
te	O
tree	O
/	O
Nominasievorm	O
-	O
moet	O
deur	O
die	O
erfgename	O
ingevul	O
word	O
:	O

Indien	O
die	O
waarde	O
van	O
die	O
boedel	O
minder	O
as	O
R125	O
000	O
is	O
mag	O
die	O
Meester	O
besluit	O
om	O
nie	O
eksekuteursbriewe	O
uit	O
te	O
reik	O
nie	O
maar	O
om	O
liefs	O
magtigingsbriewe	O
uit	O
te	O
reik	O
ingevolge	O
Artikel	B-MISC
18	I-MISC
(	I-MISC
3	I-MISC
)	O
van	O
die	O
Administration	B-MISC
of	I-MISC
Estates	I-MISC
Act	I-MISC
,	I-MISC
1965	I-MISC
.	O

Indien	O
die	O
waarde	O
van	O
die	O
boedel	O
R125	O
000	O
oorskry	O
vul	O
die	O
volgende	O
dokumente	O
in	O
:	O

Vorm	B-MISC
J294	I-MISC
:	I-MISC
Sterfkennisgewing	I-MISC

Vorm	B-MISC
J192	I-MISC
:	I-MISC
Beëdigde	I-MISC
verklaring	I-MISC
:	O
besonderhede	O
van	O
naasbestaandes	O
-	O
moet	O
ingevul	O
word	O
indien	O
die	O
oorledene	O
nie	O
'n	O
geldige	O
testament	O
nagelaat	O
het	O
nie	O
.	O

Vorm	B-MISC
J243	I-MISC
:	I-MISC
Inventarisvorm	I-MISC

Nominasie	O
om	O
as	O
eksekuteur	O
op	O
te	O
tree	O
/	O
Nominasievorm	O
-	O
moet	O
deur	O
die	O
erfgename	O
ingevul	O
word	O
:	O

Vorm	B-MISC
J109	I-MISC
:	I-MISC
Acceptance	I-MISC
of	I-MISC
trust	I-MISC
as	I-MISC
executor	I-MISC
-	O
moet	O
in	O
tweevod	O
ingevul	O
word	O
deur	O
die	O
persoon	O
wat	O
as	O
eksekuteur(s)	O
genomineer	O
is	O

Vorm	B-MISC
J262	I-MISC
:	I-MISC
Undertaking	I-MISC
and	I-MISC
bond	I-MISC
of	I-MISC
security	I-MISC
-	O
moet	O
ingevul	O
word	O
tensy	O
die	O
genomineerde	O
eksekuteur	O

Indien	O
die	O
waarde	O
van	O
die	O
boedel	O
meer	O
as	O
R125	O
000	O
beloop	O
moet	O
eksekuteursbriewe	O
uitgereik	O
word	O
en	O
die	O
volledige	O
proses	O
,	O
soos	O
dit	O
voorgeskryf	O
word	O
in	O
die	O
Administration	B-MISC
of	I-MISC
Estates	I-MISC
Act	I-MISC
,	I-MISC
1965	I-MISC
,	O
moet	O
gevolg	O
word	O
.	O

'n	O
Magtigingsbrief	O
beteken	O
die	O
genomineerde	O
verteenwoordiger	O
hoef	O
nie	O
die	O
boedel	O
te	O
bedryf	O
volgens	O
die	O
volledige	O
prosedure	O
wat	O
voorgeskryf	O
word	O
in	O
die	O
Administration	B-MISC
of	I-MISC
Estates	I-MISC
Act	I-MISC
,	I-MISC
1965	I-MISC
.	O

Sodra	O
'n	O
persoon	O
belasbare	O
inkomste	O
verdien	O
wat	O
nie	O
aan	O
SIBW-	B-MISC
of	O
LBS-aftrekkings	B-MISC
(	O
soos	O
inkomste	O
uit	O
rente	O
,	O
verhuring	O
of	O
besigheid	O
)	O
onderworpe	O
is	O
nie	O
moet	O
hy	O
of	O
sy	O
voorlopige	O
belasting	O
op	O
hierdie	O
inkomste	O
betaal	O
.	O

Wanneer	O
jy	O
vir	O
die	O
betaling	O
van	O
voorlopige	O
belasting	O
aanspreeklik	O
raak	O
,	O
moet	O
jy	O
binne	O
30	O
dae	O
daarvan	O
skriftelik	O
om	O
registrasie	O
by	O
die	O
plaaslike	O
takkantoor	O
van	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Inkomstediens	I-ORG
(	O
SAID	B-ORG
)	O
aansoek	O
doen	O
.	O

indien	O
die	O
belastingjaar	O
op	O
28	O
of	O
29	B-MISC
Februarie	I-MISC
eindig	O
,	O
sewe	O
maande	O
later	O

vir	O
goedgekeurde	O
finansiële	O
jaareindes	O
wat	O
op	O
'n	O
ander	O
datum	O
as	O
28	O
of	O
29	B-MISC
Februarie	I-MISC
,	O
ses	O
maande	O
later	O
.	O

Belastingbetalers	O
(	O
behalwe	O
maatskappye	O
)	O
met	O
'n	O
belasbare	O
inkomste	O
van	O
meer	O
as	O
R50	O
000	O
of	O
maatskappye	O
met	O
'n	O
belasbare	O
inkomste	O
van	O
R20	O
000	O
of	O
meer	O
kan	O
'n	O
derde	O
vrywillige	O
betaling	O
maak	O
om	O
te	O
voorkom	O
dat	O
hulle	O
rente	O
op	O
enige	O
onderbetaalde	O
belastingaanslag	O
moet	O
betaal	O
.	O

Kry	O
die	O
SAID	B-ORG
se	O
nuwe	O
betalingsadvies	O
of	O
laai	O
dit	O
van	O
hierdie	O
webwerf	O
af	O
,	O
vul	O
dit	O
in	O
en	O
dien	O
dit	O
saam	O
met	O
jou	O
betaling	O
in	O
.	O

P0003	O
-	O
wat	O
die	O
betalingsperiode	O
aandui	O

'n	O
Tipiese	O
betalingverwysingsnommer	O
sal	O
dus	O
so	O
lyk	O
:	O
1234567123P00032005	B-MISC

Betaling	O
aan	O
die	O
SAID	B-ORG
kan	O
op	O
enige	O
van	O
die	O
volgende	O
maniere	O
geskied	O
:	O

Indien	O
betaling	O
deur	O
die	O
pos	O
,	O
of	O
via	O
die	O
bank	O
of	O
OTM	O
geskied	O
,	O
moet	O
jy	O
voorsiening	O
maak	O
vir	O
die	O
tyd	O
wat	O
posaflewering	O
of	O
verwerking	O
in	O
beslag	O
sal	O
neem	O
.	O

Skedule	B-MISC
A	I-MISC
:	I-MISC
Werk	I-MISC
en	I-MISC
dienste	I-MISC
(	O
IB3(a)-opgawe	B-MISC
)	O

In	O
gevalle	O
waar	O
werknemers	O
se	O
jaarlikse	O
besoldiging	O
R2	O
000	O
of	O
minder	O
bedra	O
en	O
werknemersbelasting	O
nie	O
afgetrek	O
is	O
nie	O
,	O
moet	O
die	O
werkgewer	O
'n	O
IB3(a)	B-MISC
of	O
alfabetiese	O
lys	O
indien	O
wat	O
die	O
volgende	O
inligting	O
oor	O
elke	O
individu	O
bevat	O
:	O

'n	O
IB3(a)	B-MISC
sal	O
in	O
die	O
volgende	O
gevalle	O
uitgereik	O
word	O
:	O

As	O
'n	O
werknemer	O
se	O
bruto	O
besoldiging	O
of	O
die	O
jaarlikse	O
ekwivalent	O
daarvan	O
minstens	O
R2	O
000	O
bedra	O
en	O
nie	O
die	O
belastingdrumpel	O
oorskry	O
nie	O
.	O

(	O
As	O
'n	O
werknemer	O
nie	O
vir	O
die	O
volle	O
duur	O
van	O
die	O
belastingjaar	O
vir	O
dieselfde	O
werkgewer	O
gewerk	O
het	O
nie	O
,	O
moet	O
die	O
besoldiging	O
wat	O
in	O
die	O
belastingperiode	O
ontvang	O
is	O
pro	O
rata	O
aangepas	O
word	O
om	O
te	O
bepaal	O
of	O
'n	O
IB3(a)	B-MISC
uitgereik	O
moet	O
word	O
.	O
)	O

Moet	O
NIE	O
hierdie	O
opgawes	O
met	O
betrekking	O
tot	O
die	O
volgende	O
indien	O
nie	O
:	O

Enige	O
besoldiging	O
(	O
bv.	O
byvoordele	O
)	O
wat	O
op	O
die	O
IRP5-sertifikaat	B-MISC
aangedui	O
word	O
.	O

Besoldiging	O
,	O
of	O
die	O
jaarlikse	O
ekwivalent	O
daarvan	O
,	O
wat	O
nie	O
R2	O
000	O
vir	O
die	O
belastingjaar	O
oorskry	O
nie	O
.	O

Skedule	B-MISC
B	I-MISC
:	I-MISC
Eiendom	I-MISC
,	I-MISC
beleggings	I-MISC
,	I-MISC
regte	I-MISC
en	I-MISC
tantièmes	I-MISC
(	O
IB3(b)-opgawe	B-MISC
)	O

Skedule	B-MISC
C	I-MISC
:	I-MISC
Verhandeling	I-MISC
van	I-MISC
effektetrust-	I-MISC
of	I-MISC
ander	I-MISC
finansiële	I-MISC
instrumente	I-MISC
(	O
IB3(c)-opgawe	B-MISC
)	O

Skedule	B-MISC
D	I-MISC
:	I-MISC
Plaasprodukte	I-MISC
,	I-MISC
hout	I-MISC
,	I-MISC
lewende	I-MISC
hawe	I-MISC
,	I-MISC
erts	I-MISC
,	I-MISC
minerale	I-MISC
,	I-MISC
edelstene	I-MISC
en	I-MISC
bonusse	I-MISC
wat	I-MISC
aan	I-MISC
lede	I-MISC
van	I-MISC
koöperatiewe	I-MISC
maatskappye	I-MISC
en	I-MISC
verenigings	I-MISC
uitbetaal	I-MISC
is	I-MISC
(	O
IB3(e)-opgawe	B-MISC
)	O

Alle	O
plaasprodukte	O
,	O
hout	O
,	O
lewende	O
hawe	O
,	O
erts	O
,	O
minerale	O
of	O
edelstene	O
wat	O
jy	O
bekom	O
het	O
deur	O
dit	O
te	O
koop	O
of	O
te	O
ruil	O
(	O
aankope	O
van	O
gelisensieerde	O
handelaars	O
moet	O
NIE	O
ingesluit	O
word	O
nie	O
)	O
.	O

Tree	O
met	O
die	O
Afdeling	B-ORG
Konsulêre	I-ORG
Dienste	I-ORG
in	O
verbinding	O
as	O
jy	O
hulp	O
nodig	O
het	O
.	O

Enige	O
persoon	O
sonder	O
'n	O
kwalifikasie	O
wat	O
deur	O
die	O
Raad	O
erken	O
word	O
,	O
kan	O
aansoek	O
doen	O
.	O

Let	O
wel	O
:	O
Indien	O
jy	O
jou	O
professie	O
tydens	O
die	O
voorafgaande	O
tienjaarperiode	O
verlaat	O
het	O
,	O
sal	O
jy	O
nie	O
toegelaat	O
word	O
om	O
ingevolge	O
hierdie	O
bedeling	O
te	O
registreer	O
nie	O
.	O

bewys	O
van	O
lidmaatskap	O
van	O
vakkundige	O
verenigings	O
,	O
soos	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Vereniging	I-ORG
vir	I-ORG
Voedselwetenskap	I-ORG
en	I-ORG
-tegnologie	I-ORG
,	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Chemiese	I-ORG
Instituut	I-ORG
(	O
SACI	B-ORG
)	O
,	O
en	O
die	O
Geologiese	B-ORG
Vereniging	I-ORG
van	I-ORG
Suid-Afrika	I-ORG
,	O
of	O
(	O
GSSA	B-ORG
)	O
.	O

Ten	O
tye	O
van	O
haar	O
dood	O
het	O
ons	O
geweet	O
dat	O
Mama	B-PER
Adelaide	I-PER
Tambo	I-PER
kort	O
vantevore	O
uit	O
die	O
hospitaal	O
ontslaan	O
is	O
.	O

Sy	O
sal	O
dus	O
slegs	O
in	O
die	O
gees	O
by	O
ons	O
wees	O
wanneer	O
ons	O
in	O
Oktober	B-MISC
vanjaar	O
die	O
90ste	O
herdenking	O
van	O
die	O
geboorte	O
van	O
Oliver	B-PER
Reginald	I-PER
Tambo	I-PER
-	O
haar	O
eggenoot	O
,	O
die	O
vader	O
van	O
haar	O
kinders	O
,	O
haar	O
metgesel	O
,	O
haar	O
kameraad	O
,	O
en	O
'n	O
vooraanstaande	O
seun	O
uit	O
die	O
geledere	O
van	O
ons	O
mense	O
-	O
vier	O
.	O

Ons	O
betuig	O
weereens	O
ons	O
meegevoel	O
aan	O
die	O
Tambo-gesin	B-MISC
.	O

Ek	O
is	O
egter	O
besonder	O
bly	O
om	O
vandag	O
die	O
agbare	O
Albertina	B-PER
Luthuli	I-PER
in	O
ons	O
midde	O
te	O
verwelkom	O
;	O
dogter	O
van	O
ons	O
eerste	O
Nobel-vredespryswenner	B-MISC
,	O
Inkosi	B-PER
Albert	I-PER
Luthuli	I-PER
,	O
wie	O
se	O
tragiese	O
dood	O
,	O
40	O
jaar	O
gelede	O
,	O
ons	O
vanjaar	O
herdenk	O
wanneer	O
ons	O
die	O
tragiese	O
dag	O
in	O
herinnering	O
roep	O
waarop	O
aangekondig	O
is	O
dat	O
hy	O
in	O
die	O
suikervelde	O
van	O
KwaDukuza	B-LOC
deur	O
'n	O
voortsnellende	O
trein	O
vermorsel	O
is	O
.	O

"	O
Ons	O
land	O
het	O
te	O
lank	O
dit	O
wat	O
lelik	O
en	O
weersinwekkend	O
in	O
die	O
menslike	O
samelewing	O
is	O
,	O
bevat	O
en	O
verteenwoordig	O
.	O
.	O
.	O
"	O

"	O
Dit	O
was	O
'n	O
plek	O
waarin	O
smerigheid	O
,	O
die	O
stank	O
van	O
armoede	O
,	O
die	O
oop	O
riole	O
,	O
die	O
ontbindende	O
verrotting	O
,	O
die	O
malende	O
skare	O
van	O
misrabele	O
armsaliges	O
,	O
die	O
nimmereindige	O
beelde	O
van	O
'n	O
landskap	O
gestrooi	O
met	O
agterlosig	O
neergesmyte	O
vullis	O
'n	O
aansig	O
aangeneem	O
het	O
wat	O
noodsaaklik	O
skyn	O
te	O
gewees	O
het	O
om	O
die	O
skoonheid	O
van	O
'n	O
ander	O
wêreld	O
vol	O
netjiese	O
strate	O
,	O
boomryke	O
lane	O
,	O
en	O
bloeisels	O
teen	O
die	O
groen	O
,	O
singende	O
gras	O
en	O
voëls	O
en	O
huise	O
geskik	O
vir	O
konings	O
en	O
koninginne	O
,	O
en	O
liriese	O
musiek	O
,	O
en	O
liefde	O
te	O
beklemtoon	O
.	O
"	O

"	O
Dit	O
was	O
'n	O
plek	O
waar	O
om	O
in	O
sommige	O
plekke	O
te	O
woon	O
'n	O
uitnodiging	O
gebied	O
het	O
aan	O
ander	O
om	O
op	O
jou	O
jag	O
te	O
maak	O
,	O
of	O
om	O
jouself	O
te	O
verdoem	O
om	O
op	O
ander	O
jag	O
te	O
maak	O
,	O
veral	O
bure	O
wat	O
nie	O
anders	O
kon	O
nie	O
as	O
om	O
die	O
prooi	O
te	O
word	O
van	O
alkohol-	O
en	O
dwelmverdowing	O
wat	O
die	O
pyn	O
van	O
bestaan	O
sou	O
demp	O
,	O
wat	O
geweet	O
het	O
dat	O
hulle	O
lewens	O
nie	O
normaal	O
sou	O
wees	O
sonder	O
moord	O
in	O
hulle	O
midde	O
nie	O
,	O
en	O
verkragting	O
en	O
brutale	O
persoonlike	O
oorloë	O
sonder	O
oorsaak	O
of	O
rede	O
.	O
"	O

"	O
Dit	O
was	O
'n	O
plek	O
waar	O
om	O
in	O
ander	O
woonbuurte	O
te	O
woon	O
,	O
beteken	O
het	O
dat	O
jy	O
veiligheid	O
en	O
sekuriteit	O
geniet	O
het	O
,	O
want	O
om	O
veilig	O
te	O
wees	O
was	O
om	O
beskerm	O
te	O
wees	O
deur	O
hoë	O
mure	O
,	O
geëlektrifiseerde	O
heinings	O
,	O
waghonde	O
,	O
polisiepatrollies	O
en	O
militêre	O
regimente	O
wat	O
gereed	O
was	O
om	O
diegene	O
te	O
beskerm	O
wat	O
ons	O
meesters	O
was	O
,	O
met	O
gewere	O
en	O
tenks	O
en	O
vliegtuie	O
wat	O
die	O
dood	O
sou	O
laat	O
neerreën	O
op	O
diegene	O
wat	O
die	O
meesters	O
se	O
vrede	O
versteur	O
.	O
.	O
.	O
"	O

"	O
Ons	O
het	O
vandag	O
hier	O
byeengekom	O
,	O
op	O
Vryheidsdag	B-MISC
,	O
omdat	O
daar	O
'n	O
tyd	O
gekom	O
het	O
toe	O
ons	O
mense	O
,	O
saam	O
met	O
biljoene	O
ander	O
mense	O
van	O
oor	O
die	O
wêreld	O
,	O
mense	O
wat	O
ons	O
medestryders	O
is	O
,	O
en	O
wat	O
deur	O
ons	O
uitgelese	O
gaste	O
verteenwoordig	O
word	O
,	O
besluit	O
het	O
om	O
te	O
sê	O
:	O
dit	O
moet	O
einde	O
kry	O
!	O
"	O

"	O
Geeneen	O
van	O
die	O
groot	O
maatskaplike	O
probleme	O
wat	O
ons	O
moet	O
oplos	O
,	O
kan	O
buite	O
die	O
konteks	O
van	O
werkskepping	O
en	O
die	O
verligting	O
en	O
uitwissing	O
van	O
armoede	O
slaag	O
nie	O
.	O
"	O

"	O
Daardie	O
werk	O
sal	O
tydens	O
ons	O
tweede	O
dekade	O
van	O
vryheid	O
voortgesit	O
word	O
.	O
"	O

"	O
En	O
oor	O
die	O
geluk	O
wat	O
mans	O
en	O
vroue	O
te	O
beurt	O
kan	O
val	O
as	O
hulle	O
in	O
'n	O
land	O
woon	O
wat	O
vry	O
is	O
.	O
"	O

die	O
tempo	O
van	O
belegging	O
in	O
die	O
Eerste	B-MISC
Ekonomie	I-MISC
te	O
verhoog	O

gedetailleerde	O
programme	O
in	O
werking	O
te	O
stel	O
om	O
die	O
uitdagings	O
van	O
die	O
Tweede	B-MISC
Ekonomie	I-MISC
die	O
hoof	O
te	O
bied	O

die	O
proses	O
vir	O
die	O
hernuwing	O
van	O
die	O
Afrika-kontinent	B-LOC
te	O
versnel	O

Dit	O
is	O
bemoedigend	O
dat	O
300	O
000	O
van	O
die	O
werksgeleenthede	O
wat	O
net	O
in	O
die	O
jaar	O
van	O
Maart	B-MISC
2005	I-MISC
tot	O
Maart	B-MISC
2006	I-MISC
geskep	O
is	O
,	O
in	O
die	O
formele	O
sektor	O
,	O
buite	O
die	O
landbousektor	O
,	O
val	O
-	O
dit	O
verteenwoordig	O
'n	O
groeikoers	O
van	O
sowat	O
4%	O
.	O

En	O
gegewe	O
dat	O
'n	O
groot	O
meerderheid	O
van	O
die	O
werkloses	O
jongmense	O
is	O
,	O
kan	O
ons	O
baie	O
beter	O
doen	O
deur	O
ingrypings	O
soos	O
die	O
Nasionale	B-ORG
Jeugdiens	I-ORG
en	O
die	O
ontwikkeling	O
van	O
jong	O
entrepreneurs	O
.	O

"	O
Ons	O
moet	O
alle	O
mense	O
by	O
die	O
bevordering	O
van	O
vrede	O
en	O
sekuriteit	O
betrek	O
.	O
"	O

"	O
Daar	O
sal	O
beslissend	O
opgetree	O
word	O
om	O
wetteloosheid	O
,	O
dwelmhandel	O
,	O
wapensmokkelary	O
,	O
misdaad	O
en	O
,	O
veral	O
die	O
misbruik	O
van	O
vroue	O
en	O
kinders	O
uit	O
te	O
wis	O
.	O
"	O

Ofskoon	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Polisiediens	I-ORG
reeds	O
die	O
teiken-indiensnemingsgetal	O
van	O
152	O
000	O
polisiebeamptes	O
bereik	O
en	O
die	O
opleidingsprogramme	O
verbeter	O
het	O
,	O
erken	O
ons	O
dat	O
die	O
uitwerking	O
hiervan	O
nog	O
nie	O
groot	O
genoeg	O
is	O
om	O
aan	O
almal	O
'n	O
sterker	O
gevoel	O
van	O
veiligheid	O
en	O
sekuriteit	O
te	O
verleen	O
nie	O
.	O

En	O
ons	O
sal	O
sorg	O
dat	O
besluite	O
om	O
Korrektiewe	B-ORG
Dienste	I-ORG
se	O
infrastruktuur	O
uit	O
te	O
brei	O
,	O
die	O
bestuur	O
van	O
grensbeheer	O
te	O
verbeter	O
,	O
en	O
immigrasie-	O
en	O
dokumentasiedienste	O
te	O
verbeter	O
,	O
in	O
werking	O
gestel	O
word	O
.	O

Wat	O
onder	O
andere	O
'n	O
kritieke	O
area	O
vir	O
strategiese	O
ingryping	O
blyk	O
te	O
gewees	O
het	O
,	O
is	O
die	O
inhoud	O
van	O
die	O
opleiding	O
wat	O
staatsamptenare	O
in	O
verskeie	O
instellings	O
ontvang	O
en	O
die	O
rol	O
van	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Bestuursontwikkelingsinstituut	I-ORG
(	O
Samdi	B-ORG
)	O
,	O
wat	O
in	O
werklikheid	O
die	O
grootste	O
diensverskaffer	O
behoort	O
te	O
wees	O
,	O
ook	O
ten	O
opsigte	O
van	O
die	O
massa-inlywing	O
van	O
staatsamptenare	O
.	O

Ná	O
die	O
plaaslike	O
verkiesings	O
van	O
Maart	B-MISC
2006	I-MISC
is	O
inlywingsprogramme	O
dadelik	O
aangebied	O
,	O
aangesien	O
62%	O
van	O
alle	O
burgemeesters	O
nuut	O
was	O
.	O

In	O
September	B-MISC
verlede	O
jaar	O
het	O
27%	O
van	O
alle	O
munisipaliteite	O
byvoorbeeld	O
nie	O
munisipale	O
bestuurders	O
gehad	O
nie	O
,	O
was	O
meer	O
as	O
50%	O
van	O
die	O
senior	O
bestuursposte	O
in	O
die	O
Noordwes	B-LOC
vakant	O
en	O
het	O
slegs	O
1%	O
van	O
alle	O
senior	O
bestuurders	O
in	O
Mpumalanga	B-LOC
sleutelprestasieooreenkomste	O
gesluit	O
.	O

Ons	O
is	O
trots	O
op	O
ons	O
goeie	O
rekord	O
dat	O
meer	O
as	O
die	O
helfte	O
van	O
alle	O
distrikte	O
en	O
metros	O
reeds	O
hulle	O
spitsberade	O
vir	O
groei	O
en	O
ontwikkeling	O
gehou	O
het	O
,	O
en	O
dat	O
die	O
res	O
van	O
plan	O
is	O
om	O
dit	O
nie	O
later	O
nie	O
as	O
teen	O
die	O
einde	O
van	O
Februarie	B-MISC
te	O
hou	O
.	O

Ons	O
is	O
bly	O
dat	O
De	B-ORG
Beers	I-ORG
ingestem	O
het	O
om	O
ons	O
vir	O
drie	O
jaar	O
lank	O
gratis	O
met	O
die	O
bestuur	O
,	O
tegniese	O
vaardighede	O
en	O
batevoorsiening	O
te	O
help	O
.	O

Programme	O
ontwikkel	O
wat	O
belegging	O
sal	O
vergemaklik	O
in	O
sektore	O
wat	O
deel	O
uitmaak	O
van	O
die	O
voorsieningsketting	O
vir	O
ons	O
infrastuktuur	O
,	O
met	O
inbegrip	O
van	O
kapitaalgoedere	O
,	O
inligting	O
en	O
kommunikasie-tegnologie	O
(	O
ICT	O
)	O
,	O
vervoer	O
en	O
energie	O
.	O

Wat	O
kommunikasie	O
betref	O
,	O
is	O
ek	O
bly	O
om	O
te	O
kan	O
aankondig	O
dat	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Kommunikasie	I-ORG
besig	O
is	O
om	O
,	O
in	O
samewerking	O
met	O
selfoonmaatskappye	O
en	O
Telkom	B-ORG
,	O
planne	O
te	O
finaliseer	O
wat	O
oproepbeëindigingskoste	O
vanjaar	O
tot	O
voordeel	O
van	O
alle	O
verbruikers	O
moet	O
aanspreek	O
.	O

Hierdie	O
stappe	O
sluit	O
onder	O
meer	O
die	O
volgende	O
in	O
:	O
'n	O
verlaging	O
van	O
die	O
koste	O
om	O
sake	O
te	O
doen	O
en	O
die	O
bevordering	O
van	O
beleggings	O
,	O
die	O
praktiese	O
inwerkingstelling	O
van	O
die	O
Regulatory	B-MISC
Impact	I-MISC
Assessment-stelsel	I-MISC
(	O
RIA-stelsel	B-MISC
)	O
,	O
die	O
ontwikkeling	O
van	O
breëbandkapasiteit	O
vir	O
nasionale	O
en	O
internasionale	O
gebruik	O
,	O
die	O
finalisering	O
van	O
planne	O
wat	O
spoor-	O
en	O
haweoperateurs	O
se	O
kapasiteit	O
sal	O
verhoog	O
,	O
en	O
die	O
verbetering	O
van	O
ons	O
mededingingsowerhede	O
se	O
doeltreffendheid	O
.	O

Terselfdertyd	O
sal	O
ons	O
dringend	O
'n	O
oplossing	O
vir	O
die	O
kwessie	O
van	O
die	O
verantwoordelikhede	O
van	O
die	O
nasionale	O
en	O
provinsiale	O
sfere	O
met	O
betrekking	O
tot	O
bestuur	O
van	O
die	O
VOO-stelsel	B-MISC
vind	O
.	O

In	O
hierdie	O
verband	O
wil	O
ons	O
ons	O
reëlingskomitee	O
(	O
OC	O
)	O
en	O
ander	O
vennote	O
gelukwens	O
met	O
die	O
uitmuntende	O
werk	O
wat	O
hulle	O
verrig	O
.	O

sorg	O
dat	O
die	O
Kleinsakeontwikkelingsagentskap	B-ORG
(	O
Seda	B-ORG
)	O
behoorlik	O
funksioneer	O

die	O
Communal	B-MISC
Land	I-MISC
Rights	I-MISC
Act	I-MISC
begin	O
toepas	O
om	O
die	O
ekonomiese	O
gebruik	O
van	O
gemeenskaplike	O
grond	O
te	O
verbeter	O
,	O
terwyl	O
ons	O
terselfdertyd	O
hulp	O
in	O
die	O
vorm	O
van	O
besproeiing	O
,	O
saad	O
en	O
implemente	O
aan	O
kleinboere	O
en	O
koöperatiewe	O
boere	O
verleen	O
.	O

Bespoediging	O
van	O
die	O
bou	O
van	O
lae-kostebehuising	O
,	O
wat	O
die	O
dringende	O
vestiging	O
van	O
'n	O
spesiale	O
medium	O
vir	O
die	O
hantering	O
van	O
finansies	O
,	O
noodsaak	O
;	O
die	O
loodsing	O
van	O
die	O
Wetsontwerp	B-MISC
op	I-MISC
die	I-MISC
Bestuur	I-MISC
van	I-MISC
Grondgebruik	I-MISC
;	O
en	O
om	O
toe	O
te	O
sien	O
dat	O
die	O
oorblywende	O
elemente	O
van	O
die	O
lank-uitgestelde	O
ooreenkoms	O
met	O
die	O
privaatsektor	O
oor	O
lae-kostebehuising	O
gefinaliseer	O
word	O
.	O

Voortsetting	O
van	O
die	O
werk	O
wat	O
gerig	O
is	O
op	O
die	O
vind	O
van	O
oplossings	O
vir	O
veral	O
die	O
onderskeie	O
onnatuurlike	O
oorsake	O
van	O
dood	O
in	O
ons	O
samelewing	O
,	O
asook	O
vir	O
leefstylsiektes	O
,	O
malaria	O
,	O
die	O
onderskeie	O
soorte	O
tuberkulose	O
,	O
padongelukke	O
en	O
geweldsmisdaad	O
.	O

Ons	O
sal	O
sorg	O
dat	O
die	O
vennootskappe	O
wat	O
oor	O
die	O
jare	O
heen	O
opgebou	O
is	O
,	O
verstewig	O
word	O
,	O
en	O
dat	O
ons	O
verbeterde	O
nasionale	O
omvattende	O
strategie	O
teen	O
vigs	O
en	O
seksueel	O
oordraagbare	O
siektes	O
so	O
gou	O
moontlik	O
gefinaliseer	O
word	O
.	O

Voortgaan	O
om	O
die	O
polisie	O
se	O
salarisse	O
en	O
werksomstandighede	O
te	O
verbeter	O
;	O
die	O
proses	O
vir	O
die	O
verdere	O
uitbreiding	O
van	O
die	O
personeel	O
van	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Polisiediens	I-ORG
aan	O
die	O
gang	O
sit	O
,	O
wat	O
die	O
personeeltal	O
binne	O
drie	O
jaar	O
op	O
meer	O
as	O
180	O
000	O
te	O
staan	O
sal	O
bring	O
;	O
en	O
sorg	O
dat	O
die	O
elektroniese	O
monitering-	O
en	O
evalueringstelsel	O
wat	O
so	O
pas	O
in	O
werking	O
gestel	O
is	O
,	O
optimaal	O
gebruik	O
word	O
.	O

Voortgaan	O
met	O
die	O
proses	O
om	O
ons	O
intelligensieagentskappe	O
verder	O
te	O
bemagtig	O
,	O
en	O
sorg	O
dat	O
hulle	O
werksaamhede	O
te	O
alle	O
tye	O
binne	O
die	O
raamwerk	O
van	O
ons	O
Grondwet	B-MISC
en	O
landwette	O
val	O
.	O

die	O
Batho	B-ORG
Pele-veldtog	I-ORG
op	O
plaaslike	O
regeringsvlak	O
in	O
werking	O
stel	O
,	O
uitreikaktiwiteite	O
soos	O
imbizos	O
verskerp	O
,	O
en	O
meer	O
veeldoelige	O
gemeenskapsentrums	O
oprig	O
as	O
die	O
90	O
wat	O
tans	O
in	O
werking	O
is	O

Met	O
hierdie	O
doel	O
voor	O
oë	O
sal	O
twee	O
groot	O
opnames	O
in	O
2007	B-MISC
gemaak	O
word	O
.	O

Ons	O
sal	O
steeds	O
met	O
die	O
mense	O
van	O
die	O
Demokratiese	B-LOC
Republiek	I-LOC
van	I-LOC
Kongo	I-LOC
,	O
asook	O
Burundi	B-LOC
,	O
die	O
Comoro-eilande	B-LOC
en	O
Soedan	B-LOC
in	O
die	O
besonder	O
,	O
saamwerk	O
om	O
te	O
sorg	O
dat	O
die	O
vrede	O
en	O
stabiliteit	O
wat	O
tot	O
dusver	O
bereik	O
is	O
onmiddellik	O
gevolg	O
word	O
deur	O
doelgerigte	O
pogings	O
tot	O
ekonomiese	O
heropbou	O
en	O
maatskaplike	O
ontwikkeling	O
.	O

Maar	O
ofskoon	O
ons	O
ten	O
volle	O
daarop	O
geregtig	O
is	O
om	O
Afrika	B-LOC
se	O
prestasies	O
in	O
die	O
bewerkstelliging	O
van	O
vrede	O
en	O
stabiliteit	O
te	O
vier	O
,	O
mag	O
ons	O
die	O
uitdagings	O
wat	O
ons	O
die	O
hoof	O
moet	O
bied	O
in	O
ons	O
pogings	O
tot	O
die	O
bylê	O
van	O
konflik	O
in	O
die	O
oorblywende	O
gebiede	O
,	O
veral	O
die	O
algemene	O
vredesproses	O
in	O
die	O
Soedan	B-LOC
,	O
en	O
die	O
situasie	O
in	O
Darfoer	B-LOC
,	O
die	O
Ivoorkus	B-LOC
en	O
Somalië	B-LOC
,	O
nie	O
geringskat	O
nie	O
.	O

Ons	O
regering	O
sal	O
op	O
gepaste	O
wyse	O
,	O
en	O
in	O
die	O
mate	O
waartoe	O
ons	O
kapasiteit	O
ons	O
in	O
staat	O
stel	O
,	O
op	O
die	O
Afrika-Unie	B-ORG
se	O
oproep	O
om	O
hulp	O
aan	O
die	O
mense	O
en	O
die	O
Regering	B-ORG
van	I-ORG
Somalië	I-ORG
reageer	O
.	O

Van	O
kritiese	O
belang	O
in	O
hierdie	O
verband	O
is	O
die	O
inisiatief	O
wat	O
tans	O
ontwikkel	O
word	O
om	O
te	O
sorg	O
dat	O
die	O
hoofrolspelers	O
in	O
Somalië	B-LOC
met	O
mekaar	O
in	O
gesprek	O
tree	O
sodat	O
daar	O
'n	O
oplossing	O
gevind	O
kan	O
word	O
wat	O
inklusief	O
en	O
prakties	O
uitvoerbaar	O
is	O
,	O
en	O
gebaseer	O
is	O
op	O
die	O
noodsaak	O
om	O
nasionale	O
versoening	O
te	O
bewerkstellig	O
.	O

Vanjaar	O
sal	O
die	O
Afrika	B-ORG
Forum	I-ORG
vir	I-ORG
Portuuroorsig	I-ORG
sy	O
ondersoek	O
na	O
ons	O
land	O
afhandel	O
.	O

Ons	O
sal	O
insgelyks	O
met	O
die	O
res	O
van	O
ons	O
kontinent	O
en	O
ons	O
ontwikkelingsvennote	O
bly	O
saamwerk	O
om	O
die	O
inwerkingstelling	O
van	O
die	O
NEPAD-programme	B-MISC
te	O
bespoedig	O
.	O

In	O
hierdie	O
verband	O
sal	O
ons	O
ook	O
voortgaan	O
om	O
met	O
die	O
leiers	O
van	O
die	O
mense	O
van	O
Palestina	B-LOC
,	O
Israel	B-LOC
,	O
Irak	B-LOC
,	O
Iran	B-LOC
en	O
ander	O
lande	O
in	O
die	O
Midde-Ooste	B-LOC
en	O
die	O
Persiese	B-LOC
Golf	I-LOC
gesprek	O
te	O
voer	O
.	O

Ons	O
sal	O
ook	O
ons	O
verhouding	O
met	O
ander	O
lande	O
op	O
hierdie	O
kontinent	O
,	O
en	O
met	O
ons	O
vennote	O
in	O
Indië	B-LOC
,	O
Brasilië	B-LOC
en	O
die	O
Volksrepubliek	B-LOC
van	I-LOC
China	I-LOC
,	O
ander	O
lande	O
in	O
die	O
Suide	O
,	O
asook	O
Japan	B-LOC
,	O
Europa	B-LOC
en	O
Noord-Amerika	B-LOC
,	O
verder	O
verstewig	O
.	O

Een	O
van	O
die	O
mees	O
kritieke	O
vraagstukke	O
waaraan	O
ons	O
in	O
hierdie	O
verband	O
aandag	O
sal	O
gee	O
,	O
is	O
om	O
onderhandelings	O
oor	O
die	O
Wêreldhandelsorganisasie	B-ORG
se	O
Doha-ontwikkelingsrondte	B-MISC
so	O
spoedig	O
moontlik	O
te	O
hervat	O
.	O

Ek	O
vertrou	O
dat	O
2008	B-MISC
een	O
van	O
die	O
merkwaardigste	O
jare	O
van	O
ons	O
demokrasie	O
sal	O
wees	O
,	O
soos	O
wat	O
ons	O
almal	O
saamwerk	O
om	O
die	O
kernstrewe	O
van	O
ons	O
mense	O
te	O
verwesenlik	O
om	O
'n	O
beter	O
lewe	O
vir	O
almal	O
te	O
bewerkstellig	O
.	O

Ons	O
verwelkom	O
Mnr	O
Dinilesizwe	B-PER
Sobukwe	I-PER
,	O
seun	O
van	O
die	O
uitstaaande	O
patriot	O
en	O
leier	O
,	O
Robert	B-PER
Sobukwe	I-PER
,	O
wat	O
ook	O
30	O
jaar	O
gelede	O
oorlede	O
is	O
nadat	O
hy	O
baie	O
jare	O
se	O
tronkstraf	O
,	O
verbanning	O
en	O
ander	O
vorme	O
van	O
onderdrukking	O
verduur	O
het	O
.	O

Ons	O
gee	O
erkenning	O
aan	O
die	O
menige	O
stigters	O
van	O
die	O
United	B-ORG
Democratic	I-ORG
Front	I-ORG
,	O
25	O
jaar	O
gelede	O
,	O
wat	O
vandag	O
beide	O
as	O
agbare	O
lede	O
en	O
gaste	O
teenwoordig	O
is	O
.	O

Ons	O
regeringstelsel	O
in	O
sy	O
geheel	O
onderneem	O
dus	O
dat	O
,	O
in	O
die	O
tydperk	O
wat	O
voorlê	O
,	O
hy	O
sy	O
beste	O
sal	O
doen	O
om	O
die	O
opdrag	O
van	O
"	O
Besigheid	B-MISC
Buitengewoon	I-MISC
"	O
uit	O
te	O
voer	O
!	O

Wanneer	O
ons	O
praat	O
van	O
"	O
Besigheid	B-MISC
Buitengewoon	I-MISC
"	O
verwys	O
ons	O
nie	O
na	O
enige	O
veranderings	O
in	O
ons	O
bestaande	O
beleide	O
nie	O
,	O
maar	O
wel	O
na	O
die	O
spoedige	O
,	O
doeltreffende	O
en	O
doelmatige	O
implementering	O
van	O
hierdie	O
beleide	O
en	O
programme	O
,	O
sodat	O
die	O
lewensgehalte	O
van	O
ons	O
mense	O
ten	O
goede	O
kan	O
verander	O
,	O
eerder	O
vroeër	O
as	O
later	O
.	O

Om	O
te	O
verseker	O
dat	O
dit	O
gebeur	O
,	O
het	O
ons	O
die	O
nodige	O
stappe	O
geneem	O
om	O
seker	O
te	O
maak	O
dat	O
die	O
jaarlikse	O
Begroting	O
wat	O
die	O
Minister	B-PER
van	I-PER
Finansies	I-PER
later	O
hierdie	O
maand	O
sal	O
voorlê	O
,	O
die	O
nodige	O
toewysings	O
sal	O
maak	O
om	O
ons	O
van	O
die	O
middele	O
te	O
voorsien	O
om	O
die	O
top-prioriteite	O
te	O
implementeer	O
.	O

'n	O
verbetering	O
in	O
die	O
doeltreffendheid	O
van	O
ons	O
ingrypings	O
wat	O
gerig	O
is	O
op	O
die	O
Tweede	B-MISC
Ekonomie	I-MISC
en	O
die	O
uitwissing	O
van	O
armoede	O

Terwyl	O
ons	O
saamstaan	O
oral	O
in	O
ons	O
land	O
,	O
moet	O
ons	O
ook	O
begryp	O
dat	O
ons	O
nou	O
te	O
make	O
het	O
met	O
"	O
Besigheid	B-MISC
Buitengewoon	I-MISC
"	O
!	O

Hy	O
het	O
voorgestel	O
dat	O
ek	O
die	O
welbekende	O
woorde	O
waarmee	O
Charles	B-PER
Dickens	I-PER
sy	O
novelle	O
A	B-MISC
Tale	I-MISC
of	I-MISC
Two	I-MISC
Cities	I-MISC
geopen	O
het	O
,	O
aanhaal	O
om	O
die	O
werklikheid	O
wat	O
ons	O
in	O
die	O
gesig	O
staar	O
,	O
vas	O
te	O
vang	O
.	O

Ek	O
haal	O
dus	O
hierdie	O
woorde	O
aan	O
wat	O
hy	O
vir	O
my	O
in	O
A	B-MISC
Tale	I-MISC
of	I-MISC
Two	I-MISC
Cities	I-MISC
gevind	O
het	O
:	O

My	O
antwoord	O
op	O
hierdie	O
vraag	O
is	O
'n	O
besliste	O
Nee	O
!	O

Sommige	O
mense	O
is	O
bekommerd	O
oor	O
die	O
moontlike	O
uitwerking	O
wat	O
die	O
dreigende	O
ekonomiese	O
reses	O
in	O
die	O
Verenigde	B-LOC
State	I-LOC
op	O
ons	O
eie	O
ekonomie	O
mag	O
hê	O
.	O

Hulle	O
is	O
bekommerd	O
oor	O
ons	O
vermoë	O
om	O
die	O
demokratiese	O
regte	O
en	O
die	O
demokratiese	O
Grondwet	B-MISC
wat	O
uit	O
enorme	O
opofferings	O
gebore	O
is	O
,	O
te	O
beskerm	O
.	O

Hierdie	O
kommer	O
word	O
aangevuur	O
deur	O
verwikkelings	O
soos	O
die	O
vervolging	O
van	O
die	O
Nasionale	B-PER
Kommisaris	I-PER
van	I-PER
die	I-PER
Polisie	I-PER
,	O
die	O
skorsing	O
van	O
die	O
Nasionale	B-PER
Direkteur	I-PER
van	I-PER
Openbare	I-PER
Vervolging	I-PER
,	O
en	O
vrese	O
rondom	O
die	O
bedreiging	O
van	O
die	O
onafhankliheid	O
van	O
die	O
regstelsel	O
en	O
landswette	O
,	O
en	O
die	O
huidige	O
aantygings	O
oor	O
die	O
misbruik	O
van	O
regeringsmagte	O
vir	O
politieke	O
doeleindes	O
.	O

Hulle	O
is	O
besorg	O
dat	O
ons	O
land	O
moontlik	O
bedreig	O
word	O
deur	O
die	O
anargie	O
wat	O
verteenwoordig	O
is	O
deur	O
die	O
kriminele	O
brandstigting	O
wat	O
verlede	O
maand	O
plaasgevind	O
het	O
op	O
ses	O
passasierstreine	O
in	O
Tshwane	B-LOC
.	O

Hierdie	O
inligting	O
word	O
deur	O
die	O
Departement	B-ORG
van	I-ORG
Minerale	I-ORG
en	I-ORG
Energiesake	I-ORG
versprei	O
en	O
ons	O
verwelkom	O
enige	O
ander	O
voorstelle	O
wat	O
u	O
,	O
ons	O
medeburgers	O
,	O
aan	O
ons	O
wil	O
maak	O
en	O
met	O
mekaar	O
wil	O
deel	O
.	O

Ten	O
opsigte	O
van	O
voorsiening	O
is	O
Eskom	B-ORG
druk	O
besig	O
om	O
die	O
bekendstelling	O
van	O
mede-opwekkingsprojekte	O
as	O
'n	O
noodsaaklikheid	O
te	O
verseker	O
.	O

Ons	O
is	O
besig	O
om	O
stappe	O
te	O
doen	O
Eskom	B-ORG
se	O
instandhoudingskapasiteit	O
te	O
verbeter	O
.	O

Ek	O
wil	O
veral	O
die	O
mynbedryf	O
loof	O
vir	O
die	O
manier	O
waarop	O
hulle	O
ons	O
en	O
die	O
ekonomie	O
behulpsaam	O
was	O
om	O
'n	O
werklike	O
krisis	O
wat	O
ons	O
op	O
24	O
Januarie	B-MISC
getref	O
het	O
,	O
op	O
te	O
los	O
.	O

Hulle	O
sal	O
ondersteun	O
word	O
deur	O
die	O
tegniese	O
spanne	O
van	O
EDI	B-ORG
Holdings	I-ORG
,	O
Eskom	B-ORG
en	O
die	O
Nasionale	B-ORG
Agentskap	I-ORG
vir	I-ORG
Energiedoeltreffendheid	I-ORG
.	O

Kom	O
ons	O
verseker	O
dat	O
almal	O
aan	O
boord	O
is	O
om	O
die	O
ontwrigtings	O
wat	O
ons	O
getref	O
het	O
,	O
aan	O
te	O
spreek	O
,	O
geïnspireer	O
deur	O
die	O
wete	O
dat	O
ons	O
omstandighede	O
nou	O
vra	O
vir	O
"	O
Besigheid	B-MISC
Buitegewoon	I-MISC
"	O
!	O

Ek	O
twyfel	O
natuurlik	O
glad	O
nie	O
dat	O
ons	O
ons	O
beloftes	O
sal	O
gestand	O
doen	O
aan	O
FIFA	B-ORG
en	O
die	O
wêreldgemeenskap	O
van	O
sokkerspelers	O
en	O
-liefhebbers	O
nie	O
om	O
al	O
die	O
nodige	O
omstandighede	O
te	O
skep	O
om	O
die	O
beste	O
FIFA	B-ORG
Wêreldbeker-sokkertoernooi	B-MISC
ooit	O
aan	O
te	O
bied	O
.	O

Ek	O
is	O
seker	O
dat	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Sokkervereniging	I-ORG
,	O
ons	O
afrigters	O
onder	O
leiding	O
van	O
Carlos	B-PER
Alberto	I-PER
Parreira	I-PER
,	O
en	O
die	O
spelers	O
self	O
bewus	O
is	O
van	O
die	O
geweldige	O
verantwoordelikheid	O
wat	O
op	O
hul	O
skouers	O
rus	O
om	O
'n	O
nasionale	O
span	O
voor	O
te	O
berei	O
waarop	O
ons	O
en	O
Afrika	B-LOC
trots	O
kan	O
wees	O
.	O

Om	O
ons	O
ekonomiese	O
groei	O
en	O
ontwikkeling	O
nog	O
verder	O
te	O
bespoedig	O
,	O
sal	O
ons	O
die	O
Industriële	B-MISC
Beleidsaksieplan	I-MISC
implementeer	O
.	O

In	O
hierdie	O
opsig	O
,	O
is	O
R2,3	O
biljoen	O
begroot	O
vir	O
nywerheidsbeleidinisiatiewe	O
en	O
'n	O
verdere	O
R5	O
biljoen	O
belastingaansporings	O
oor	O
drie	O
jaar	O
sal	O
die	O
nywerheidsbeleid	O
ondersteun	O
.	O

Ek	O
wil	O
weereens	O
benadruk	O
dat	O
ons	O
vasbeslote	O
bly	O
om	O
die	O
motorvoertuigsektor	O
te	O
ondersteun	O
en	O
dus	O
sal	O
verseker	O
dat	O
die	O
ondersteuning	O
wat	O
aan	O
hierdie	O
sektor	O
verleen	O
word	O
deur	O
middel	O
van	O
die	O
Motornywerheidsontwikkelingsprogram	B-MISC
volhou	O
word	O
.	O

Ons	O
sal	O
dus	O
vanjaar	O
die	O
lisensiëring	O
en	O
inwerkingstelling	O
van	O
Infraco	O
afhandel	O
.	O

Geld	O
is	O
reeds	O
aan	O
Sentech	B-ORG
toegewys	O
om	O
'n	O
koordlose	O
Internetgroothandelaar	B-MISC
te	O
word	O
en	O
om	O
sy	O
digitasie	O
te	O
finansier	O
.	O

Bykomend	O
tot	O
hierdie	O
onderneming	O
is	O
ons	O
prioriteit	O
gedurende	O
die	O
komende	O
tydperk	O
ook	O
verdere	O
ingrypings	O
in	O
die	O
voortgesette	O
onderwys-	O
en	O
opleingskolleges	O
(	O
VOO-kolleges	O
)	O
,	O
die	O
sektorale	O
onderwys-	O
en	O
opleingsowerhede	O
(	O
SETAs	O
)	O
,	O
befondsing	O
van	O
skole	O
in	O
die	O
laagste	O
drie	O
kwintiele	O
sodat	O
hulle	O
vrygeskeld	O
kan	O
word	O
van	O
die	O
verantwoordelikheid	O
om	O
fondse	O
te	O
verhaal	O
,	O
en	O
die	O
bespoediging	O
van	O
indiensopleiding	O
vir	O
professionele	O
gegradueerdes	O
.	O

Nadat	O
die	O
tekortkominge	O
wat	O
ons	O
verelde	O
jaar	O
in	O
ons	O
Basiese	B-MISC
Volwassene-Opleidingsprogram	I-MISC
uitgelig	O
het	O
,	O
reggestel	O
is	O
,	O
gaan	O
ons	O
hierdie	O
maand	O
die	O
Kha	O
Ri	O
Gude	O
(	O
kom	O
ons	O
leer	O
)	O
massa	O
geletterdheidsveldtog	O
van	O
stapel	O
stuur	O
.	O

Ingesluit	O
is	O
die	O
opleiding	O
van	O
meesteropleiers	O
wat	O
basiese	O
geletterdheidsklasse	O
vir	O
300	O
000	O
volwassenes	O
en	O
jong	O
mense	O
sal	O
aanbied	O
in	O
2008	B-MISC
.	O

Ten	O
opsigte	O
van	O
die	O
program	O
om	O
volhoubare	O
menslike	O
huisvesting	O
te	O
verskaf	O
,	O
is	O
ons	O
nou	O
in	O
staat	O
om	O
260	O
000	O
behuisingseenhede	O
per	O
jaar	O
te	O
voorsien	O
,	O
en	O
'n	O
ooreenkoms	O
is	O
bereik	O
met	O
Salga	B-ORG
om	O
'n	O
moratorium	O
te	O
plaas	O
op	O
die	O
verkoop	O
van	O
grond	O
wat	O
aangewend	O
kan	O
word	O
vir	O
die	O
behuisingsprogram	O
.	O

Tesame	O
met	O
die	O
vordering	O
wat	O
ons	O
maak	O
ten	O
opsigte	O
van	O
die	O
verskeidenheid	O
van	O
ingrypings	O
wat	O
op	O
die	O
vermindering	O
van	O
armoede	O
gerig	O
is	O
,	O
gaan	O
ons	O
voort	O
om	O
'n	O
aantal	O
tekortkominge	O
aan	O
te	O
spreek	O
,	O
insluitend	O
die	O
prosessering	O
van	O
die	O
Konsepwet	B-MISC
op	I-MISC
Grondgebruik	I-MISC
,	O
die	O
finalisering	O
van	O
grondhervormingsgevalle	O
,	O
die	O
ondersteuningsprogram	O
vir	O
diegene	O
wat	O
grond	O
bekom	O
,	O
en	O
die	O
ontwikkeling	O
en	O
implementering	O
van	O
'n	O
vasgestelde	O
landelike	O
ontwikkelingsprogram	O
.	O

R700	O
miljoen	O
is	O
alreeds	O
aan	O
die	O
SANDF	B-ORG
bewillig	O
om	O
hierdie	O
program	O
te	O
verskerp	O
.	O

Ongeveer	O
R1	O
biljoen	O
sal	O
oor	O
die	O
basislyn	O
toegeken	O
word	O
aan	O
programme	O
wat	O
binne	O
die	O
openbare	O
werke-program	O
val	O
.	O

Ons	O
sal	O
ook	O
die	O
program	O
integreer	O
om	O
die	O
ontwikkeling	O
van	O
volhoubare	O
menslike	O
nedersettings	O
te	O
bespoedig	O
,	O
en	O
verskerpte	O
pogings	O
sal	O
,	O
as	O
noodsaaklike	O
prioriteit	O
,	O
aangewend	O
word	O
om	O
universele	O
toegang	O
tot	O
water	O
,	O
sanitasie	O
en	O
elektrisiteit	O
te	O
bespoedig	O
sodat	O
ons	O
teen	O
2014	B-MISC
ordentlike	O
nedersettings	O
sal	O
hê	O
en	O
dat	O
alle	O
huishoudings	O
toegang	O
tot	O
hierdie	O
dienste	O
sal	O
hê	O
.	O

Terwyl	O
ons	O
aan	O
boord	O
gaan	O
en	O
regmaak	O
vir	O
"	O
Besigheid	B-MISC
Buitengewoon	I-MISC
"	O
,	O
moet	O
ons	O
ook	O
nasionale	O
dialoog	O
uitbrei	O
ten	O
opsigte	O
van	O
die	O
aangeleenthede	O
wat	O
ons	O
as	O
'n	O
nasie	O
definieer	O
.	O

Hierdie	O
gesinchroniseerde	O
proses	O
sal	O
binnekort	O
van	O
stapel	O
gestuur	O
word	O
,	O
onder	O
leiding	O
van	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
Raad	I-ORG
vir	I-ORG
Geografiese	I-ORG
Name	I-ORG
en	O
sy	O
provinsiale	O
komitees	O
.	O

Toe	O
ons	O
besin	O
het	O
oor	O
misdaad	O
tydens	O
verlede	O
jaar	O
se	O
Gesamentlike	B-MISC
Sitting	I-MISC
van	O
die	O
Parlement	O
,	O
het	O
almal	O
ernstige	O
kommer	O
uitgespreek	O
oor	O
die	O
hoë	O
misdaadsyfer	O
en	O
ook	O
oor	O
die	O
feit	O
dat	O
dit	O
wou	O
voorkom	O
of	O
omstandighede	O
vererger	O
het	O
,	O
veral	O
ten	O
opsigte	O
van	O
moord	O
-	O
iets	O
wat	O
alle	O
vooruitgang	O
sedert	O
die	O
demokrasie	O
in	O
die	O
wiele	O
ry	O
.	O

Dit	O
sal	O
onder	O
andere	O
behels	O
dat	O
'n	O
nuwe	O
koördinerende	O
en	O
bestuurstruktuur	O
op	O
alle	O
vlakke	O
van	O
die	O
stelsel	O
opgestel	O
word	O
,	O
van	O
nasionale	O
vlak	O
tot	O
plaaslik	O
,	O
en	O
wat	O
die	O
Regsbank	O
en	O
magistrate	O
verenig	O
,	O
asook	O
die	O
polisie	O
,	O
aanklaers	O
,	O
korrektiewe	O
dienste	O
en	O
die	O
Regshulpraad	B-ORG
,	O
sowel	O
as	O
ander	O
intervensies	O
,	O
insluitend	O
die	O
bemagtiging	O
van	O
die	O
gemeenskapspolisiëringsforums	O
.	O

Ons	O
sal	O
ook	O
gedurende	O
hierdie	O
jaar	O
die	O
wetsontwerpe	O
ten	O
opsigte	O
van	O
die	O
transformasie	O
van	O
die	O
Regbank	O
verwerk	O
,	O
in	O
samewerking	O
met	O
regters	O
en	O
magistrate	O
,	O
en	O
die	O
strategie	O
ten	O
opsigte	O
van	O
verskerpte	O
grensbeheer	O
en	O
sekuriteit	O
sal	O
afgehandel	O
word	O
.	O

Ons	O
sal	O
die	O
Slagoffershandves	B-MISC
in	O
die	O
lewe	O
roep	O
,	O
veral	O
aandag	O
skenk	O
aan	O
gewoonte-oortreders	O
,	O
en	O
ons	O
sal	O
voortgaan	O
met	O
die	O
implementering	O
van	O
bykomende	O
maatreëls	O
wat	O
voortgespruit	O
het	O
uit	O
die	O
aanbevelings	O
van	O
die	O
Waarheids-	B-ORG
en	I-ORG
Versoeningskommissie	I-ORG
.	O

Daar	O
is	O
eenvoudige	O
dog	O
dringende	O
en	O
kritiese	O
prioriteite	O
waaraan	O
ons	O
sal	O
aandag	O
skenk	O
as	O
deel	O
van	O
die	O
algehele	O
poging	O
om	O
die	O
organisasie	O
en	O
kapasiteit	O
van	O
die	O
Staat	B-ORG
te	O
verbeter	O
.	O

Tweedens	O
behoort	O
alle	O
senior	O
bestuurders	O
hul	O
prestasieooreenkomste	O
teen	O
Mei	B-MISC
van	O
elke	O
jaar	O
(	O
en	O
binne	O
twee	O
maande	O
na	O
die	O
aanvang	O
van	O
die	O
finansiële	O
jaar	O
op	O
plaaslike	O
regeringsvlak	O
)	O
by	O
die	O
betrokke	O
owerhede	O
ingedien	O
het	O
.	O

Dit	O
sluit	O
in	O
die	O
verbetering	O
van	O
IT-stelsels	O
,	O
die	O
opleiding	O
van	O
personeel	O
ten	O
opsigte	O
van	O
nuwe	O
stelsels	O
,	O
die	O
uitwissing	O
van	O
korrupte	O
elemente	O
,	O
en	O
die	O
bekendstelling	O
van	O
die	O
nuwe	O
ID-kaart	O
.	O

In	O
hierdie	O
opsig	O
sal	O
ons	O
vanjaar	O
in	O
samewerking	O
met	O
die	O
staatsdiensunies	O
'n	O
Staatsdiens	B-MISC
Spitsberaad	I-MISC
hou	O
om	O
hierdie	O
aangeleenthede	O
aan	O
te	O
spreek	O
sodat	O
die	O
gees	O
van	O
"	O
Batho	O
Pele	O
"	O
gestalte	O
kan	O
aanneem	O
wanneer	O
ook	O
al	O
'n	O
regeringsdiens	O
gelewer	O
word	O
.	O

Teen	O
die	O
einde	O
van	O
hierdie	O
jaar	O
sal	O
ons	O
,	O
in	O
samewerking	O
met	O
ander	O
maatskaplike	O
vennote	O
,	O
seker	O
maak	O
dat	O
die	O
tweede	O
Nasionale	B-MISC
Anti-Korrupsieprogram	I-MISC
aanvaar	O
word	O
,	O
en	O
dat	O
die	O
plan	O
van	O
aksie	O
waarop	O
daar	O
ooreengekom	O
is	O
met	O
besighede	O
,	O
geïmplementeer	O
word	O
.	O

Ons	O
sal	O
vanjaar	O
voortgaan	O
om	O
pogings	O
te	O
verskerp	O
om	O
plaaslike	O
regeringskapasiteit	O
te	O
versterk	O
ooreenkomstig	O
die	O
Vyf-Jaar	B-MISC
Agenda	I-MISC
van	I-MISC
Plaaslike-Regering	I-MISC
Strategie	I-MISC
.	O

Om	O
te	O
verseker	O
dat	O
stelselmatige	O
monitering	O
in	O
hierdie	O
opsig	O
plaasvind	O
,	O
het	O
die	O
Suid-Afrikaanse	B-ORG
vereniging	I-ORG
vir	I-ORG
plaaslike	I-ORG
regering	I-ORG
,	O
Salga	B-ORG
,	O
ingestem	O
om	O
kwartaalikse	O
verslae	O
voor	O
te	O
lê	O
ten	O
opsigte	O
van	O
die	O
werk	O
wat	O
verrig	O
word	O
.	O

Ter	O
bevordering	O
van	O
die	O
Afrika-agenda	O
vanjaar	O
,	O
lê	O
ons	O
klem	O
op	O
die	O
versterking	O
van	O
die	O
Afrika-instellings	O
,	O
insluitend	O
die	O
Afrika-unie	B-ORG
en	O
sy	O
ontwikkelingsprogram	O
,	O
Nepad	B-ORG
.	O

Ons	O
is	O
steeds	O
verbind	O
tot	O
'n	O
vrye	O
handelsgebied	O
in	O
die	O
Suider-Afrikaanse	B-ORG
Ontwikkelingsgemeenskap	I-ORG
,	O
en	O
hoop	O
dat	O
ons	O
ons	O
voorsitterskap	O
van	O
die	O
Suider-Afrikaanse	B-ORG
Ontwikkelingsgemeenskap	I-ORG
(	O
SADC	B-ORG
)	O
in	O
2008	B-MISC
/	O
09	B-MISC
kan	O
aanwend	O
om	O
meer	O
stukrag	O
aan	O
streeksondernemings	O
in	O
hierdie	O
opsig	O
te	O
verleen	O
.	O

Dit	O
is	O
ook	O
in	O
hierdie	O
konteks	O
dat	O
ons	O
sal	O
voortgaan	O
met	O
ons	O
bilaterale	O
en	O
multilaterale	O
interaksies	O
met	O
ons	O
buurlande	O
en	O
die	O
Europese	B-ORG
Unie	I-ORG
,	O
binne	O
die	O
konteks	O
van	O
die	O
proses	O
wat	O
gelei	O
word	O
deur	O
die	O
Afrika-Unie	B-ORG
,	O
om	O
te	O
verseker	O
dat	O
samesprekings	O
oor	O
die	O
ekonomiese	O
vennootskapsooreenkomste	O
so	O
gou	O
moontlik	O
afgehandel	O
word	O
,	O
gebaseer	O
op	O
die	O
bespoediging	O
van	O
die	O
ontwikkeling	O
van	O
ons	O
streek	O
.	O

Gedurende	O
die	O
afgelope	O
jaar	O
het	O
ons	O
die	O
opdrag	O
van	O
SADC	B-ORG
uitgevoer	O
om	O
die	O
politieke	O
leierskap	O
van	O
Zimbabwe	B-LOC
behulpsaam	O
te	O
wees	O
om	O
'n	O
blywende	O
oplossing	O
te	O
vind	O
vir	O
die	O
politieke	O
uitdagings	O
wat	O
hulle	O
in	O
die	O
gesig	O
staar	O
.	O

Ons	O
is	O
die	O
geleentheid	O
gebied	O
tydens	O
die	O
AU-beraad	B-MISC
in	O
Addis	B-LOC
Ababa	I-LOC
om	O
'n	O
omvattende	O
verslag	O
aan	O
die	O
leierskap	O
van	O
SADC	B-ORG
oor	O
hierdie	O
aangeleentheid	O
voor	O
te	O
lê	O
.	O

Dit	O
sluit	O
in	O
aangeleenthede	O
ten	O
opsigte	O
van	O
die	O
Grondwet	B-MISC
,	O
sekuriteit	O
,	O
media	O
en	O
verkiesingswette	O
,	O
en	O
ander	O
aangeleenthede	O
wat	O
vir	O
baie	O
jare	O
reeds	O
twispunte	O
was	O
.	O

Wat	O
egter	O
nog	O
uitstaande	O
is	O
,	O
is	O
'n	O
prosessuele	O
aangeleentheid	O
ten	O
opsigte	O
van	O
die	O
tydsbeplanning	O
en	O
die	O
manier	O
waarop	O
die	O
nuwe	O
Konsepgrondwet	B-MISC
toegepas	O
sal	O
word	O
.	O

Ons	O
sluit	O
dus	O
aan	O
by	O
die	O
SADC	B-ORG
se	O
staats-	O
en	O
regeringshoofde	O
wanneer	O
ons	O
diegene	O
gelukwens	O
wat	O
betrokke	O
was	O
by	O
die	O
Zimbabwe-samesprekings	O
met	O
hul	O
prysenswaardige	O
prestasies	O
,	O
en	O
ons	O
moedig	O
hulle	O
aan	O
om	O
saam	O
te	O
werk	O
om	O
die	O
oorblywende	O
prosessuele	O
aangeleentheid	O
op	O
te	O
los	O
.	O

Soos	O
wat	O
die	O
SADC	B-ORG
staats-	O
en	O
regeringshoofde	O
ons	O
versoek	O
het	O
,	O
is	O
ons	O
steeds	O
gereed	O
om	O
voort	O
te	O
gaan	O
om	O
die	O
Zimbabwe-onderhandelings	O
te	O
fasiliteer	O
.	O

Terselfdertyd	O
wens	O
ons	O
die	O
mense	O
van	O
Zimbabwe	B-LOC
alle	O
sukses	O
toe	O
met	O
die	O
verkiesing	O
wat	O
vir	O
29	O
Maart	B-MISC
beplan	O
word	O
.	O

Ons	O
veelvlakkige	O
betrekkinge	O
met	O
die	O
Demokratiese	B-LOC
Republiek	I-LOC
van	I-LOC
Kongo	I-LOC
sal	O
voortduur	O
in	O
ons	O
soeke	O
om	O
'n	O
bydrae	O
te	O
lewer	O
tot	O
die	O
pogings	O
van	O
die	O
buurmense	O
van	O
daardie	O
land	O
om	O
langdurige	O
vrede	O
te	O
bewerkstellig	O
,	O
en	O
om	O
hulle	O
herkonstruksie-	O
en	O
ontwikkelingsplan	O
te	O
implementeer	O
.	O

Ons	O
regering	O
is	O
ook	O
verbind	O
tot	O
die	O
prosesse	O
in	O
Kenia	B-LOC
,	O
Tsjad	B-LOC
,	O
Burundi	B-LOC
,	O
Darfur	B-LOC
in	O
die	O
Soedan	B-LOC
,	O
Westelike	B-LOC
Sahara	I-LOC
,	O
Ivoorkus	B-LOC
,	O
Somalië	B-LOC
,	O
die	O
Comoro-eilande	B-LOC
en	O
die	O
Sentraal-Afrikaanse	B-LOC
Republiek	I-LOC
om	O
langdurige	O
vrede	O
en	O
stabiliteit	O
te	O
bewerkstellig	O
.	O

Ons	O
is	O
veral	O
bekommerd	O
oor	O
die	O
sinnelose	O
geweld	O
en	O
moorde	O
in	O
beide	O
Kenia	B-LOC
en	O
Tsjad	B-LOC
.	O

Dit	O
is	O
verwikkelings	O
wat	O
duidelik	O
die	O
vooruitgang	O
kniehalter	O
wat	O
ons	O
die	O
afgelope	O
paar	O
jaar	O
gemaak	O
het	O
ten	O
opsigte	O
van	O
die	O
herlewing	O
van	O
die	O
Afrika-kontinent	O
.	O